{
  "head": {
    "link": [],
    "vars": [
      "nom",
      "comment",
      "altitude",
      "latitude",
      "longitude",
      "thumbnail",
      "wiki"
    ]
  },
  "results": {
    "distinct": false,
    "ordered": true,
    "bindings": [
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Plateau de Malz\u00E9ville"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le plateau de Malz\u00E9ville est un relief situ\u00E9 principalement au sein de la commune de Malz\u00E9ville, dans le d\u00E9partement de la Meurthe-et-Moselle, au nord-est de l'agglom\u00E9ration de Nancy. D'une surface de 439 hectares, le plateau, majoritairement bois\u00E9 de r\u00E9sineux, est class\u00E9 site d'int\u00E9r\u00EAt communautaire. Il culmine \u00E0 384 m\u00E8tres d'altitude.\u2191 http://inpn.mnhn.fr/site/natura2000/FR4100157"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "384"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.7256"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.20361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Plateau_Malzeville.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Plateau_de_Malz\u00E9ville"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "S\u00E9richamp"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "S\u00E9richamp est un sommet du massif des Vosges, partag\u00E9 entre les communes Ban-sur-Meurthe-Clefcy et de Plainfaing, dans le d\u00E9partement des Vosges.Le massif s\u00E9pare les vall\u00E9es de la Meurthe et de la Petite Meurthe.Sa partie haute est relativement plate, ayant permis l'implantation d'une chaume appel\u00E9e chaume de S\u00E9richamp. Son nom proviendrait de souris champ ou de s\u00E9ris c'est-\u00E0-dire \u00AB champ tardif \u00BB. Elle appartenait au chapitre de Saint-Di\u00E9 et date des d\u00E9boisements des IXe et XIe si\u00E8cles."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1142"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.11"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.00222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chaume_S\u00E9richamp.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/S\u00E9richamp"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Colline de Mousson"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La colline de Mousson, \u00E9galement appel\u00E9e butte de Mousson, est une butte-t\u00E9moin situ\u00E9e principalement au sein de la commune de Mousson, dans le d\u00E9partement de la Meurthe-et-Moselle, \u00E0 proximit\u00E9 de la ville de Pont-\u00E0-Mousson. La colline culmine \u00E0 381 m\u00E8tres d'altitude. Le sommet est occup\u00E9 par les ruines du ch\u00E2teau de Mousson."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "381"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.9047"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.0775"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Butte_de_Mousson_(1).jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Colline_de_Mousson"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Spitzemberg"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Spitzemberg est un modeste sommet du massif vosgien, au sud-est de l'Ormont et sur la commune de La Petite-Fosse. Sa position en bordure de la vall\u00E9e de la Fave lui a donn\u00E9 une certaine importance strat\u00E9gique \u00E0 des \u00E9poques tr\u00E8s diverses.\u2191 Carte 1:25 000e de l'IGN"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "641"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.3075"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.04444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Spitzemberg_152eRI.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Spitzemberg"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Kastelberg"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Kastelberg est le quatri\u00E8me plus haut sommet du massif des Vosges avec 1 350 m\u00E8tres d'altitude formant la limite r\u00E9gionale entre l'Alsace (Haut-Rhin) et la Lorraine (Vosges)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1350"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.0211"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.00139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kastelberg_sud.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Kastelberg"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte du Coquin"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La t\u00EAte du Coquin est un haut sommet gr\u00E9seux situ\u00E9 dans le d\u00E9partement des Vosges, \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 orientale de la for\u00EAt domaniale de Celles-sur-Plaine. Le massif du Coquin domine la vall\u00E9e de la Plaine et la vall\u00E9e du Rabodeau, deux vall\u00E9es qui remontent contin\u00FBment vers le nord-est o\u00F9 tr\u00F4ne le massif du Donon, prestigieux sommet des Vosges gr\u00E9seuses. En particulier, il surplombe l'ancienne petite ville industrielle de Moussey au sud.\u2191 Cartes IGN"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "837"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.4531"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.01083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/T\u00EAte_du_Coquin.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_du_Coquin"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Gazon du Faing"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Gazon du Faing est un sommet granitique du massif des Vosges situ\u00E9 sur la ligne de cr\u00EAte entre le col du Bonhomme et le col de la Schlucht. Ce sommet presque plan aux abords arrondis qui compte parmi les dix plus hauts du massif, pr\u00E9sente un flanc assez abrupt du c\u00F4t\u00E9 alsacien, donnant naissance \u00E0 une auge glaciaire qui abrite le lac Noir 350 m\u00E8tres en contrebas."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1306"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.1139"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.07944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hautes_chaumes_gazon_du_faing_vosges.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Gazon_du_Faing"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rainkopf"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Rainkopf est un sommet du massif des Vosges situ\u00E9 quatre kilom\u00E8tres au sud du Hohneck. Cette montagne borde la route des Cr\u00EAtes et se caract\u00E9rise par un sommet arrondi dont le flanc est, abrupt et sauvage est un ancien cirque glaciaire, paradis de la flore alpestre et de la faune (chamois). Le sommet se situe exactement au point o\u00F9 la cha\u00EEne se scinde en deux : une branche en arc de cercle vers le sud-est culmine au Grand Ballon, l'autre vers le sud aboutit au Ballon d'Alsace."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1305"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.0097"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.98278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rainkopf_versant_est.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rainkopf"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Saint-Quentin (Moselle)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Saint-Quentin est un sommet dominant la vall\u00E9e de la Moselle \u00E0 l\u2019ouest de l\u2019agglom\u00E9ration messine. De par son emplacement, il a jou\u00E9 un r\u00F4le strat\u00E9gique d\u2019observation, de protection et de communication pour la ville de Metz situ\u00E9e en contrebas."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "358"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "49.1214"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.12722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rapsfeld_und_Mont_St-Quentin.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Saint-Quentin_(Moselle)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Ormont (montagne)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Situ\u00E9e dans les Vosges gr\u00E9seuses, l'Ormont est une montagne d'\u00E9l\u00E9vation modeste, couverte d'une vaste for\u00EAt de r\u00E9sineux au XXe si\u00E8cle. Ce massif orient\u00E9 a servi de gigantesque balise au sud de la voie des Saulniers qui permettait autrefois de franchir en ligne droite la montagne pour gagner la plaine d'Alsace \u00E0 Ebersmunster."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "899"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.3078"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.00361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vosges-Ormont.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ormont_(montagne)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Ventron"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Ventron est un sommet du massif des Vosges partag\u00E9 entre Ventron et Cornimont du c\u00F4t\u00E9 lorrain et Kruth du c\u00F4t\u00E9 alsacien. Plus au sud de 500 m\u00E8tres se trouve le Petit Ventron qui culmine \u00E0 1 155 m\u00E8tres d'altitude.Le sommet est d\u00E9pourvu de v\u00E9g\u00E9tation. On voit parfaitement le trac\u00E9 de la route des Cr\u00EAtes par-del\u00E0 la vall\u00E9e de la Thur. Par beau temps froid, les Alpes suisses \u00E9mergent d'une mer de brume. La table d'orientation annonce le Cervin \u00E0 seulement 227 km \u00E0 vol d'oiseau."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1204"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "47.9594"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.92556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GRAND_VENTRON.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Ventron"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Hohneck"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Hohneck, troisi\u00E8me sommet du massif des Vosges avec 1 363 m\u00E8tres d'altitude, domine la ligne de cr\u00EAtes qui s\u00E9pare l'Alsace de la Lorraine. Il constitue le point culminant de cette derni\u00E8re r\u00E9gion. En contrebas du sommet est am\u00E9nag\u00E9e la station de ski de La Bresse Hohneck. Un ballon voisin, situ\u00E9 \u00E0 1,5 kilom\u00E8tre \u00E0 l'est et culminant \u00E0 1 289 m\u00E8tres, est d\u00E9nomm\u00E9 Petit Hohneck.\u2191 1,0, 1,1 et 1,2 Cartes IGN disponibles sur G\u00E9oportail\u2191 [PDF] Tourisme durable en Lorraine, dossier de presse 2010"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1363"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.0375"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.01639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hohneck.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Hohneck"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Madeleine (montagne)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Madeleine est une modeste montagne des Vosges gr\u00E9seuses, aux formes tabulaires massives, bien visibles \u00E0 partir des vall\u00E9es adjacentes ou aper\u00E7ues au sud-est du plateau de Nompatelize. Cette contr\u00E9e aujourd'hui foresti\u00E8re du canton de Saint-Di\u00E9-des-Vosges-Ouest culmine \u00E0 658 m\u00E8tres d'altitude sur les Hauts Champs au-dessus du Champ du Corbeau, \u00E0 la limite communale de Saint-Di\u00E9 et de Saint-Michel-sur-Meurthe."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "658"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.2925"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.87611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gare_de_Saint-Di\u00E9_et_La_Madeleine.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/La_Madeleine_(montagne)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Tanet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Tanet est une montagne de la cr\u00EAte vosgienne. Elle a donn\u00E9 son nom \u00E0 une petite station de ski accroch\u00E9e \u00E0 son flanc alsacien.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN disponibles sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1292"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.0833"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.05194"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LETANET.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Tanet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Gazon de Fa\u00EEte"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Gazon de Fa\u00EEte d\u00E9signe une montagne et son sommet granitique du massif des Vosges situ\u00E9 sur la ligne de cr\u00EAte entre le col du Bonhomme et le col de la Schlucht, au sud du Gazon du Faing et au nord du Tanet ou du Haut-Fourneau."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1303"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.1019"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.06833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Versant_alsacien_du_Gazon_de_Fa\u00EEte.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Gazon_de_Fa\u00EEte"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Haut du Roc"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Haut du Roc est un sommet du massif des Vosges culminant \u00E0 1 014 m\u00E8tres d'altitude, dans le d\u00E9partement des Vosges, en France."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1014"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "47.9792"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.77583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Haut_du_Roc.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Haut_du_Roc"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande Avison"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande Avison, ou mont Avison, est un mont situ\u00E9 \u00E0 Bruy\u00E8res, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais des Vosges. Culminant \u00E0 593 m\u00E8tres d\u2019altitude, il est occup\u00E9 \u00E0 la p\u00E9riode gallo-romaine et plus pr\u00E9cis\u00E9ment \u00E0 la fin des IIIe et IVe si\u00E8cles de notre \u00E8re.\u2191 1,0, 1,1 et 1,2 Cartes IGN sur G\u00E9oportail\u2191 Alban Fournier et Victor Franck, Les Vosges du Donon au Ballon d\u2019Alsace, 1901, 680 p."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "593"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.2097"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.72972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruy\u00E8res-Vosges-09.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Avison"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Haut de Falimont"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Haut de Falimont est un sommet du massif des Vosges culminant \u00E0 1 306 m\u00E8tres d\u2019altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1306"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.0428"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.00972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Falimont.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Haut_de_Falimont"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rittempierre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le ou la Rittempierre est un petit massif gr\u00E9seux prenant ses assises dans les couches permiennes de Saint-Di\u00E9 qui, par leurs couleurs rouges caract\u00E9ristiques, lui ont donn\u00E9 son nom original. Culminant sur un replat allong\u00E9e \u00E0 611 m\u00E8tres, le sommet en gr\u00E8s vosgien domine de plus de 220 m\u00E8tres la d\u00E9pression de la Bure \u00E0 l'ouest et une partie de la haute vall\u00E9e du Robache."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "611"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.3189"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.95333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rittempierre_hivernal_r\u00E9duit_1.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rittempierre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Ortimont"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le monticule d'Ortimont, reproduit parfois sur les cartes sous la forme erron\u00E9e Hortimont, dans les Vosges commence une ligne de fa\u00EEte s\u00E9parant la vall\u00E9e du Robache se jetant dans la Meurthe \u00E0 Saint-Di\u00E9-des-Vosges du vieux doyenn\u00E9 des Trois Villes, comprenant Marzelay, Le Vill\u00E9 et La P\u00EAcherie qui appartient maintenant au canton ouest de la commune de Saint-Di\u00E9. Les hauteurs de cette colline \u00E0 la forme arrondie se d\u00E9nomment T\u00EAte de St-Roch."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "469"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.3036"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.94139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ortimont_depuis_Hellieule.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ortimont"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Colline de Sion"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La colline de Sion, ou colline de Sion-Vaud\u00E9mont, est une colline situ\u00E9e dans le pays du Saintois, dans le sud du d\u00E9partement de la Meurthe-et-Moselle, en r\u00E9gion Lorraine. Culminant \u00E0 une altitude de 540 m\u00E8tres, ce qui en fait le point le plus \u00E9lev\u00E9 du relief des c\u00F4tes de Moselle, la colline de Sion, de par son histoire, son p\u00E8lerinage et sa topographie, est un lieu majeur du tourisme meurthe-et-mosellan."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "540"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.4086"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.07"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monument_Barr\u00E8s_(2).jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Colline_de_Sion"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Haute Bers"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Haute Bers est un sommet du massif des Vosges culminant \u00E0 1 252 m\u00E8tres d'altitude, \u00E0 la limite entre les d\u00E9partements du Haut-Rhin et des Vosges, en France. C'est aussi le nom d'un petit massif comprenant plusieurs sommets :  celui de la Haute Bers proprement dit ; la T\u00EAte des Perches ou des Bers (1 227 m\u00E8tres) ; la T\u00EAte des Charbonniers (1 138 m\u00E8tres) ; et le petit sommet de la Moyenne Bers (1 116 m\u00E8tres) ;ainsi que trois lacs : le lac des Perches ; les lacs des Grand et Petit Neuweiher."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1252"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "47.8461"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.91194"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Massif_de_la_Haute_Bers_vu_depuis_le_Ballon_d'Alsace.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Haute_Bers"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roche Saint-Martin"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La roche Saint-Martin est un mont forestier sur la commune de Saint-Di\u00E9-des-Vosges. Elle appara\u00EEt depuis la vall\u00E9e de la Meurthe avec une forme de casque martial. Sanctifi\u00E9e, la tradition l'a s\u00E9par\u00E9e radicalement du massif du Kemberg auquel elle appartient pourtant d'un point de vue g\u00E9omorphologique."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "599"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.2783"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.93222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roche_Saint-Martin.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roche_Saint-Martin"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Drumont"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Drumont (Trumenkopf en allemand) est un sommet du massif des Vosges qui se situe \u00E0 Bussang (Vosges). D'une altitude de 1 200 m\u00E8tres, le sommet d\u00E9bois\u00E9 dispose d'une table d'orientation et offre un panorama remarquable.Portail des Vosges Portail des Vosges Portail de la montagne Portail de la montagne"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1200"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "47.9025"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.91667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Drumont.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Drumont"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Massif du Kemberg"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le massif du Kemberg est un alignement de modestes hauteurs bois\u00E9es des Vosges, bordant \u00E0 l'ouest la vall\u00E9e de la Meurthe dans sa partie comprise entre Saulcy et Saint-Di\u00E9. D'un point de vue traditionnel, il ne comprend pas son avanc\u00E9e septentrionale, nomm\u00E9e la ou les roche(s) Saint-Martin.\u2191 1,0 et 1,1 Site G\u00E9oportail de l'IGN"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "761"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.2542"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.92889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kemberg_LaPierrePerc\u00E9e.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Massif_du_Kemberg"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Ballon de Servance"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le ballon de Servance est un sommet du massif des Vosges."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1216"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "47.83"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.79278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Ballon_de_Servance_vu_du_Ballon_d'Alsace.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ballon_de_Servance"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Plateau de Brabois"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le plateau de Brabois est un relief situ\u00E9 principalement au sein de la commune de Vand\u0153uvre-l\u00E8s-Nancy, dans le d\u00E9partement de la Meurthe-et-Moselle, au sud-ouest de l'agglom\u00E9ration de Nancy.D'une surface d'environ 500 hectares, le plateau est majoritairement bois\u00E9 de r\u00E9sineux. Il culmine \u00E0 404 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "404"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.6503"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.1475"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hippodrome_Nancy-Brabois.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Plateau_de_Brabois"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Saint-Mont"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Saint-Mont, ou mont Habend, est un sommet du massif des Vosges culminant \u00E0 672 m d'altitude. Il est situ\u00E9 dans le d\u00E9partement des Vosges en r\u00E9gion Lorraine. La partie est comprenant le sommet est situ\u00E9e sur la commune de Saint-Am\u00E9 tandis que la partie ouest est situ\u00E9e sur la commune de Saint-\u00C9tienne-l\u00E8s-Remiremont."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "672"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.0217"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.63389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Mont_Vosges.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Saint-Mont"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roche des Corbeaux"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La roche des Corbeaux est un petit massif de gr\u00E8s vosgien sous la forme d'un c\u00F4ne \u00E0 trois faces dans le prolongement du Rittempierre qui d\u00E9passe 600 m\u00E8tres. Son sommet rocheux qui culmine \u00E0 669 m\u00E8tres est enti\u00E8rement sur le territoire de la commune de Saint-Di\u00E9, ainsi que les autres versants vers le val de Robache et la d\u00E9pression de la Bure. L'essentiel du versant nord appartient \u00E0 Denipaire."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "669"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "48.3219"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.95667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roche_des_Corbeaux_col_du_Bon_Dieu.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roche_des_Corbeaux"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Ballon d'Alsace"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le ballon d\u2019Alsace (Els\u00E4sser Belchen en allemand) est un sommet situ\u00E9 dans la partie m\u00E9ridionale de la cha\u00EEne des Vosges, aux confins des r\u00E9gions d'Alsace, de Franche-Comt\u00E9 et de Lorraine."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1247"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "47.8222"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.84528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sommetduballond'alsace.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ballon_d'Alsace"
        }
      }
    ]
  }
}