{
  "head": {
    "link": [],
    "vars": [
      "nom",
      "comment",
      "altitude",
      "latitude",
      "longitude",
      "thumbnail",
      "wiki"
    ]
  },
  "results": {
    "distinct": false,
    "ordered": true,
    "bindings": [
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rocher Rond"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le rocher Rond est un sommet des Alpes fran\u00E7aises culminant \u00E0 2 453 m\u00E8tres d'altitude et qui constitue le point culminant et le plus oriental du d\u00E9partement de la Dr\u00F4me."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2453"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6966"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.82726"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rocher_rond.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rocher_Rond"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le R\u00E2teau"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le R\u00E2teau (3 809 m\u00E8tres) est un sommet important du massif des \u00C9crins dans les Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3809"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0011"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.28056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_R\u00E2teau_Face_Sud.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_R\u00E2teau"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rastel d'Agay"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le rastel d'Agay est un des sommets du massif de l'Esterel. Il domine Agay et plonge dans sa rade. Le rastel est reconnaissable gr\u00E2ce \u00E0 ses stries obliques rouges qui tranchent avec la v\u00E9g\u00E9tation. \u00C0 son sommet, \u00E0 287 m, une table d\u2019orientation permet de contempler la c\u00F4te de Cannes jusqu'\u00E0 Saint-Tropez.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail du Var Portail du Var"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "287"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.4436"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.86472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rade_Agay.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rastel_d'Agay"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime de la Bonette"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime de la Bonette est un sommet situ\u00E9 au sein du massif du Mercantour-Argentera, entre les Alpes-de-Haute-Provence et les Alpes-Maritimes, dominant au nord la vall\u00E9e de l'Ubaye et au sud la Tin\u00E9e.La cime est entour\u00E9e par la route de la cime de la Bonette, qui atteint 2 802 m\u00E8tres d'altitude, et est la route goudronn\u00E9e la plus haute de France. Cette route part du col de la Bonette."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2860"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.3217"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.80694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bonette.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_de_la_Bonette"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "D\u00F4me de Mon\u00EAtier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le d\u00F4me de Mon\u00EAtier est un petit sommet de France situ\u00E9 dans le massif des \u00C9crins, dans les Hautes-Alpes, et qui culmine \u00E0 3 404 m\u00E8tres d'altitude. Il \u00E9merge au-dessus des glaciers de S\u00E9guret Foran au sud et du Mon\u00EAtier au nord, en amont du lac de l'Eychauda et en contrebas du pic du Rif et de la pointe des Arcas situ\u00E9s sur la ligne de cr\u00EAte au-del\u00E0 de laquelle s'\u00E9tend le Pr\u00E9 de Madame Carle."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3404"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9308"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.4525"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Lac_de_L'Eychauda_et_le_glacier_de_S\u00E9guret-Foran_par_Laurent_Gu\u00E9tal.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/D\u00F4me_de_Mon\u00EAtier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Gaspard"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Gaspard est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 883 m\u00E8tres, ce qui en fait l'un des plus hauts du massif."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3881"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9983"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.33083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_pic_Gaspard_et_le_glacier_de_l'Homme_(Ecrins).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Gaspard"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de l'Aigli\u00E8re"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de l'Aigli\u00E8re est une montagne culminant \u00E0 3 307 m\u00E8tres d'altitude. Elle est situ\u00E9e dans les Alpes fran\u00E7aises, pr\u00E8s de Puy-Saint-Vincent, et domine le vallon de Narreyroux. Son ascension est possible en partant de Narreyroux (hameaux accessible en voiture depuis Puy-Saint-Vincent)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3307"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8103"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.41472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_l'Aigli\u00E8re.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_l'Aigli\u00E8re"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roche du Chardonnet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le roche du Chardonnet est un sommet des Alpes situ\u00E9 dans le massif des Cerces. C'est le point triple o\u00F9 se rencontrent les bassins de la Durance, de l'Is\u00E8re et du P\u00F4.\u2191 1,0 et 1,1 Coordonn\u00E9es et altitudes identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25 000\u2191 C. B\u00E9ranger, Bulletin du Service de la carte g\u00E9ologique de la France, libr. polytechnique, 1955, page 263"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2950"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1019"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.54889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roche_du_chardonnet_col_des_muandes.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roche_du_Chardonnet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Sans Nom"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Sans Nom est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 913 m\u00E8tres dans le d\u00E9partement des Hautes-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3913"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8933"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.38333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Sans_Nom.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Sans_Nom"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Neige Cordier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Neige Cordier est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 614 m\u00E8tres d'altitude. Le nom du sommet a \u00E9t\u00E9 choisi en l'honneur de l'alpiniste Henri Cordier."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3614"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9561"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.38889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_neige_cordier_Face_E.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Neige_Cordier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cousson"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Cousson est une montagne culminant \u00E0 1 516 m\u00E8tres d'altitude au sud de Digne-les-Bains, dans le massif des Trois-\u00C9v\u00EAch\u00E9s. La montagne pr\u00E9sente deux sommets principaux : le sommet de Cousson (44\u00B0 03\u2032 13\u2033  N 6\u00B0 14\u2032 24\u2033  E\u2002/\u200244.05361, 6.24) et le sommet secondaire, \u00E0 1 511 m\u00E8tres d'altitude (44\u00B0 02\u2032 39\u2033  N 6\u00B0 14\u2032 08\u2033  E\u2002/\u200244.04417, 6.23556). La chapelle Saint-Michel de Cousson, au pied du sommet secondaire, accueille un p\u00E8lerinage le lundi de Pentec\u00F4te."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1516"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.0536"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.24"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/22_F\u00E9vrier_2008_064.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cousson"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Colombis"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Colombis est une montagne du d\u00E9partement fran\u00E7ais des Hautes-Alpes, \u00E0 une quinzaine de kilom\u00E8tres au sud-est de Gap. Le mont Colombis est isol\u00E9, nettement s\u00E9par\u00E9 du massif des \u00C9crins au nord par la d\u00E9pression de Chorges - la B\u00E2tie-Neuve, et du massif des Monges au sud par le d\u00E9fil\u00E9 de la Durance."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1734"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.495"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.2175"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mony_Colombis-12.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Colombis"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Vinaigre (Esterel)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Vinaigre est le point culminant du massif de l'Esterel. Il culmine \u00E0 618 m d'altitude. Il se trouve sur la commune de Fr\u00E9jus. Il dispose d'un h\u00E9liport sous son sommet."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "618"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.502"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.81943"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MontVinaigre.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Vinaigre_(Esterel)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne de Cord\u0153il"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne de Cord\u0153il est un sommet entre la vall\u00E9e du Haut Verdon et celle de l'Issole, dans le d\u00E9partement des Alpes-de-Haute-Provence.De forme triangulaire (base au nord), elle est encadr\u00E9e par les vall\u00E9es du Verdon et de l\u2019Issole."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2114"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.0678"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.52944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Massif_du_Cord\u0153il.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_de_Cord\u0153il"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Joug de l'Aigle"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Joug de l'Aigle, aussi orthographi\u00E9 Jouc de l'Aigle, est l'un des deux points culminants du massif de la Sainte-Baume. Situ\u00E9 dans le d\u00E9partement du Var, \u00E0 cheval sur les communes de Signes et Plan-d'Aups-Sainte-Baume, il culmine \u00E0 1 148 m\u00E8tres d'altitude. Le signal de la Sainte-Baume ou signal des B\u00E9guines plus \u00E0 l'est mesure \u00E9galement 1 148 m d'altitude. Cependant, la table d'orientation du Saint-Pilon lui donne bien le nom de Joug de l'Aigle mais avec 1 155 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1148"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.3336"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.78694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joug_de_l'Aigle.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Joug_de_l'Aigle"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de l'Ours"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de l'Ours se situe dans le massif de l'Esterel, \u00E0 l'Est du d\u00E9partement du Var en France. Il culmine \u00E0 492 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "492"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.4761"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.90556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_l'Ours.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_l'Ours"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte de Vautisse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La T\u00EAte de Vautisse est un sommet du massif des \u00C9crins situ\u00E9 dans les Hautes-Alpes.En 1958, la T\u00EAte de Vautisse fut envisag\u00E9e comme site d'essais nucl\u00E9aires.\u2191 Jean-Marc R\u00E9gnault, \u00AB La France \u00E0 la recherche de sites nucl\u00E9aires (1957-1963) \u00BB, Cahier du Centre d'\u00E9tudes d'histoire de la d\u00E9fense, no 12 \u00AB Science, technologie et D\u00E9fense. Strat\u00E9gies autour de l\u2019atome et de l\u2019espace (1945-1998) \u00BB,\u200E 1999, p. 24-47 (ISSN 2-9515024-0-0, lire en ligne)"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3156"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7011"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.48528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tete_de_Vautisse.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_de_Vautisse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Sirac"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Sirac est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 441 m\u00E8tres d'altitude. C'est le dernier grand sommet dans le sud du massif des \u00C9crins."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3441"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7889"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.30667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Sirac.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Sirac"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Chiran"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Chiran est une montagne situ\u00E9e dans le bassin du Verdon et les Pr\u00E9alpes de Digne, dans le d\u00E9partement des Alpes-de-Haute-Provence."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1905"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.8681"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.31667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chiran.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Chiran"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne de Lachens"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne de Lachens est une montagne situ\u00E9e dans les Pr\u00E9alpes de Castellane, dans le Var."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1714"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7472"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.66111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montagne_de_lachens_(31).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_de_Lachens"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Fifre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Fifre est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 699 m\u00E8tres d'altitude, entre le pic Coolidge et la Barre des \u00C9crins."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3699"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9167"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pr\u00E9_de_Madame_Carle_(Pelvoux)_-17.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Fifre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Coyer"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Coyer est un sommet des Alpes fran\u00E7aises culminant \u00E0 2 693 m\u00E8tres d'altitude et situ\u00E9 dans les Alpes-de-Haute-Provence. Il se trouve \u00E0 cheval sur les communes de Thorame-Haute et Colmars-les-Alpes. Il domine le Petit Coyer, au nord-ouest, qui s'\u00E9l\u00E8ve \u00E0 2 580 m d'altitude.Cette montagne abrite par endroit une faune et une flore tr\u00E8s riche qui a fait l'objet d'\u00E9tudes scientifiques notamment du c\u00F4t\u00E9 de Peyresq (commune de Thorame-Haute)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2693"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1003"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.68972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Coyer_et_Petit_Coyer.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Coyer"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Petit Pinier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Petit Pinier est un sommet culminant \u00E0 3 100 m\u00E8tres d'altitude et se trouvant sur les cr\u00EAtes les plus hautes de Prapic, \u00E0 la limite du Champsaur, dans les Hautes-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3100"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7061"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.40556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Petit_Pinier.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Pinier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Malmont"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Malmont est une montagne surmont\u00E9e de petites pro\u00E9minences collineuses compos\u00E9es de roches calcaire, qui culmine \u00E0 551 m\u00E8tres et surplombe la ville de Draguignan, dans le Var (France).En langue proven\u00E7ale, mau mount signifie \u00AB mauvais mont \u00BB. On  trouve  le toponyme Maumont sur la carte de Cassini en couleur (feuilles grav\u00E9es et aquarell\u00E9es), issue de l\u2019exemplaire dit de \u00AB Marie-Antoinette \u00BB du XVIIIe si\u00E8cle.\u2191 Carte de Cassini disponible sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "551"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.5592"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.46"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Doline_malmont.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Malmont"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime du Diable"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime du Diable est un sommet situ\u00E9 dans le massif alpin du Mercantour-Argentera, sur le d\u00E9partement des Alpes-Maritimes (France), au-dessus de la vall\u00E9e de la Roya. Ce sommet s'\u00E9l\u00E8ve au sein du parc national du Mercantour."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2685"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.0492"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.42333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cime_diable.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_du_Diable"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte Grosse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte Grosse est un sommet des Pr\u00E9alpes de Digne se situant entre les communes de Selonnet et Auzet."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2032"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.3314"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.27361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/T\u00EAtegrosse.png?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_Grosse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguilles de Pelens"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les aiguilles de Pelens sont un groupe d'aiguilles de la haute vall\u00E9e du Var dans les Alpes-Maritimes. La plus \u00E9lev\u00E9e est la Grande aiguille de Pelens, \u00E0 2 523 m. La premi\u00E8re ascension de cette aiguille a \u00E9t\u00E9 r\u00E9alis\u00E9e par Victor de Cessole en 1905 avec les guides Jean Plent, Hippolyte Bernart et Andrea Ghigo.\u2191 Victor de Cessole, Les Aiguilles de Pelens, Corbeil, 1907, 54p"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2523"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1425"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.71639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Face_nord_des_Aiguilles_de_Pelens.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguilles_de_Pelens"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roche Faurio"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Roche Faurio est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 730 m\u00E8tres d'altitude.\u2014 Gaston R\u00E9buffat\u2191 Christian Imboden, Berge: Beruf, Berufung, Schicksal. Die St. Niklauser Bergf\u00FChrer als Wegbereiter des internationalen Alpinismus, Rotten Verlag, Visp, 2013 (ISBN 3-907624-48-3), \u00AB le guide de haute montagne \u00BB pp. 73-81, 169, 183, \u00AB premi\u00E8res ascensions \u00BB pp. 108-119"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3730"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9417"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Via_normale_alla_Roche_Faurio.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roche_Faurio"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Vieux Chaillol"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Vieux Chaillol est un sommet des Alpes dans le massif des \u00C9crins. Il culmine \u00E0 3 163 m\u00E8tres, dominant le Champsaur et le Valgaudemar m\u00E9ridional. Il fait partie du parc national des \u00C9crins, attention donc \u00E0 la r\u00E8glementation en vigueur."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3163"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7356"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.18972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vieuxchaillol.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Vieux_Chaillol"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime de la Lombarde"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime de la Lombarde est sommet frontalier entre le d\u00E9partement fran\u00E7ais des Alpes-Maritimes et la r\u00E9gion italienne du Pi\u00E9mont, dans le massif du Mercantour-Argentera. Culminant \u00E0 2 800 m d'altitude, cette cime se trouve entre les communes d'Isola et de Vinadio. La station d'Isola 2000 se trouve en contrebas du sommet."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2800"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.2083"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.16306"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cime_de_La_Lombarde.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_de_la_Lombarde"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cuguyons"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Cuguyons ou les Cugulons sont une montagne situ\u00E9e dans les Pr\u00E9alpes de Castellane au-dessus des communes d'Aups et de Moissac-Bellevue dans le Var. C'est l'une des cha\u00EEnes alpines les plus m\u00E9ridionales."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "982"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.6769"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.19972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_Cuguyons.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cuguyons"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "B\u00E9ouveyre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le B\u00E9ouveyre est le second sommet du massif de Marseilleveyre, au sud de Marseille ; il culmine \u00E0 366 m d'altitude.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes de l'IGN sur G\u00E9oportail\u2191 Le B\u00E9ouveyre sur le site du Conseil G\u00E9n\u00E9ral"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "366"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.2231"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.36417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PanoramaMarseilleDepuisBeouveyre.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/B\u00E9ouveyre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Ca\u00EFres de Cougourde"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les ca\u00EFres de Cougourde, ou plus commun\u00E9ment La Cougourde, est un sommet frontalier situ\u00E9 dans la cha\u00EEne des Alpes, dans le massif du Mercantour-Argentera, entre les Alpes-Maritimes (France) et le Pi\u00E9mont (Italie), en amont de la vall\u00E9e de la V\u00E9subie. Le nom provient du proven\u00E7al cougourdo (cougourda en dialecte ni\u00E7ois) et signifie \u00AB courge \u00BB, en rapport avec la forme du sommet rocheux (ca\u00EFre ou cayre) depuis le vallon du Bor\u00E9on."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2921"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1364"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.34583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cougourde.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ca\u00EFres_de_Cougourde"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguilles d'Arves"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les aiguilles d'Arves constituent le sommet dominant du massif des Arves, au sud de la Maurienne, \u00E0 la fronti\u00E8re des d\u00E9partements de la Savoie et des Hautes-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3514"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1231"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.33444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AiguillesArves001.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguilles_d'Arves"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime de Fr\u00E9mamorte"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime de Fr\u00E9mamorte est un sommet culminant \u00E0 2 730 m\u00E8tres d'altitude situ\u00E9 dans le massif alpin du Mercantour-Argentera, sur la ligne de cr\u00EAte s\u00E9parant le d\u00E9partement des Alpes-Maritimes (France) du Pi\u00E9mont (Italie). Ce sommet s'\u00E9l\u00E8ve au sein du parc national du Mercantour."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2730"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1569"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.25056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cime_fremamorte.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_de_Fr\u00E9mamorte"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Gol\u00E9on"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Gol\u00E9on, ou aiguille du Gol\u00E9on, est un sommet situ\u00E9 au sein du massif des Arves, le deuxi\u00E8me par son altitude (3 427 m), dans le d\u00E9partement des Hautes-Alpes.Il est s\u00E9par\u00E9 des aiguilles d'Arves par le col Lombard et la v\u00E9ritable cuvette du glacier du m\u00EAme nom, qui alimente le lac en contrebas. Les d\u00E9parts en randonn\u00E9e se font \u00E0 partir du hameau de Valfroide (1 958 m).Le Gol\u00E9on, compos\u00E9 principalement  de flysch nummulitique, est de forme pyramidale.\u2191 G\u00E9ologie du Gol\u00E9on, geol-alp.com"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3427"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1036"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.32639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/910919_Goleon_dBH_5.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Gol\u00E9on"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mourre N\u00E8gre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Mourre N\u00E8gre est le point culminant du massif du Luberon et s'\u00E9l\u00E8ve \u00E0 1 125 m\u00E8tres d'altitude. Ce sommet est arrondi et coiff\u00E9 d'une antenne hertzienne, ce qui permet de le voir d'assez loin. Il est situ\u00E9 dans le grand Luberon, \u00E0 cheval sur les communes d'Auribeau, de Cabri\u00E8res-d'Aigues et de Castellet."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1125"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.8153"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.46694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mourre_n\u00E8gre..jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mourre_N\u00E8gre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy de Rent"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy de Rent est un sommet du d\u00E9partement fran\u00E7ais des Alpes-de-Haute-Provence constituant le point culminant des Pr\u00E9alpes de Castellane avec 1 996 m d'altitude.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail des Alpes-de-Haute-Provence Portail des Alpes-de-Haute-Provence"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1996"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.0211"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.59028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Puy_de_Rent.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_de_Rent"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont T\u00E9nibre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont T\u00E9nibre est un sommet des Alpes situ\u00E9 au sein du massif du Mercantour-Argentera, \u00E0 la fronti\u00E8re entre le d\u00E9partement fran\u00E7ais des Alpes-Maritimes et la r\u00E9gion italienne du Pi\u00E9mont. Il culmine \u00E0 3 031 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3031"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.2839"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.97139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tenibres_dal_Corborant.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_T\u00E9nibre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Olympe (France)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Olympe est un massif du sud de la France (d\u00E9partement des Bouches-du-Rh\u00F4ne), culminant \u00E0 819 m\u00E8tres.La ville de Trets se situe au pied de ce massif. Des vestiges pr\u00E9historiques et de l'\u00E9poque gallo-romaine, trouv\u00E9s au sommet, t\u00E9moignent d'une occupation pr\u00E9coce du lieu. Ce mont a donn\u00E9 une partie de son nom au dinosaure Pyroraptor olympius d\u00E9couvert \u00E0 son pied.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Bouches-du-Rh\u00F4ne Portail des Bouches-du-Rh\u00F4ne"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "819"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.4306"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.74"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Olympe_(France)_2002.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Olympe_(France)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne du Cheiron"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne du Cheiron est situ\u00E9e dans le d\u00E9partement des Alpes-Maritimes, dans les Pr\u00E9alpes de Castellane. Son sommet principal est la cime du Cheiron \u00E0 1 778 m\u00E8tres d'altitude. C'est le point culminant de l'arrondissement de Grasse."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1778"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.8147"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.96944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montagne_du_Cheiron.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_du_Cheiron"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande Ruine"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande Ruine est un sommet du massif des \u00C9crins dans le parc national des \u00C9crins. Il est form\u00E9 de deux sommets bien distincts, s\u00E9par\u00E9s par la br\u00E8che Giraud-L\u00E9zin : la pointe Brevoort au sud (3 765 m\u00E8tres, point culminant) et le pic Ma\u00EEtre au nord (3 728 m\u00E8tres). Ils constituent un superbe point de vue sur le reste du massif."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3765"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9675"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.32889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Grande_Ruine,_glacier_du_Clot_des_Cavales,_Plan_de_Valfourche_et_la_Romanche_(Ecrins).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Ruine"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Bure"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Bure est le troisi\u00E8me plus haut sommet du massif du D\u00E9voluy dans les Alpes fran\u00E7aises, sur le d\u00E9partement des Hautes-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2709"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6269"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.935"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SuperD\u00E9voluy-Pic_de_Bure.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Bure"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne des Ubacs"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne des Ubacs se situe entre le massif de la montagne Sainte-Victoire et le massif du Concors, dans le Nord-Est des Bouches-du-Rh\u00F4ne, \u00E0 3 km au nord-est de Vauvenargues. Elle s'\u00E9tend sur 6 km et son point culminant, \u00E0 697 m d'altitude, se situe pr\u00E8s du hameau du Grand Sambuc.La D 11 reliant Vauvenargues \u00E0 Jouques, traverse le versant septentrional de la montagne avec le passage au col du Grand Sambuc (620 m)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "697"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.5794"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.62833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montagne_des_Ubacs.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_des_Ubacs"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime Guili\u00E9"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Sur la cr\u00EAte frontali\u00E8re entre la France (Alpes-Maritimes) et l'Italie (Pi\u00E9mont), la cime Guili\u00E9 est l'un des principaux sommets de la partie est du massif du Mercantour-Argentera. Il se trouve dans le prolongement du cha\u00EEnon du mont Argentera.Le sommet est accessible \u00E0 pied depuis le Bor\u00E9on. L\u2019itin\u00E9raire classique emprunte \u00E0 la mont\u00E9e le vallon de l\u2019Erps et au retour le vallon de Sangu\u00E9, faisant ainsi une boucle autour du mont Pelago."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2999"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1475"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.31056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guilie.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_Guili\u00E9"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Combe"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Combe est un des Monts toulonnais qui surplombe le village du Revest-les-Eaux, \u00E0 l'est de celui-ci. Son altitude est de 436 m. Sur son flanc ouest se trouve la ferme de la Touravelle. C\u00F4t\u00E9 est, s'\u00E9l\u00E8ve un plateau, avec le ch\u00E2teau de Tourris et ses plantations r\u00E9centes d\u2019oliviers et de vignes.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail de Toulon et de son agglom\u00E9ration Portail de Toulon et de son agglom\u00E9ration"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "436"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.1722"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.94833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Combe.png?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Combe"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand B\u00E9rard"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand B\u00E9rard est le point culminant du massif du Parpaillon, dans les Alpes-de-Haute-Provence. Il est situ\u00E9 sur un cha\u00EEnon lat\u00E9ral, environ trois kilom\u00E8tres au sud de la ligne de partage des eaux entre Durance et Ubaye."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3046"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.4494"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.66"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vue_sur_le_Grand_B\u00E9rard.png?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_B\u00E9rard"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime de la Mal\u00E9die"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime de la Mal\u00E9die est un sommet frontalier entre la France et l'Italie dans le massif du Mercantour-Argentera. Elle culmine \u00E0 3 059 m d'altitude.La voie normale est accessible \u00E0 des randonneurs aguerris. Les autres itin\u00E9raires, notamment la tr\u00E8s classique travers\u00E9e des ar\u00EAtes, sont r\u00E9serv\u00E9s aux alpinistes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3059"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1222"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.39833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cime_de_La_Mal\u00E9die.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_de_la_Mal\u00E9die"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cr\u00EAte de G\u00E9ruen"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cr\u00EAte de G\u00E9ruen est une barre rocheuse des Alpes-de-Haute-Provence, au-dessus du village des Hautes-Duyes et du hameau d'Auribeau dans la vall\u00E9e de Thoard.Quatre voies d'escalade nouvelles trac\u00E9es par Ivano Ghirardini sur les \u00E9perons et chemin\u00E9es canalettes sur cette face calcaire.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail des Alpes-de-Haute-Provence Portail des Alpes-de-Haute-Provence Portail de l\u2019alpinisme et de l\u2019escalade Portail de l\u2019alpinisme et de l\u2019escalade"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1880"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.22"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.17583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_rochers_de_Gu\u00E9ruen_PA070071.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cr\u00EAte_de_G\u00E9ruen"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Coolidge"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Coolidge est un sommet du massif des \u00C9crins, situ\u00E9 \u00E0 cheval entre les d\u00E9partements de l'Is\u00E8re et des Hautes-Alpes, qui culmine \u00E0 3 774 m\u00E8tres d'altitude.Il porte le nom de William Auguste Coolidge, le premier alpiniste \u00E0 en avoir r\u00E9alis\u00E9 l'ascension le 14 juillet 1877 avec son ami et guide de Grindelwald Christian Almer et Ulrich Almer, le fils de ce dernier."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3774"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9106"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glacier_Noir.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Coolidge"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont B\u00E9go"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont B\u00E9go est un sommet situ\u00E9 dans la cha\u00EEne des Alpes, dans le massif du Mercantour-Argentera, dans les Alpes-Maritimes (France), proche de la vall\u00E9e de la Roya. Ce sommet est \u00E0 l'int\u00E9rieur du Parc du Mercantour, et occupe une position centrale de la vall\u00E9e des Merveilles (incluant la vall\u00E9e de Fontanalbe). Il se trouve n\u00E9anmoins en limite ext\u00E9rieure de la zone r\u00E9glement\u00E9e. Le nom provient d'une racine indo-europ\u00E9enne Beg, qui signifie seigneur divin."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2872"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.0731"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.45083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_Mercantour_Mt_Bego.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_B\u00E9go"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pics de Combeynot"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les pics de Combeynot sont un ensemble de sommets du massif des \u00C9crins, dans les Hautes-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3155"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0125"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.41083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moraine_d_un_glacier_du_massif_du_combeynot.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pics_de_Combeynot"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Dentelles de Montmirail"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Dentelles de Montmirail, situ\u00E9es dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais de Vaucluse, sont une cha\u00EEne de montagne qui marque la limite occidentale des monts de Vaucluse. Elles sont situ\u00E9es au nord de Carpentras, au sud de Vaison-la-Romaine et \u00E0 l'ouest du mont Ventoux. Leur point culminant est la cr\u00EAte de Saint-Amand, haute de 730 m\u00E8tres. Le massif, qui fait environ huit kilom\u00E8tres de long, est r\u00E9put\u00E9 mondialement pour ses parois d'escalade."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "730"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1216"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.01217"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DentelleMontmirail.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Dentelles_de_Montmirail"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Morgon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Morgon (ou Grand Morgon) est un sommet des Alpes du Sud \u00E0 la limite des d\u00E9partements des Hautes-Alpes et des Alpes-de-Haute-Provence. Il culmine \u00E0 2 324 m d'altitude. Le sommet est \u00E0 la limite entre les communes de Pontis, dont il est le point culminant, et de Crots. Son versant nord constitue \u00E9galement le point le plus \u00E9lev\u00E9 de la commune de Savines-le-Lac.Au sud-ouest d'Embrun, il domine l'abbaye de Boscodon et le lac de Serre-Pon\u00E7on.L'ascension se fait par le cirque de Morgon."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2324"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.4917"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.3975"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Morgon.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Morgon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rochers d'Entreconque"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les rochers d'Entreconque sont un cha\u00EEnon s'\u00E9tendant d'ouest en est, dans le massif des Alpilles, sur le territoire des communes de Maussane-les-Alpilles et des Baux-de-Provence. Ils culminent \u00E0 151 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "151"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7281"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.82583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Entreconque5_by_Malost.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rochers_d'Entreconque"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe des Cerces"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe des Cerces est un sommet des Alpes fran\u00E7aises. Situ\u00E9e dans le massif des Cerces, il en est l'un des principaux sommets avec son altitude de 3 097 m\u00E8tres. Sa roche claire et son sommet en apparence plat en font une montagne ais\u00E9ment reconnaissable.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie Portail des Hautes-Alpes Portail des Hautes-Alpes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3097"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0658"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.4876"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointes_des_Cerces.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_des_Cerces"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pain de Sucre (Queyras)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Pain de Sucre est un sommet du massif d'Escreins qui culmine \u00E0 3 208 m\u00E8tres. Il est situ\u00E9 \u00E0 la fronti\u00E8re franco-italienne.Il est facile d'acc\u00E8s pour tout randonneur de niveau moyen et \u00E9tant bien \u00E9quip\u00E9. Il est n\u00E9cessaire de grimper au pr\u00E9alable le col Vieux (2 806 m) sur le GR 58. Du sommet du Pain de Sucre, marqu\u00E9 par une petite croix, on aper\u00E7oit nettement le mont Viso."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3208"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6903"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.99639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Col_Vieux.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pain_de_Sucre_(Queyras)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime de Baissette"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime de Baissette est un sommet du massif du Mercantour-Argentera culminant \u00E0 2 822 m\u00E8tres d'altitude. Il est situ\u00E9 dans le haut Bor\u00E9on, entre le vallon des Erps et le vallon de Sangu\u00E9. Peu fr\u00E9quent\u00E9, son acc\u00E8s n'y est pas facile pour les randonneurs."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2822"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1364"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.31083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cime_baissette.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_de_Baissette"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont F\u00E9rion"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont F\u00E9rion (1 412 m) dans les Pr\u00E9alpes de Nice domine les villages de Levens, avec son vaste plateau verdoyant, et de Coaraze, lov\u00E9 sur une petite \u00E9minence, dans les Alpes-Maritimes.C'est le point culminant de la cha\u00EEne du F\u00E9rion, orient\u00E9e nord-sud, qui d\u00E9limite, \u00E0 l'ouest, les communes de Levens et Tourrette-Levens, et \u00E0 l'est, les communes de Coaraze, Bendejun et Ch\u00E2teauneuf-de-Contes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1412"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.8686"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.2725"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferion_mount_west_view.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_F\u00E9rion"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Faron"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Faron est un sommet calcaire, faisant partie des monts toulonnais, qui culmine \u00E0 584 m\u00E8tres et surplombe la ville de Toulon, dans le Var, (France).Un r\u00E9seau de fortifications d\u00E9fensives datant des XVIIe et XVIIIe si\u00E8cles est toujours visible ; il servait \u00E0 la d\u00E9fense des acc\u00E8s maritimes puis terrestres au port militaire de la ville."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "584"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.1494"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.95111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_faron.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Faron"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Chenaillet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Chenaillet est une montagne de 2 650 m d'altitude qui fait partie du massif du Queyras dans les Alpes. Elle est situ\u00E9e dans les Hautes-Alpes pr\u00E8s de la fronti\u00E8re italienne."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2650"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9022"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.74028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_chenaillet_en_log3.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Chenaillet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Bertagne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Bertagne (en occitan proven\u00E7al : Bau\u00E7 de Bertanha selon la norme classique et Baus de Bertagno selon la norme mistralienne) est le point culminant des Bouches-du-Rh\u00F4ne. Le  sommet culmine \u00E0 1 042 m d'altitude. Il fait partie du massif de la Sainte-Baume.Il est visible dans une grande partie du sud des d\u00E9partements des Bouches-du-Rh\u00F4ne et du Var.Une route carrossable et goudronn\u00E9e monte sur la cr\u00EAte du massif et rend ainsi l'ascension \u00E0 v\u00E9lo du pic de Bertagne possible."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1042"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.3119"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.68944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_Bertagne_F13.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Bertagne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Meije"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Meije est une montagne du bassin de l'Oisans, en bordure nord-ouest du massif des \u00C9crins. Elle est situ\u00E9e \u00E0 la limite des d\u00E9partements des Hautes-Alpes et de l'Is\u00E8re."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3983"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0047"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.30861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_la_Meije.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/La_Meije"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime du G\u00E9las"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime du G\u00E9las est un sommet frontalier situ\u00E9 dans la cha\u00EEne des Alpes, dans le massif du Mercantour-Argentera, entre les Alpes-Maritimes (r\u00E9gion Provence-Alpes-C\u00F4te d'Azur, France) et la province de Coni (Pi\u00E9mont, Italie). Sa g\u00E9omorphologie particuli\u00E8re permet une ascension relativement ais\u00E9e, comme en t\u00E9moigne l'ouverture de la voie Normale en 1864."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3143"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1228"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.38389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gelas.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_du_G\u00E9las"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Balme du Larron"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La balme du Larron est une montagne calcaire appartenant au massif des Alpilles (Bouches-du-Rh\u00F4ne) et s'\u00E9tendant sur le territoire des communes d'Aureille, d'Eygui\u00E8res et de Saint-Martin-de-Crau. Situ\u00E9 entre les montagnes du Gros Calan au nord et du Grand Brahis au sud, il culmine \u00E0 446 m \u00E0 l'est et \u00E0 348 m \u00E0 l'ouest, aux Civadi\u00E8res."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "427"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7183"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.97722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Massif_des_Balmes-du-Larron_by_Malost.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Balme_du_Larron"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Mounier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Mounier est un sommet de 2 817 m\u00E8tres d'altitude situ\u00E9 dans la partie m\u00E9ridionale de la cha\u00EEne des Alpes et plus particuli\u00E8rement dans le d\u00E9partement des Alpes-Maritimes. Le Cians y prend sa source entre les vall\u00E9es du Var \u00E0 l'ouest et de la Tin\u00E9e \u00E0 l'est. Il est inclus dans le parc national du Mercantour. Le nom du sommet signifie litt\u00E9ralement \u00AB mont noir \u00BB. Le Mounier est un des sommets les plus connus dans les Alpes-Maritimes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2817"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1542"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.97167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MontMounier_2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Mounier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Fort Carra"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Fort Carra est un sommet des Alpes-Maritimes, dans la haute vall\u00E9e de la Tin\u00E9e, singulier par sa forme rappelant celle d'un fort militaire. Il fait partie d'un groupe de sommets bordant \u00E0 l'ouest le vallon de Gialorgues, entre Saint-Dalmas-le-Selvage et Estenc, comprenant l'ar\u00EAte Kerbra-Metge (2 703 m), la pointe C\u00F4te de l'\u00C2ne (2 916 m), le Bec du Ch\u00E2teau (2 800 m) et la cime Dieud\u00E9-Defly. Fort Carra est de loin le plus reconnaissable par sa barre rocheuse sommitale."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2880"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.2456"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.8075"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C\u00F4tedel'Ane152.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Fort_Carra"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe C\u00F4te de l'\u00C2ne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de la C\u00F4te de l'\u00C2ne est un sommet culminant \u00E0 2 916 m\u00E8tres d'altitude et faisant partie du secteur alpin des Alpes maritimes. Ce sommet est situ\u00E9 au nord-ouest du d\u00E9partement des Alpes-Maritimes en limite des communes d'Entraunes au sud-ouest et de Saint-Dalmas-le-Selvage au nord-est."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2916"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.2444"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.80444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C\u00F4tedel'Ane152.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_C\u00F4te_de_l'\u00C2ne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Colline du Cast\u00E9ou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La colline du Cast\u00E9ou est une montagne du sud du Var, situ\u00E9e sur le territoire de la commune d'Hy\u00E8res et appartenant au massif des Maurettes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "198"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.1239"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.12417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Colline_du_Cast\u00E9ou_2.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Colline_du_Cast\u00E9ou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic des Mouches"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic des Mouches est le plus haut sommet de la montagne Sainte-Victoire ; il culmine \u00E0 1 011 m d'altitude.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Bouches-du-Rh\u00F4ne Portail des Bouches-du-Rh\u00F4ne"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1011"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.5392"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.64556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ste_victoire_Mouches.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_des_Mouches"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Ventoux"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Ventoux est un sommet fran\u00E7ais culminant \u00E0 1 911 m\u00E8tres. Il fait environ 25 kilom\u00E8tres de long sur un axe est-ouest pour 15 kilom\u00E8tres de large sur un axe nord-sud. Surnomm\u00E9 le G\u00E9ant de Provence ou le mont Chauve, il est le point culminant des monts de Vaucluse et le plus haut sommet de Vaucluse. Son isolement g\u00E9ographique le rend visible sur de grandes distances."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1911"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1744"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.27889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_ventoux_from_mirabel.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Ventoux"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Pelat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Pelat est un sommet de 3 050 m d'altitude situ\u00E9 dans la cha\u00EEne des Alpes du Sud entre la haute vall\u00E9e du Verdon \u00E0 l'ouest, la haute vall\u00E9e du Var \u00E0 l'est et la vall\u00E9e du Bachelard au nord. Situ\u00E9 dans le d\u00E9partement des Alpes-de-Haute-Provence (France), il a donn\u00E9 son nom au massif du Pelat. Ce sommet est \u00E9galement situ\u00E9 dans la zone centrale du parc national du Mercantour. Il est le 3 000 r\u00E9put\u00E9 comme le plus facile des Alpes du Sud."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3050"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.2647"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.70583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont-Pelat011.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Pelat"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne de C\u00E9\u00FCse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne de C\u00E9\u00FCse est un sommet montagneux des Hautes-Alpes culminant \u00E0 2 016 m d'altitude. C'est un site class\u00E9 Natura 2000 abritant une station de ski et des parois d'escalade."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2016"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5086"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.96167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ceuse001.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_de_C\u00E9\u00FCse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Tour des Opies"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Tour des Opies est le point culminant du massif des Alpilles avec 498 m d'altitude. Il se situe sur le territoire de la commune d'Eygui\u00E8res, dans les Bouches-du-Rh\u00F4ne. Ce sommet doit son nom \u00E0 la traduction du mot Alpilles en langue proven\u00E7ale Aupiho puis \u00E0 sa transformation. Il se situe dans la partie orientale des Alpilles."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "498"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7119"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.98278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Opies-roquemartine.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tour_des_Opies"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne du Cheval Blanc"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Cheval Blanc est une montagne calcaire du pays dignois dans les Alpes-de-Haute-Provence, culminant \u00E0 2 323 m, entre la haute vall\u00E9e de la Bl\u00E9one et la vall\u00E9e de l\u2019Issole (affluent du Verdon).Les flancs de la montagne sont couverts de for\u00EAts \u00E0 basse altitude ; plus haut, les alpages sont d\u00E9di\u00E9s \u00E0 l\u2019estivage des troupeaux de moutons."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2323"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1275"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.42389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montagne-du-Cheval-Blanc.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_du_Cheval_Blanc"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime du Mercantour"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime du Mercantour est un sommet frontalier secondaire situ\u00E9 dans la cha\u00EEne des Alpes, dans le massif du Mercantour-Argentera, entre les Alpes-Maritimes (France) et le Pi\u00E9mont (Italie), en amont de la vall\u00E9e de la V\u00E9subie. Le nom d\u00E9rive de mau contour, c'est-\u00E0-dire \u00AB mauvais contour \u00BB. Des hauteurs de Saint-Martin-V\u00E9subie, la cime du Mercantour se trouve dans l'axe du mont Argentera, point culminant du massif du Mercantour-Argentera."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2772"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1439"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.29556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cime_mercantour.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_du_Mercantour"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime de Pe\u00EFra-Cava"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime de Pe\u00EFra-Cava est le point culminant de la commune de Luc\u00E9ram-Pe\u00EFra-Cava. Elle un des plus hauts sommets de la for\u00EAt de Turini qui comprend \u00E9galement la cime de la Calmette, la Fougasse, les cr\u00EAtes de l'Arpiha et le massif de l'Authion."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1581"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.9394"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.37"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cime_de_Pe\u00EFra-Cava.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_de_Pe\u00EFra-Cava"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe Giegn"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe Giegn est un sommet culminant \u00E0 2 888 m d'altitude enti\u00E8rement situ\u00E9 en France dans le parc national du Mercantour. Il domine le lac N\u00E8gre.Le sommet est accessible aux randonneurs au sud par la pointe et la cr\u00EAte Colombrons."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2888"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1633"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.22361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_giegn_1.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_Giegn"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte de Chien"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La T\u00EAte de Chien est un promontoire de 550 m\u00E8tres d'altitude situ\u00E9 en France et dominant Monaco qui a jou\u00E9 un r\u00F4le militaire strat\u00E9gique au cours du XVIIIe si\u00E8cle.\u2191 \u00AB Notice no IA06000018 \u00BB, base M\u00E9rim\u00E9e, minist\u00E8re fran\u00E7ais de la Culture Fort de la T\u00EAte de Chien, ensemble fortifi\u00E9 dit place de Nice"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "550"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7308"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.40222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tete_de_chien_vue_de_Monaco.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_de_Chien"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mourre de Chanier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Mourre de Chanier est une montagne situ\u00E9e dans le bassin du Verdon et les Pr\u00E9alpes de Digne, dans le d\u00E9partement des Alpes-de-Haute-Provence."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1930"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.8417"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mourre_de_Chanier.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mourre_de_Chanier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy de Manse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy de Manse est un sommet isol\u00E9 situ\u00E9 \u00E0 l'extr\u00EAme sud-ouest du massif des \u00C9crins, sur la ligne de partage des eaux entre Champsaur et Gapen\u00E7ais. Il culmine \u00E0 1 637 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1637"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6147"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.15472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Puy-de-Manse47.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_de_Manse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Capelet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Capelet est un sommet du massif du Mercantour-Argentera culminant \u00E0 2 935 m\u00E8tres d'altitude, \u00E0 l'ouest-nord-ouest du mont B\u00E9go, \u00E0 cheval entre les communes fran\u00E7aises de Roquebilli\u00E8re et Tende.\u2191 1,0, 1,1 et 1,2 Cartes IGN sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2935"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.0783"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.42722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mercantour_grand-capelet.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Capelet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Petite Autane"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Petite Autane est un sommet de la vall\u00E9e du Champsaur, dans le d\u00E9partement des Hautes-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2519"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6408"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.24694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PetiteAutanebyYannMORELLO.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Petite_Autane"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Clapier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Sur la cr\u00EAte fronti\u00E8re entre la France (Alpes-Maritimes) et l'Italie (Pi\u00E9mont), le mont Clapier est l'un des principaux sommets de la partie est du massif du Mercantour-Argentera.Le sommet est facilement accessible \u00E0 pied depuis le refuge de Nice, dans la vall\u00E9e de la Gordolasque."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3045"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1153"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.42"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_clapier.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Clapier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Ar\u00E9a"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Ar\u00E9a, culminant \u00E0 2 869 m d'altitude, est un sommet du massif des Cerces dans les Hautes-Alpes qui surplombe la vall\u00E9e de la Guisane. Il est proche du col de Granon.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail des Hautes-Alpes Portail des Hautes-Alpes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2869"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.98"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.57278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Grand_Ar\u00E9a.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Ar\u00E9a"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Galibier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Galibier est un sommet des Alpes fran\u00E7aises dans le massif des Cerces et pr\u00E9cis\u00E9ment dans le cha\u00EEnon du Galibier, \u00E0 la limite des d\u00E9partements de la Savoie sur la commune de Valloire et des Hautes-Alpes sur la commune du Mon\u00EAtier-les-Bains.Il culmine \u00E0 3 228 m d'altitude et surplombe le fameux col du Galibier."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3228"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0642"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.43389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Col_du_Galibier_et_massif_du_Galibier.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Galibier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagnette"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Montagnette est une colline situ\u00E9e dans les Bouches-du-Rh\u00F4ne. Elle a une superficie d\u2019environ 6 000 hectares, dont les deux tiers sont couverts de pins d'Alep. Un quart environ est sur la commune de Barbentane, mais c'est sur la commune de Boulbon que se trouve son point culminant \u00E0 168 m\u00E8tres d\u2019altitude aux rochers de Raous, environ 800 m\u00E8tres \u00E0 l\u2019ouest de l'abbaye de Saint-Michel de Frigolet."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "168"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.86"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.71806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montagnette.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagnette"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rocher de la Grande Temp\u00EAte"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le rocher de la Grande Temp\u00EAte (en italien rocca Gran Tempesta) est un sommet des Alpes situ\u00E9 dans le massif des Cerces. C'est la majeure \u00E9l\u00E9vation de la ligne de partage des eaux entre la vall\u00E9e \u00C9troite et celle de la Clar\u00E9e.\u2191 1,0 et 1,1 Coordonn\u00E9es et altitudes identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25 000\u2191 Carte de l'Istituto Geografico Centrale (IGC) \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25 000  n. 104 Bardonecchia Monte Thabor Sauze d'Oulx"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3002"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0803"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.55861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gran_tempesta_versante_S.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rocher_de_la_Grande_Temp\u00EAte"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Lory"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Lory, \u00E0 4 088 m\u00E8tres d'altitude, est une ant\u00E9cime de la Barre des \u00C9crins, point culminant du massif des \u00C9crins (4 102 m\u00E8tres). N\u0153ud orographique, il est situ\u00E9 sur la ligne de partage des eaux entre Romanche et Durance, et sur la ligne de cr\u00EAte entre les d\u00E9partements de l'Is\u00E8re (dont il constitue le point culminant) et des Hautes-Alpes (o\u00F9 se trouve la Barre des \u00C9crins)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4088"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9219"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Lory.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Lory"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Signal de Saint-Pierre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le signal de Saint-Pierre est le point culminant des monts de Vaucluse et s'\u00E9l\u00E8ve \u00E0 1 256 m\u00E8tres d'altitude, ce qui en fait aussi le plus haut sommet du parc naturel r\u00E9gional du Luberon.Il est situ\u00E9 sur la commune de Lagarde-d'Apt, \u00E0 l'est du bourg.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes de l'IGN"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1256"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.9794"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.48528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signal_de_Saint-Pierre,_Monts_de_Vaucluse_by_JM_Rosier.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Signal_de_Saint-Pierre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Barre des \u00C9crins"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Barre des \u00C9crins est un sommet des Alpes fran\u00E7aises culminant \u00E0 4 102 m d'altitude. Il est le point culminant du massif des \u00C9crins, dans les Hautes-Alpes, et le plus m\u00E9ridional des \u00AB 4 000 \u00BB alpins. Avant l'annexion de la Savoie en 1860, il \u00E9tait le point culminant de la France.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN consult\u00E9es sur G\u00E9oportail.\u2191 \u2191 La Barre des \u00C9crins et la rive droite du haut V\u00E9n\u00E9on, Geol-Alp.com"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4102"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9219"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Barre_des_\u00C9crins.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Barre_des_\u00C9crins"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Brec de Chambeyron"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Brec de Chambeyron est le second sommet du massif de Chambeyron et des Alpes-de-Haute-Provence en termes de hauteur avec 3 389 m\u00E8tres d'altitude, juste apr\u00E8s l'Aiguille de Chambeyron, \u00E0 la fronti\u00E8re avec le Pi\u00E9mont."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3389"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5269"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.85278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brec-Chamb-Soleil.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Brec_de_Chambeyron"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Baou des Noirs"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le baou des Noirs est un sommet, un baou des pr\u00E9alpes de Castellane situ\u00E9 dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais des Alpes-Maritimes, au nord de Vence. Il culmine \u00E0 678 m\u00E8tres d'altitude.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail des Alpes-Maritimes Portail des Alpes-Maritimes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "678"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7431"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.12389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baou_des_noirs,_baou_de_Saint-Jeannet_et_baou_de_La_Gaude.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Baou_des_Noirs"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Punta dell'Alp"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Punta dell'Alp est un sommet du massif d'Escreins, situ\u00E9 dans les Alpes \u00E0 la fronti\u00E8re franco-italienne. Culminant \u00E0 3 033 m\u00E8tres d'altitude, il se situe sur une cr\u00EAte se prolongeant au nord vers le col Agnel (2 748 m) et au sud vers le pic de Caramantran (3 025 m)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3033"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6772"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.97111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alp_da_pelvo_sfondo_viso.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Punta_dell'Alp"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte de l'Estrop"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La T\u00EAte de l'Estrop est le plus haut sommet du massif des Trois-\u00C9v\u00EAch\u00E9s, dans les Alpes-de-Haute-Provence. Il culmine \u00E0 2 961 m d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2961"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.2872"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.50472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/3_eveches.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_de_l'Estrop"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Blayeul"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Blayeul, le sommet du Blayeul ou sommet des Quatre Termes est une montagne du massif des Trois-\u00C9v\u00EAch\u00E9s culminant \u00E0 2 189 m d'altitude.Un relais hertzien est install\u00E9 \u00E0 son sommet, qui est un quadripoint entre les communes de Barles Beaujeu, La Javie, Verdaches. La cr\u00EAte de Blayeul comprend un autre sommet, 4 km plus au sud, le sommet des Ajustats, \u00E0 1 963 m d\u2019altitude.\u2191"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2189"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.2469"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.31167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Blayeul_vu_de_Draix.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Blayeul"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe Marguareis"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe Marguareis (Punta Marguareis en italien) est un sommet frontalier entre la France et l'Italie. Elle culmine \u00E0 2 651 m d'altitude et constitue le point culminant des Alpes ligures."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2651"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1739"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.68472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nordwand_der_Punta_Marguareis_(Ligurische_Alpen).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_Marguareis"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Rougnoux"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Rougnoux est un sommet partag\u00E9 entre les vall\u00E9es de Champol\u00E9on, de L'Argenti\u00E8re-la-Bess\u00E9e et de Freissini\u00E8res, dans les Hautes-Alpes (r\u00E9gion Provence-Alpes-C\u00F4te d'Azur).Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail des Hautes-Alpes Portail des Hautes-Alpes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3179"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7583"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Morelloyannpointedesrougnoux.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Rougnoux"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Chapeau de Gendarme (montagne)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Chapeau de Gendarme, aussi appel\u00E9 Le Lan, est un sommet des Alpes-de-Haute-Provence (France).La voie normale d\u00E9bute \u00E0 Super-Sauze, au nord du sommet. Il surplombe les gorges du Bachelard. On y trouve fr\u00E9quemment des bouquetins.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail des Alpes-de-Haute-Provence Portail des Alpes-de-Haute-Provence"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2682"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.3372"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.665"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chapeau_de_Gendarme,_vu_du_Grand_Cheval_de_Bois.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Chapeau_de_Gendarme_(montagne)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Vinaigre (Port-Cros)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Vinaigre est un sommet de l'\u00EEle de Port-Cros. Il culmine \u00E0 194 m d'altitude et est souvent consid\u00E9r\u00E9 comme \u00E9tant le point culminant de Port-Cros alors qu'il n'est que le deuxi\u00E8me sommet, car la montagne du Fortin de la Vigie culmine \u00E0 199 m d'altitude.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail d'Hy\u00E8res Portail d'Hy\u00E8res"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "194"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.0006"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.385"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Port-Cros_topographic_map-fr.svg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Vinaigre_(Port-Cros)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Bans"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Bans est un sommet du massif des \u00C9crins. Il culmine \u00E0 3 669 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3669"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8483"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.33611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bans_face_nord.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Bans"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Caramantran"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Caramantran (en italien il Pelvo) est un sommet du massif d'Escreins, situ\u00E9 dans les Alpes \u00E0 la fronti\u00E8re franco-italienne.\u2191 Coordonn\u00E9es et altitudes identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:8 000\u2191 Carte de l'Institut G\u00E9ographique Militaire italien (IGM) \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25 000, consulter en ligne)"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3025"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6783"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.96333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pelvo_(chianale).jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Caramantran"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Garlaban"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Garlaban est un sommet qui surplombe la ville et la plaine d'Aubagne et qui culmine \u00E0 714 m\u00E8tres d'altitude.Il est visible dans une grande partie du sud du d\u00E9partement des Bouches-du-Rh\u00F4ne. De Marseille \u00E0 la vall\u00E9e de l'Huveaune, de l'autoroute de Toulon \u00E0 celui d'Aix-en-Provence, le rocher s'impose au regard."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "714"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.3314"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.55361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Massif_du_garlaban_aubagne.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Garlaban"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Rochebrune"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Rochebrune est le point culminant du massif du Queyras, dans le d\u00E9partement des Hautes-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3320"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8225"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.78722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/620915_Rochebrune_dRasis_5.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Rochebrune"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Caume"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Caume est un des trois monts toulonnais. C'est aussi le plus haut avec une altitude comprise entre 800 et 804 m\u00E8tres selon les sources. C'est une montagne calcaire entour\u00E9e au sud par le Baou de Quatre Oures (560 m), au nord par le Grand Cap et le plateau du Siou Blanc (qui s'\u00E9tale du mont Caume jusqu'\u00E0 la vall\u00E9e de Signes), \u00E0 l'est par le mont Faron (584 m) et le mont Coudon (702 m) et \u00E0 l'ouest par le Gros-Cerveau (430 m)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "804"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.1844"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.90861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Caume_(Var).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Caume"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Fenouillet (Var)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Fenouillet (ou mont Fenouillet) est une montagne du sud du Var, situ\u00E9e principalement sur les territoires des communes de Hy\u00E8res et La Crau.Une chapelle, Notre-Dame du Fenouillet, y est \u00E9difi\u00E9e."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "291"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.135"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.09694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fenouillet_pano.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Fenouillet_(Var)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Serein"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Serein est un sommet secondaire culminant \u00E0 1 437 m d'altitude, sur le versant septentrional du mont Ventoux."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1437"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1853"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.26083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/P1000522_(2).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Serein"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Bric de Rubren"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Bric de Rubren, ou Grand Rubren, est une montagne du massif de Chambeyron, culminant \u00E0 3 340 m."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3340"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6197"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.94972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mongioia_cresta_Salza.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Bric_de_Rubren"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Agel"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Agel est un sommet des Alpes situ\u00E9 dans le Sud de la France. Il domine Monaco du haut de ses 1 148 m\u00E8tres d'altitude. Il tient une position strat\u00E9gique historique depuis l'Antiquit\u00E9 et abritait jusqu'en juillet 2012 des installations militaires de d\u00E9tection a\u00E9rienne."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1148"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7753"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.42639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MonacoView.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Agel"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne de la Loube"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne de la Loube est une montagne du Var qui culmine \u00E0 830 m d'altitude.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail du Var Portail du Var"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "830"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.3689"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.99222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dolomie.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_de_la_Loube"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Puget"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Puget, nomm\u00E9 en l'honneur du c\u00E9l\u00E8bre sculpteur et archictecte marseillais Pierre Puget, est le point culminant des calanques situ\u00E9es entre Marseille au nord-ouest et Cassis \u00E0 l'est. Il se trouve \u00E0 l'est du massif de Marseilleveyre et atteint l'altitude de 563 m\u00E8tres au-dessus du niveau de la mer M\u00E9diterran\u00E9e. Dominant la ville, qui s'\u00E9tale \u00E0 ses pieds, il offre une vue unique sur les rades Nord et Sud de Marseille."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "563"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.2222"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.45861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_mont_Puget.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Puget"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Gaussier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Gaussier est un sommet des Alpilles situ\u00E9 dans la commune de Saint-R\u00E9my-de-Provence, au sud de la ville. Aujourd'hui, lieu de passage de nombreux randonneurs qui le parcourent par le GR6, le mont Gaussier a \u00E9t\u00E9 tr\u00E8s t\u00F4t utilis\u00E9 comme habitat par des populations protohistoriques, avant de voir \u00E0 son sommet un ch\u00E2teau m\u00E9di\u00E9val, aujourd'hui disparu."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "306"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7667"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.83694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont-Gaussier-by-Malost.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Gaussier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Tournairet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Tournairet est un sommet des Alpes du Sud dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais des Alpes-Maritimes, en r\u00E9gion Provence-Alpes-C\u00F4te d'Azur. Il culmine \u00E0 2 086 m\u00E8tres d'altitude. Il est le tripoint des communes de Clans (\u00E0 l'ouest), Venanson (au nord) et Utelle (au sud). Il se situe au nord-ouest du parc national du Mercantour. Son flanc ouest est couvert en partie par la for\u00EAt domaniale de Clans."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2086"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.0161"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.23389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Massif_du_Tournairet.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Tournairet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Neiglier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Neiglier, ou Neiller, est un sommet du massif du Mercantour-Argentera culminant \u00E0 2 786 m\u00E8tres d'altitude, sur l'ar\u00EAte Fenestre-Gordolasque.Il est accessible par le couloir ouest pour les randonneurs aguerris. Gravir le grand couloir d'\u00E9boulis qui traverse la face en diagonale de la base jusqu'\u00E0 l'ar\u00EAte. Sur l'ar\u00EAte on passe sur le versant Nord pour rejoindre en quelques m\u00E8tres le sommet.\u2191 1,0, 1,1 et 1,2 Cartes IGN sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2786"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.0883"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.38694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Neglier.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Neiglier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Caume"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Caume est un territoire situ\u00E9 dans le parc naturel r\u00E9gional des Alpilles, dans la commune de Saint-R\u00E9my-de-Provence. La zone de La Caume est domin\u00E9e par le plateau de La Caume qui culmine \u00E0 387 m\u00E8tres d'altitude et qui comprend une antenne de t\u00E9l\u00E9vision \u00E0 son extr\u00E9mit\u00E9 est. Il est contigu au mont Gaussier. Comme pour l'ensemble des Alpilles on est en pr\u00E9sence de pins et de pierres s\u00E8ches."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "387"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7589"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.85806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Caume_sommet.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/La_Caume"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rochers de la P\u00E8ne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les rochers de la P\u00E8ne, aussi appel\u00E9s les \u00AB Collines \u00BB, sont un \u00E9troit cha\u00EEnon s'\u00E9tendant d'ouest en est, dans le massif des Alpilles, sur le territoire des communes de Fontvieille, Paradou, Maussane-les-Alpilles et Mouri\u00E8s. Ils culminent \u00E0 58 m\u00E8tres d'altitude au sud de Paradou."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "58"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7061"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.7775"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chaine_de_la_Pene.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rochers_de_la_P\u00E8ne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Gros-Cerveau"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Gros-Cerveau est une montagne situ\u00E9e dans le Var entre les communes d'Ollioules et de Sanary-sur-Mer et faisant partie des Monts toulonnais. Elle culmine \u00E0 443 m\u00E8tres d'altitude et offre des points de vue sur la M\u00E9diterran\u00E9e, les villes aux alentours telles Toulon, Sanary-sur-Mer, Bandol et jusqu'aux \u00EEles au large de Marseille."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "429"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.1564"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.81611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gros_Cerveau_et_Barre_de_l'Abus.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Gros-Cerveau"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Barre de Cuers"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Barre de Cuers est une montagne du Var qui culmine \u00E0 705 m d'altitude au Pilon Saint-Cl\u00E9ment.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail du Var Portail du Var"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "705"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.2858"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.05972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barre_de_cuers.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Barre_de_Cuers"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Thabor (France)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Thabor est un sommet des Alpes fran\u00E7aises, situ\u00E9 dans le massif des Cerces et pr\u00E9cis\u00E9ment dans le cha\u00EEnon du Thabor, au sud-ouest de Modane, \u00E0 l'intersection des communes de Valmeinier et Orelle en Savoie, ainsi que N\u00E9vache dans les Hautes-Alpes. Du c\u00F4t\u00E9 de N\u00E9vache, il ferme la vall\u00E9e \u00C9troite situ\u00E9e dans les Hautes-Alpes. Il culmine \u00E0 3 178 m d'altitude. Il est domin\u00E9 au nord par le pic du Thabor (3 207 m). Il est principalement compos\u00E9 de quartzite et de verrucano."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3178"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1142"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.56389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thabor.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Thabor_(France)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Ferrand"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Ferrand (2 758 m) est le second plus haut sommet du massif du D\u00E9voluy dans les Alpes fran\u00E7aises. Il est beaucoup moins connu et fr\u00E9quent\u00E9 que l'Obiou et le pic de Bure.Il se situe \u00E0 la limite entre l'Is\u00E8re et les Hautes-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2758"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7219"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.815"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Ferrand.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Ferrand"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Saint-Honorat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Saint-Honorat est un sommet situ\u00E9 dans la cha\u00EEne des Alpes, dans le massif du Pelat, dans les Alpes-Maritimes (r\u00E9gion Provence-Alpes-C\u00F4te d'Azur, France). Son sommet culmine \u00E0 2 520 m d'altitude.\u2191 1,0 et 1,1 Mont Saint Honorat (2520m), citadelle au-dessus des gorges de Daluis. sur altituderando.com\u2191 Mont Saint Honorat (Mercantour - Alpes Maritimes Italiennes, 2520 m) sur skitour.fr"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2520"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.0764"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.76444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Saint-Honorat.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Saint-Honorat"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Bric Froid"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Bric Froid (en italien Punta Ramiere) est un sommet de Alpes cottiennes, \u00E0 la fronti\u00E8re entre le d\u00E9partement fran\u00E7ais des Hautes-Alpes et la r\u00E9gion italienne du Pi\u00E9mont. Culminant \u00E0 3 302 m d'altitude, c'est l'un des points culminants du Queyras. Sa face sud, orient\u00E9e vers la France, est constitu\u00E9e de roches et de pierriers. Malgr\u00E9 son altitude et son nom, le versant fran\u00E7ais ne comporte aucune neige \u00E9ternelle."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3302"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8636"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.93139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bric_Froid.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Bric_Froid"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Tourond"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Tourond est un sommet situ\u00E9 dans le massif des \u00C9crins, dans les Hautes-Alpes en r\u00E9gion Provence-Alpes-C\u00F4te d'Azur."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2743"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7161"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.18944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_du_Tourrond.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Tourond"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguillette du Lauzet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguillette du Lauzet est un sommet qui se situe dans les Hautes-Alpes, sur la commune du Mon\u00EAtier-les-bains, et domine le hameau du Lauzet. Elle culmine \u00E0 2 717 m d'altitude et est r\u00E9put\u00E9e pour sa via ferrata.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2717"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0214"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.48333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguillette_du_Lauzet.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguillette_du_Lauzet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cimet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Cimet ou Cemet est un sommet des Alpes-de-Haute-Provence (France).Dans la nuit du 1er au 2 septembre 1953, un Lockheed Constellation d'Air France venant de l'a\u00E9roport de Paris-Orly et \u00E0 destination de Sa\u00EFgon s'\u00E9crase contre le sommet du Cimet.\u2191 Ren\u00E9 Dumesnil, Le Monde, 3 septembre 1953"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3020"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.2906"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.70417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Du_Mont-Pelat_vue_vers_le_Nord.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cimet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'Ailefroide"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'Ailefroide est un ensemble de sommets du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 954 m\u00E8tres, entre les d\u00E9partements des Hautes-Alpes et de l'Is\u00E8re. Il est situ\u00E9 \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 ouest de l'alignement Pelvoux - Pic Sans Nom - Ailefroide, qui constitue une des plus remarquables \u00AB trilogies \u00BB du massif des \u00C9crins."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3954"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.885"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ailefroide_mit_Glacier_Noir.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/L'Ailefroide"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne des Agneaux"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne des Agneaux est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 664 m\u00E8tres."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3664"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9503"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.42972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_agneaux_003.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_des_Agneaux"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Baou de Saint-Jeannet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le baou de Saint-Jeannet est une montagne, un baou de 802 m\u00E8tres d'altitude situ\u00E9e dans les Pr\u00E9alpes de Grasse, sur le territoire de la commune de Saint-Jeannet dans le d\u00E9partement des Alpes-Maritimes.\u2191 Relev\u00E9 sur les cartes de l'IGN"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "802"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7506"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.13806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Jeannet_et_le_baou_de_Saint-Jeannet.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Baou_de_Saint-Jeannet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte de l'Enchastraye"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La T\u00EAte de l'Enchastraye (en italien : Enciastraia) est un sommet franco-italien de 2 954 m\u00E8tres d'altitude situ\u00E9 dans le massif du Mercantour-Argentera. Ce sommet est bord\u00E9 \u00E0 l'ouest par le vallon du Lauzanier et \u00E0 l'est par le vallon de Puriac menant au village italien d'Argentera. Il domine d'une centaine de m\u00E8tres son voisin imm\u00E9diat le rocher des Trois-\u00C9v\u00EAques (en italien : Rocca dei Tre Vescovi), point de partage des eaux entre la Durance, le Var et le P\u00F4."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2954"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.3669"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.88778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monte_enciastraia.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_de_l'Enchastraye"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Baou des Quatre Oures"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le baou des Quatre Oures ou baou de Quatre Oures ou encore baou des Quatre Aures et parfois baou des Quatre Ouros (le \u00AB rocher (baou) des quatre vents \u00BB) est un des monts toulonnais. Il culmine \u00E0 576 m d'altitude.\u2191 [PDF] \u00AB Les Citadelles du Levant \u00BB, sur http://www.visitvar.fr/ (consult\u00E9 le 28 f\u00E9vrier 2013)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "576"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.1639"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.89389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baou_des_Quatre_Oures.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Baou_des_Quatre_Oures"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'Olan"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'Olan est un grand sommet du massif des \u00C9crins situ\u00E9 au c\u0153ur d'un des parcs nationaux fran\u00E7ais. Il a \u00E9t\u00E9 escalad\u00E9 pour la premi\u00E8re fois en 1875 mais ce sont des alpinistes comme Ren\u00E9 Desmaison et Jean Couzy qui s'y sont illustr\u00E9s sur des voies difficiles et fragiles."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3564"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8589"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.19667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olan-North-West-Face-Valgaudemar-France.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/L'Olan"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Pelvoux"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Pelvoux est un sommet fran\u00E7ais faisant partie du massif des \u00C9crins, dans les Hautes-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3946"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8981"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.39333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wikipelvoux.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Pelvoux"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Coudon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Coudon est l'un des trois principaux Monts toulonnais, culminant \u00E0 702 m\u00E8tres d'altitude. On trouve \u00E0 ses pieds, entre autres, les communes de Toulon et La Valette-du-Var. Il est simplement surnomm\u00E9 dans la r\u00E9gion Le Coudon."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "702"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.1603"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.00833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coudon.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Coudon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roche Bernaude"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Roche Bernaude, Rocca Bernauda en italien, est un sommet des Alpes culminant \u00E0 3 225 m d'altitude. C\u2019est le point le plus occidental de l'Italie depuis la cession \u00E0 la France de la vall\u00E9e \u00C9troite au trait\u00E9 de Paris de 1947.Elle est situ\u00E9e \u00E0 l\u2019est du mont Thabor dans les Alpes cottiennes pr\u00E8s de Bardon\u00E8che entre le val de Suse, le Brian\u00E7onnais et la Maurienne."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3225"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.103"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.62656"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rocca_Bernauda_e_Punta_Baldassarre.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roche_Bernaude"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Serre Chevalier (montagne)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Serre Chevalier (2 491 m\u00E8tres) est un sommet du massif des \u00C9crins, dans les Hautes-Alpes, situ\u00E9 sur le domaine skiable du m\u00EAme nom. On peut y acc\u00E9der par le deuxi\u00E8me tron\u00E7on du t\u00E9l\u00E9ph\u00E9rique de Serre Chevalier et par le t\u00E9l\u00E9si\u00E8ge du Grand Serre."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2491"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9108"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.55"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serre-Chevalier.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Serre_Chevalier_(montagne)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Massif d'Uchaux"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le massif d'Uchaux se situe dans le d\u00E9partement de Vaucluse \u00E0 cheval sur les communes de Lagarde-Par\u00E9ol, d\u2019Uchaux, de S\u00E9rignan-du-Comtat, de Piolenc, de Mondragon et une partie dans la Dr\u00F4me sur la commune de Rochegude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "281"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.2311"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.81389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AOC_Massif_d'Uchaux_Ch\u00E2teau_Saint_Est\u00E8ve_04.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Massif_d'Uchaux"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Prorel"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Prorel, culminant \u00E0 2 566 m d'altitude, est un sommet du massif des \u00C9crins dans les Alpes fran\u00E7aises situ\u00E9 sur les pentes de la rive droite de la Guisane et de la Durance, \u00E0 l'ouest de la commune de Brian\u00E7on."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2566"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9053"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.58111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Prorel.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Prorel"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande S\u00E9olane"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande S\u00E9olane est un sommet des Alpes-de-Haute-Provence qui domine la vall\u00E9e de l'Ubaye, et ferme, au sud-est, le bassin de Barcelonnette. Il s'agit d'un sommet massif, cern\u00E9 de toutes parts par des barres rocheuses."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2909"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.3375"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.54583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gd.s\u00E9olane.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_S\u00E9olane"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Palastre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Palastre est un sommet des Hautes-alpes, dans la vall\u00E9e du Champsaur. Il culmine \u00E0 une altitude de 2 278 m\u00E8tres et son sommet fait partie de la commune de Saint-Jean-Saint-Nicolas. Le sommet du Palastre est partiellement masqu\u00E9 depuis la vall\u00E9e.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail des Hautes-Alpes Portail des Hautes-Alpes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2278"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6931"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.20889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sommet_du_palastre.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Palastre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Baou des Blancs"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le baou des Blancs est un sommet, un baou des pr\u00E9alpes de Castellane situ\u00E9 dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais des Alpes-Maritimes, au nord de Vence. Il culmine \u00E0 673 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "673"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7341"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.10903"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baou_des_blancs_depuis_Vence_avec_Nuage_derri\u00E8re.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Baou_des_Blancs"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Boron"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Boron est une colline situ\u00E9e sur la partie sud-est de la commune de Nice (Alpes-Maritimes). Il culmine \u00E0 191,3 m\u00E8tres. Il d\u00E9signe \u00E9galement le quartier de Nice construit sur ses flancs et \u00E0 ses pieds.\u2191 1,0 et 1,1 [PDF] G\u00E9ographie sur nice.fr, le site de la ville de Nice. Consult\u00E9 le 17 f\u00E9vrier 2012."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "191.3"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.69"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.30083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Port_de_nice.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Boron"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "D\u00F4me de Barrot"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le d\u00F4me de Barrot, culminant \u00E0 2 137 m\u00E8tres, est un sommet faisant partie du secteur alpin des Alpes maritimes. Par extension, il d\u00E9signe un vaste ensemble montagneux entaill\u00E9 par les gorges rouges de Daluis \u00E0 l'ouest, du Cians au centre voire de la Tin\u00E9e \u00E0 l'est, dans le d\u00E9partement des Alpes-Maritimes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2137"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.0367"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.91667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/D\u00F4medeBarrot068.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/D\u00F4me_de_Barrot"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de Chambeyron"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de Chambeyron est le point culminant du massif de Chambeyron, du d\u00E9partement des Alpes-de-Haute-Provence et de la Provence historique \u00E0 3 412 m\u00E8tres d'altitude. Il s'agit du sommet alpin le plus \u00E9lev\u00E9 au sud du mont Viso."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3412"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5472"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.85611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chambeyron_nord.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_Chambeyron"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe des Estaris"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe des Estaris est une montagne du massif des \u00C9crins dans les Alpes qui culmine \u00E0 3 086 m d'altitude. Elle domine la commune d'Orci\u00E8res et le lac des Estaris.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Hautes-Alpes Portail des Hautes-Alpes Portail des Alpes Portail des Alpes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3086"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7425"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.34167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_des_Estaris.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_des_Estaris"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Monges"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Monges sont un sommet culminant \u00E0 2 115 m\u00E8tres d'altitude, point culminant des Pr\u00E9alpes de Digne, au centre du d\u00E9partement fran\u00E7ais des Alpes-de-Haute-Provence."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2115"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.2628"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.19417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_Monges7389.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Monges"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Glaiza"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Glaiza, ou Punta Merciantaira en italien, est un sommet du massif du Queyras culminant \u00E0 3 293 m d'altitude \u00E0 cheval sur la commune fran\u00E7aise de Cervi\u00E8res (Hautes-Alpes) et celle de Cesana Torinese (Pi\u00E9mont) en Italie.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail des Hautes-Alpes Portail des Hautes-Alpes Portail du Pi\u00E9mont Portail du Pi\u00E9mont"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3293"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8494"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.88194"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Glaiza.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Glaiza"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime de l'Agnel"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime de l'Agnel est un des principaux sommets du massif du Mercantour-Argentera, en amont du Haut-Bor\u00E9on dans la V\u00E9subie, \u00E0 la fronti\u00E8re entre les Alpes-Maritimes et le Pi\u00E9mont.Il est entour\u00E9 par les sommets des Ca\u00EFres de Cougourde, la Malaribe et le Ca\u00EFre de l'Agnel. Son sommet s'atteint facilement en randonn\u00E9e p\u00E9destre depuis le refuge de Cougourde (2 heures)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2927"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1458"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.34056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cime_agnel.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_de_l'Agnel"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pics de la Font Sancte"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les pics de la Font Sancte sont deux sommets entre la haute vall\u00E9e de l'Ubaye, le val d'Escreins et la vall\u00E9e de Ceillac, \u00E0 la lisi\u00E8re du Parc naturel r\u00E9gional du Queyras. Il s'agit d'un ensemble de deux sommets, le pic Nord culminant \u00E0 3 385 m et le pic Sud \u00E0 3 371 m\u00E8tres. Ils tirent leur nom de la Font Sancte, une source qui jaillit du rocher dans le vallon au pied des sommets, \u00E0 2 358 m d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3385"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6047"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.79972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Font-sancte-escreins.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pics_de_la_Font_Sancte"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Queyrel"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Queyrel ou pic Queyron est un sommet situ\u00E9 dans le massif des \u00C9crins, dans les Hautes-Alpes en r\u00E9gion Provence-Alpes-C\u00F4te d'Azur."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2435"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7069"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.14528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Queyrel,_Champsaur.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Queyrel"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne de Lure"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne de Lure est une montagne des Pr\u00E9alpes de Haute-Provence, situ\u00E9e dans le d\u00E9partement des Alpes-de-Haute-Provence. Elle appartient \u00E0 la m\u00EAme formation g\u00E9ologique que le plateau d'Albion, qu'elle jouxte, et le mont Ventoux."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1826"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1233"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.80278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montagne_de_Lure_2360.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_de_Lure"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Chaberton"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Chaberton est un sommet des Alpes fran\u00E7aises dans le massif des Cerces et pr\u00E9cis\u00E9ment dans le cha\u00EEnon du Chaberton, dans le d\u00E9partement des Hautes-Alpes. Il culmine \u00E0 3 131 m d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3131"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9644"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.75111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chaberton.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Chaberton"
        }
      }
    ]
  }
}