{
  "head": {
    "link": [],
    "vars": [
      "nom",
      "comment",
      "altitude",
      "latitude",
      "longitude",
      "thumbnail",
      "wiki"
    ]
  },
  "results": {
    "distinct": false,
    "ordered": true,
    "bindings": [
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Plomb du Cantal"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Plomb du Cantal, est le point culminant des monts du Cantal. Ses 1 855 m\u00E8tres d'altitude en font le deuxi\u00E8me plus haut sommet du Massif central apr\u00E8s le puy de Sancy (1 886 m). Situ\u00E9 au centre du d\u00E9partement du Cantal, il constitue la ligne de cr\u00EAte entre les vall\u00E9es de la C\u00E8re, de l'Alagnon et de Brezons, de part et d'autre des communes de Saint-Jacques-des-Blats et d'Albepierre."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1855"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0586"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.76139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PlombCantal.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Plomb_du_Cantal"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy de Seycheuse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy de Seycheuse est un sommet culminant \u00E0 1 650 m\u00E8tres d'altitude dans les monts du Cantal. Il se situe entre les vall\u00E9es de l'Alagnon (commune de Laveissi\u00E8re) et de la Santoire (commune de Lavigerie)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1650"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1192"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.75528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Seycheuse_au_printemps.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_de_Seycheuse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pierre-sur-Haute"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pierre-sur-Haute (1 634 m) est le point culminant des monts du Forez, dans le Massif central, \u00E0 la limite des d\u00E9partements de la Loire (Sauvain) et du Puy-de-D\u00F4me (Job). C'est \u00E9galement le point culminant du d\u00E9partement de la Loire. Sur son sommet sont install\u00E9s une station hertzienne militaire, un radar de l'aviation civile et des moyens de communications civils."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1634"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6525"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.80944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Depuis_PeyreMayou-2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre-sur-Haute"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy du Rocher"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy du Rocher est un sommet culminant \u00E0 1 813 m\u00E8tres d'altitude dans les monts du Cantal. Il est le deuxi\u00E8me sommet le plus \u00E9lev\u00E9 du massif apr\u00E8s le Plomb du Cantal. Il se situe entre les vall\u00E9es de l'Alagnon (commune de Laveissi\u00E8re) et du Lagnon (commune d'Albepierre-Bredons)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1813"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0706"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.76889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Puy_du_Rocher.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_du_Rocher"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy de Masseb\u0153uf"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy de Masseb\u0153uf est un sommet culminant \u00E0 1 395 m\u00E8tres d'altitude dans les monts du Cantal. Il se situe entre les vall\u00E9es de l'Alagnon (commune de Laveissi\u00E8re) et de la C\u00E8re (commune de Saint-Jacques-des-Blats)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1395"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0828"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.7425"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lioran.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_de_Masseb\u0153uf"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Dent de la Rancune"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La dent de la Rancune est un dyke qui se dresse dans la r\u00E9serve naturelle de la vall\u00E9e de Chaudefour et qui culmine \u00E0 1 493 m\u00E8tres d'altitude. C'est un site d'escalade qui offre 40 voies cot\u00E9es jusqu'\u00E0 7c+."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1493"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5357"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.8375"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dent_de_la_Rancune,_voie_normale.png?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Dent_de_la_Rancune"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy Violent"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy Violent est un sommet des monts du Cantal (Auvergne) situ\u00E9 non loin du village de Salers. C'est le sommet de plus de 1 500 m d'altitude le plus \u00E0 l'ouest non seulement du massif du Cantal mais aussi de tout le Massif central (si l'on fait exception de l'\u00E9paulement ouest de ce sommet, d\u00E9nomm\u00E9 la Cumine qui culmine \u00E0 1 516 m)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1592"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.13"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.58889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PuyViolent_Salers.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_Violent"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy de Sancy"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy de Sancy est un volcan \u00E9teint situ\u00E9 dans les monts Dore, dans le d\u00E9partement du Puy-de-D\u00F4me, \u00E0 35 kilom\u00E8tres au sud-ouest de Clermont-Ferrand. C'est, avec ses 1 885 m\u00E8tres d'altitude, le point culminant du Massif central et le plus haut volcan de France m\u00E9tropolitaine.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN disponibles sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1885"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5283"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.81417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vue_du_puy_de_Sancy.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_de_Sancy"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Bec de l'Aigle"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le bec de l'Aigle est un sommet culminant \u00E0 1 700 m\u00E8tres d'altitude dans les monts du Cantal et dans la vall\u00E9e de l'Alagnon (commune de Laveissi\u00E8re)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1700"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0992"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.74"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hiver_(41).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Bec_de_l'Aigle"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy de Gudette"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy de Gudette (en occitan Puei de Gudeta) est un sommet de l'Aubrac situ\u00E9 \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 sud de la commune de Saint-Urcize (Cantal). C'est un sommet basaltique retaill\u00E9 par l'\u00E9rosion glaciaire."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1427"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6497"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.97722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Puy_de_Gudette.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_de_Gudette"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy Saint-Romain"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy Saint-Romain est un sommet du Massif central culminant \u00E0 781 m\u00E8tres d'altitude. Il est le plus haut point de la plaine de la Limagne dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais du Puy-de-D\u00F4me en r\u00E9gion Auvergne, ce qui lui vaut le surnom d'\u00AB Everest des Limagnes \u00BB[r\u00E9f. n\u00E9cessaire].Un pyl\u00F4ne relais de radiodiffusion y est implant\u00E9\u2191 Les radios \u00E0 Clermont-Ferrand"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "781"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6797"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.24306"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Puy_saint_romain.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_Saint-Romain"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy de Montoncel"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy de Montoncel culmine \u00E0 1 287 m\u00E8tres d'altitude, et se trouve \u00E0 la limite des d\u00E9partements de la Loire, du Puy-de-D\u00F4me et de l'Allier, pour lequel il constitue le point culminant."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1287"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9308"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.69417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montoncel.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_de_Montoncel"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Signal du Luguet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le signal du Luguet est le point culminant des monts du C\u00E9zallier, \u00E0 l'altitude de 1 551 m\u00E8tres, en Auvergne. Il a donn\u00E9 son nom au petit village d'Anzat-le-Luguet, sur son flanc nord-est."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1551"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3339"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.98694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Signal_du_Luguet.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Signal_du_Luguet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy Mary"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy Mary est un sommet des monts du Cantal, vestiges du plus grand stratovolcan d'Europe. Il culmine \u00E0 1 783 m\u00E8tres d'altitude.Le site a \u00E9t\u00E9 class\u00E9 Grand site de France sous le nom de Puy Mary, volcan du Cantal en d\u00E9cembre 2012.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1783"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1094"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.67611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PuyMary-1.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_Mary"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy Griou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy Griou est un sommet de 1 690 m\u00E8tres d'altitude des monts du Cantal situ\u00E9 sur la ligne de cr\u00EAte entre les vall\u00E9es de la C\u00E8re et de la Jordanne, \u00E0 moiti\u00E9 sur les communes de Saint-Jacques-des-Blats et de Mandailles."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1690"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0803"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.70611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Puy_Griou_vu_depuis_le_Roc_du_Bec_de_l'Aigle.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_Griou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Colline de Natzy"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La colline de Natzy est une petite colline situ\u00E9e au nord imm\u00E9diat de La Tour-d'Auvergne, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais du Puy-de-D\u00F4me, en Auvergne. Une source se trouve \u00E0 flanc de colline. Une chapelle est b\u00E2tie \u00E0 son sommet, surmont\u00E9e d'une statue et accompagn\u00E9e d'un chemin de croix. C'est un lieu de p\u00E8lerinage.\u2191 Panneau d'information du site"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1038"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5379"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.68629"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Natzy_-_Stations_of_the_Cross.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Colline_de_Natzy"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pierres du Jour"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Pierres du Jour (1 164 m\u00E8tres d'altitude) sont le point culminant des monts de la Madeleine, dans le Massif central. L'ensemble tire son nom de la grande pierre creus\u00E9e de deux bassins situ\u00E9e sur son sommet.\u2191 Source IGN\u2191 Institut g\u00E9ographique national, Carte de monts de la Madeleine - Pierres du Jour (lire en ligne)"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1164"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.0006"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.7994"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierres_du_jour.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierres_du_Jour"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc d'Hozi\u00E8res"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le roc d'Hozi\u00E8res est un sommet situ\u00E9 dans les monts du Cantal (Auvergne) \u00E0 proximit\u00E9 du puy Mary et au-dessus de la vall\u00E9e du Mars. C'est un d\u00F4me de phonolite aux parois tr\u00E8s raides et dont l'ascension est r\u00E9put\u00E9e difficile. Les alpinistes ont trac\u00E9 de nombreuses voies sur ses flancs dont la fameuse \u00AB bulle \u00BB, haute de 260 m\u00E8tres. Ce sommet voisine avec celui de la roche Taillade, \u00E0 la forme trap\u00E9zo\u00EFdale, plus haut en altitude (1 654 m) mais bien plus facile d'acc\u00E8s.\u2191 Roc d'Hozi\u00E8res"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1614"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1144"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.64361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FR-15-Puy_Mary13.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_d'Hozi\u00E8res"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00E9ton de V\u00E9nus"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le t\u00E9ton de V\u00E9nus est un sommet culminant \u00E0 1 669 m\u00E8tres d'altitude dans les monts du Cantal. Il se situe entre les vall\u00E9es de l'Alagnon (commune de Laveissi\u00E8re) et de la Santoire (commune de Lavigerie)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1669"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1006"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.72833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_T\u00E9ton_de_V\u00E9nus.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00E9ton_de_V\u00E9nus"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Elanc\u00E8ze"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'Elanc\u00E8ze est un sommet culminant \u00E0 1 571 m\u00E8tres d'altitude dans les monts du Cantal. Il se situe entre les vall\u00E9es de la Jordanne au nord et de la C\u00E8re au sud. Il domine le village de Mandailles au nord et celui de Thi\u00E9zac au sud."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1571"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0517"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.665"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elanc\u00E8ze.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Elanc\u00E8ze"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Testavoyre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Testavoira, ou le Testavoyre, est un sommet du massif du Meygal, \u00E0 1 436 m d'altitude, en Velay.\t\t\t\t\t\tPortail du Massif central Portail du Massif central Portail de la montagne Portail de la montagne Portail de la Haute-Loire Portail de la Haute-Loire"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1436"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0547"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.13028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Meygal.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Testavoyre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rocher de la Sagne du Porc"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le rocher de la Sagne du Porc est un sommet culminant \u00E0 1 716 m\u00E8tres d'altitude dans les monts du Cantal. Il se situe entre la vall\u00E9e de l'Alagnon (commune de Laveissi\u00E8re) et le cirque de Chamali\u00E8re (commune d'Albepierre-Bredons)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1716"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0828"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.77639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Rocher_de_la_Sagne_du_Porc.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rocher_de_la_Sagne_du_Porc"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Plateau du Coyan"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le plateau du Coyan est un petit plateau basaltique fran\u00E7ais qui s'\u00E9tend entre la vall\u00E9e de la Jordanne et celle de la C\u00E8re sur les communes  de Velzic, de Polminhac et de Vic dans le d\u00E9partement du Cantal. Il fait partie des contreforts des Monts du Cantal.Il ne doit pas \u00EAtre confondu avec le plateau du Coiron, lui aussi basaltique, mais beaucoup plus grand et situ\u00E9 en Ard\u00E8che.\u2191 G\u00E9oportail.fr"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1200"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9917"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.60556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Plateau_du_Coyan_Saint-Curial.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Plateau_du_Coyan"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy Ferrand"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy Ferrand est un sommet situ\u00E9 en Auvergne, dans le Puy-de-D\u00F4me, dans le massif du Sancy (monts Dore)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1854"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5247"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.82639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chaudefour_-_mars_2006_-_51.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_Ferrand"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Lizieux"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Lizieux est un sommet \u00E0 l'est du massif du Meygal, culminant \u00E0 1 388 m d'altitude, sur la commune fran\u00E7aise d'Araules, en Velay."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1388"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0617"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.19583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_du_Lizieux11.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Lizieux"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Bois Noirs"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le sommet des Bois Noirs est le point culminant des monts du Livradois avec 1 218 m. On le nomme aussi le Signal de Mons. Il est en effet proche du hameau de Notre-Dame de Mons et de l'\u00E9glise du m\u00EAme nom. Il se situe dans le parc naturel r\u00E9gional du Livradois-Forez et dans le d\u00E9partement du Puy-de-D\u00F4me. Le sommet, situ\u00E9 dans une for\u00EAt de conif\u00E8res, ne permet pas une vision panoramique du parc naturel r\u00E9gional."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1218"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5317"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.63583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Notre-Dame_de_Mons.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Bois_Noirs"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy de Peyre-Arse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy de Peyre-Arse est un sommet du massif volcanique du Cantal (Massif central), s\u00E9parant les vall\u00E9es de la Jordanne, de l'Impradine et de la Santoire. Il culmine \u00E0 1 806 m\u00E8tres.P\u00E8ira arsa signifie \u00AB pierre br\u00FBl\u00E9e \u00BB en occitan, le nom \u00E9voquant le chaos rocheux et les petites falaises qui forment le sommet.Il est couvert de p\u00E2turages subalpins \u00E0 bruy\u00E8re. Il abrite quelques moutons, chamois et grands corbeaux."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1806"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.11"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.71083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PeyreArse_Mandailles.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_de_Peyre-Arse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy Chavaroche"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy Chavaroche fait partie des monts du Cantal. Il culmine \u00E0 1 739 m d'altitude. Il s'y trouve \u00AB un homme de pierre \u00BB impressionnant o\u00F9 l'on d\u00E9pose une pierre pour laisser une trace de son passage. Le puy Chavaroche est travers\u00E9 par le GR 400."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1739"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0961"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.64472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chavaroche_Cabrespine.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_Chavaroche"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Mouchet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Mouchet est une montagne du massif de la Margeride culminant \u00E0 1 497 m\u00E8tres. Il est situ\u00E9 en bordure des d\u00E9partements de la Haute-Loire et de la Loz\u00E8re et non loin du Cantal. Ce lieu reste c\u00E9l\u00E8bre pour les pages d'histoires qui se sont d\u00E9roul\u00E9es sur ses terres, notamment son maquis."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1497"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9756"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.37278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FR-43-Mont_Mouchet02.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Mouchet"
        }
      }
    ]
  }
}