{
  "head": {
    "link": [],
    "vars": [
      "nom",
      "comment",
      "altitude",
      "latitude",
      "longitude",
      "thumbnail",
      "wiki"
    ]
  },
  "results": {
    "distinct": false,
    "ordered": true,
    "bindings": [
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Gallinasse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Gallinasse est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es orientales culminant \u00E0 2 461 m\u00E8tres d'altitude.Il fait partie de la Serra del Roc N\u00E8gre, entre les communes de Valmanya et Corsavy, dans le massif du Canigou.\u2191 1,0 et 1,1 Carte IGN 2349 ET"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2461"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.5019"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.50722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serra_del_Roc_Negre_2012_07_16_07.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Gallinasse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Hortus"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne de l\u2019Hortus (512 m) est situ\u00E9e sur la commune de Valflaun\u00E8s (H\u00E9rault), \u00E0 environ 20 km au nord de Montpellier, tout pr\u00E8s du pic Saint-Loup auquel elle fait face. Elle est constitu\u00E9e par la fracture du plateau de Pompignan.Son impressionnante et tr\u00E8s esth\u00E9tique falaise de calcaire blanc, haute de plus de cent m\u00E8tres et large de plus de un kilom\u00E8tre, est visible depuis toute la r\u00E9gion de Montpellier."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "512"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7942"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.83556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hortus.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Hortus"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc du Puits de la Neige"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le roc du Puits de la Neige (en catalan : Roc del Pou de la Neu) est une montagne de 1 288 m\u00E8tres d'altitude situ\u00E9e entre les communes de Ma\u00E7anet de Cabrenys (Espagne) et de C\u00E9ret (France). Il est aussi appel\u00E9 le T\u00EAton des Salines en raison de sa forme.\u2191 Institut Cartogr\u00E0fic de Catalunya"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1288"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4247"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.7425"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roc_del_Pou_de_la_Neu_01.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_du_Puits_de_la_Neige"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Tauch"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Tauch est une montagne situ\u00E9e dans le d\u00E9partement de l'Aude \u00E0 proximit\u00E9 des Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales sur son versant sud."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "917"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8953"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.66306"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Tauch_(France)_Sans_\u00E9oliennes.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Tauch"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc Blanc"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le roc Blanc est le point culminant du massif de la S\u00E9ranne dans le d\u00E9partement de l'H\u00E9rault. Son altitude est de 942 m\u00E8tres. Le sommet est occup\u00E9 par un poste d'observation ainsi que quelques antennes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "942"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.8717"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.64278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roc_Blanc_08-02-2009.jpeg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_Blanc"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Truc de Fortunio"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Truc de Fortunio est le point culminant de la Margeride, r\u00E9gion naturelle situ\u00E9e principalement en Loz\u00E8re, mais \u00E9galement dans le Cantal et dans la Haute-Loire. Il se situe dans le d\u00E9partement de la Loz\u00E8re, sur la commune de Rieutort-de-Randon, \u00E0 proximit\u00E9 du Truc de Randon et du signal de Randon."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1552"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6425"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.53306"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_Loz\u00E8re_Rieutort-de-Randon_Truc_de_Fortunio.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Truc_de_Fortunio"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Fontfr\u00E8de"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Fontfr\u00E8de est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales situ\u00E9 sur la commune de C\u00E9ret."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1093"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4469"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.75583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Puig_de_Fontfreda_2012_07_19_06.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Fontfr\u00E8de"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pech de Bugarach"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Pech de Bugarach ou pic de Bugarach  (en occitan : Pu\u00E8g de Bugarag) est un pic des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises situ\u00E9 dans l'Aude, en r\u00E9gion Languedoc-Roussillon.C'est le point culminant des Corbi\u00E8res avec 1 230 m\u00E8tres d'altitude. De son sommet, le panorama s'\u00E9tend des Pyr\u00E9n\u00E9es \u00E0 la montagne Noire et de la M\u00E9diterran\u00E9e \u00E0 la haute vall\u00E9e de l'Aude.\u2191 Coordonn\u00E9es identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et WikiMapia"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1230"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8636"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.37917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bugarach.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pech_de_Bugarach"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Souque"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Souque est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales, dans le Sud du massif du Canigou, \u00E0 la limite des communes de Corsavy et Montferrer. Bien que n'exc\u00E9dant pas 1 635 m d'altitude, son sommet offre un large panorama sur tout le Vallespir, le Canigou et jusqu'\u00E0 la plaine du Roussillon et la mer M\u00E9diterran\u00E9e."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1635"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.46"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.53722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Souque.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/La_Souque"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Carlit"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Carlit (ou Puig Carlit) est un sommet granitique des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises dans le massif du Carlit. C'est le point culminant du d\u00E9partement des Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales ainsi que de la r\u00E9gion Languedoc-Roussillon.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail avec carte IGN au 1:25000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2921.66"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.5697"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.93194"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CarlitNorthface.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Carlit"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Truc de la Fare"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le truc de la Fare se situe non loin du village de Chirac (Loz\u00E8re).\u2191 G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "884"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5253"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.24944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Truc_de_la_Fare.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Truc_de_la_Fare"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du G\u00E9ant"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du G\u00E9ant ou pic des B\u00E2timents (en catalan, pic de Bastiments) est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es culminant \u00E0 2 881 m et situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re entre l'Espagne et la France."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2881"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4268"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.2309"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bastiments.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_G\u00E9ant"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cambre d'Aze"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Cambre d'Aze, Cambre d'Ase ou (en catalan et sur certaines cartes IGN) Cambra d'Ase est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales, dans le parc naturel r\u00E9gional des Pyr\u00E9n\u00E9es catalanes. Il a donn\u00E9 son nom \u00E0 l'espace Cambre d'Aze, une station de sports d'hiver situ\u00E9e sur ses flancs. Il surplombe la vall\u00E9e d'Eyne, si\u00E8ge de la r\u00E9serve naturelle de la vall\u00E9e d'Eyne.\u2191 Carte IGN"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2750"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4508"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.13167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cirque_glaciaire_du_Cambre_d'Aze.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cambre_d'Aze"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc Colom"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le roc Colom (en catalan : Roca Colom) est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es orientales, sur la fronti\u00E8re entre l'Espagne et la France. Il culmine \u00E0 2 507 m d'altitude.Son sommet est form\u00E9 par la jonction de trois lignes de cr\u00EAtes. Vers le nord-est, la premi\u00E8re m\u00E8ne, via le pla Guillem et la cr\u00EAte des Sept Hommes, au massif du Canigou. Elle forme la limite entre les communes fran\u00E7aises de Mantet et Prats-de-Mollo-la-Preste."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2507"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.425"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.31861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Refugi_de_la_Portella_de_Roj\u00E0.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_Colom"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de la Fossa del Gegant"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de la Fossa del Gegant est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es culminant \u00E0 2 808 m d'altitude situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re entre l'Espagne et la France, entre Queralbs et Fontp\u00E9drouse. Il est situ\u00E9 sur le sentier de grande randonn\u00E9e 11 (Espagne).\u2191 1,0 et 1,1 Institut Cartogr\u00E0fic de Catalunya"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2808"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4172"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.19056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/9242530picdelafossadelgegant.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_la_Fossa_del_Gegant"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Canigou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Canigou (catalan : Pica del Canig\u00F3) est le haut sommet oriental de la cha\u00EEne des Pyr\u00E9n\u00E9es, sur le massif du Canigou. Il est situ\u00E9 dans le Conflent, d\u00E9partement des Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales, et culmine \u00E0 2 784,66 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2784.66"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.5189"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.45667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Canig\u00F3.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Canigou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Aigoual"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Aigoual est un sommet situ\u00E9 dans le sud du Massif central, sur la limite entre le Gard et la Loz\u00E8re. Il culmine \u00E0 1 565 m\u00E8tres d'altitude. Cela en fait le point culminant du Gard et le second de la Loz\u00E8re ainsi que des C\u00E9vennes, apr\u00E8s le mont Loz\u00E8re (1 699 m\u00E8tres).Bastion sud-est du Massif central, le mont Aigoual est remarquable par son panorama, son climat et son observatoire m\u00E9t\u00E9orologique."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1565"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1208"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.58139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Aigoual_Est.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Aigoual"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Signal de Randon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Signal de Randon est un sommet du Massif central situ\u00E9 en Loz\u00E8re, dans les monts de la Margeride. Il se trouve \u00E0 proximit\u00E9 du truc de Randon et du truc de Fortunio.  Il est parfois consid\u00E9r\u00E9 comme le point culminant de la Margeride car il n'a qu'un m\u00E8tre de moins que ce dernier.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes de l'IGN disponibles sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1551"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6564"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.54306"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signal_de_Randon.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Signal_de_Randon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puig de Coma Negra"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Puig de Coma Negra (nom catalan signifiant \u00AB mont de la combe noire \u00BB en fran\u00E7ais) est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es situ\u00E9 sur la commune fran\u00E7aises de Laman\u00E8re dans le d\u00E9partement des Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales. Se situant sur la fronti\u00E8re franco-espagnole, c'est le point le plus m\u00E9ridional de la France continentale. Il culmine \u00E0 1 554 m\u00E8tres selon l'IGN (France), 1557 selon l'ICC (Catalogne)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1554"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.3334"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.52652"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Comanegra_des_de_la_Vall_de_Camprodon.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puig_de_Coma_Negra"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Mus"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Mus (1 324 m) est un sommet basaltique dominant le village de Saint-Laurent-de-Muret (Loz\u00E8re) \u00E0 l\u2019est du plateau de l\u2019Aubrac."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1324"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6067"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.20028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_Mus.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Mus"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc de France"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Roc de France ou Roc de Frausa est un petit sommet pyr\u00E9n\u00E9en. Il marque la fronti\u00E8re entre la France (communes de Reyn\u00E8s et C\u00E9ret, d\u00E9partement des Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales) et l'Espagne (municipio de Ma\u00E7anet de Cabrenys, Catalogne).Il culmine \u00E0 1 450 m d'altitude. Sa situation dominante fait de son sommet un panorama appr\u00E9ci\u00E9 des randonneurs."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1450"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4228"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.72722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roc_de_Frausa_2011_08.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_de_France"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Nore"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Nore est un sommet fran\u00E7ais situ\u00E9 dans la montagne Noire, pr\u00E8s de la fronti\u00E8re des d\u00E9partements de l'Aude et du Tarn, \u00E0 proximit\u00E9 du parc naturel r\u00E9gional du Haut-Languedoc et culminant \u00E0 1 211 m d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1211"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.4244"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.46278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Nore.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Nore"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Truc de Balduc"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Truc de Balduc est un truc culminant \u00E0 1 104 m, dans la vall\u00E9e du Valdonnez en Loz\u00E8re.\u2191 1,0 et 1,1 d'apr\u00E8s le site du G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1104"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.4644"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.5325"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_Loz\u00E8re_Truc_de_Balduc_1.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Truc_de_Balduc"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Mimat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Mimat ou mont des Mendois est une montagne situ\u00E9e en Loz\u00E8re et surplombant la ville de Mende. Son nom lui vient certainement de Mons mimatensis, autrement dit le mont des Mendois, et, contrairement \u00E0 une croyance populaire, il h\u00E9rite son nom de la ville de Mende (anciennement Mimate), et non l'inverse. Ce nom de mont des Mendois persiste puisqu'il fait partie du causse de Mende."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1068"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5106"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.49389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MontMimat-Mende-48.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Mimat"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic des Salines"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic des Salines ou pic de les Salines (en catalan : puig de les Salines ou puig de les Pedrisses) est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es orientales culminant \u00E0 1 333 m d'altitude. Il marque la fronti\u00E8re entre l'Espagne et la France, entre Maureillas-Las-Illas, C\u00E9ret et Ma\u00E7anet de Cabrenys."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1333"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4253"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.75194"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_des_Salines_2011_002_IR.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_des_Salines"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puig Neul\u00F3s"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puig Neul\u00F3s (ou pic Neulos ou encore pic du N\u00E9oulous) est le point culminant du massif des Alb\u00E8res \u00E0 1 256 m ou 1 257 m d'altitude. Il marque la fronti\u00E8re entre la France et l'Espagne, partag\u00E9 entre les communes de Laroque-des-Alb\u00E8res, Sor\u00E8de dans les Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales et La Junquera dans la province de G\u00E9rone (Espagne)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1256"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4822"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.94722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Puig_Neul\u00F2s5.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puig_Neul\u00F3s"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc du Midi"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le roc du Midi (en catalan Roc del Migdia) est un sommet rocheux du massif des Alb\u00E8res, situ\u00E9 dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais des  Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales. D\u2019une altitude de 872 m\u00E8tres, il est situ\u00E9 sous le pic du N\u00E9oulous.Le roc est bien visible depuis la plaine du Roussillon, plus particuli\u00E8rement depuis Sor\u00E8de, Laroque-des-Alb\u00E8res et Montesquieu-des-Alb\u00E8res.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes de l'IGN disponibles sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "872"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4972"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.94889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roc_du_Midi.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_du_Midi"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Caroux"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Caroux constitue la terminaison orientale des monts de l'Espinouse, au c\u0153ur du parc naturel r\u00E9gional du Haut-Languedoc. Il est constitu\u00E9 par un plateau culminant \u00E0 1 091 m d'altitude, et limit\u00E9 \u00E0 l'ouest par les gorges d'H\u00E9ric, \u00E0 l'est par les gorges de Colombi\u00E8res et au sud par la vall\u00E9e de l'Orb. Massif gneissique tr\u00E8s escarp\u00E9, il se pr\u00EAte parfaitement \u00E0 la pratique de la randonn\u00E9e, parfois sportive, et \u00E0 l'escalade d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1091"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.6061"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.98722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caroux_1.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Caroux"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc de Gachone"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le roc de Gachone est une colline situ\u00E9e \u00E0 Calvisson, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais du Gard et la r\u00E9gion Languedoc-Roussillon. Il culmine \u00E0 167 m d'altitude.\u2191 1,0, 1,1 et 1,2 Cartes IGN disponibles sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "167"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7817"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.18361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Calvisson_-_Roc_de_Gachone.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_de_Gachone"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Madr\u00E8s"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Madr\u00E8s est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2469"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6517"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.1925"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Massif_du_madres_en_hiver.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Madr\u00E8s"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Costabonne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Costabonne ou pic du Costabonne (en catalan : Costabona) est un sommet pyr\u00E9n\u00E9en situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re entre l'Espagne et la France, entre Prats-de-Mollo-la-Preste et Setcases. Il s\u00E9pare les vall\u00E9es du Tech (qui prend sa source sur ses flancs) et du Ter. Son sommet, situ\u00E9 \u00E0 2 465 m\u00E8tres d'altitude, comporte une borne g\u00E9od\u00E9sique."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2465"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4169"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.34361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Costabona.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Costabonne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Garces"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Garces (ou pic de la Garsa) est un petit sommet pyr\u00E9n\u00E9en (675 m) surplombant C\u00E9ret, dans le d\u00E9partement des Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales, r\u00E9gion Languedoc-Roussillon, France.\u2191 1,0 et 1,1 Source : cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 sur le site de G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "675"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4697"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.74556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PicDeGarceCeret.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Garces"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc de Peyre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Roc de Peyre est un piton volcanique, situ\u00E9e en Loz\u00E8re  proche de Marvejols sur la commune de Saint-Sauveur-de-Peyre."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1179"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6486"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.28722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Roc_de_Peyre_-_zoom.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_de_Peyre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Mouchet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Mouchet est une montagne du massif de la Margeride culminant \u00E0 1 497 m\u00E8tres. Il est situ\u00E9 en bordure des d\u00E9partements de la Haute-Loire et de la Loz\u00E8re et non loin du Cantal. Ce lieu reste c\u00E9l\u00E8bre pour les pages d'histoires qui se sont d\u00E9roul\u00E9es sur ses terres, notamment son maquis."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1497"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9756"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.37278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FR-43-Mont_Mouchet02.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Mouchet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Signal de Mailhebiau"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le signal de Mailhebiau (ou Mailhe-Biau) est le point culminant de l'Aubrac, \u00E0 1 469 m d'altitude. Il est partag\u00E9 entre les d\u00E9partements de l'Aveyron et de la Loz\u00E8re, le sommet lui-m\u00EAme \u00E9tant situ\u00E9 dans ce dernier d\u00E9partement, sur la commune de Tr\u00E9lans.\u2191 Source IGN"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1469"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5669"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.08222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signal_de_Mailhe-Biau.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Signal_de_Mailhebiau"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Truc de Gr\u00E8zes"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Truc de Gr\u00E8zes est un truc, autrement dit une montagne, situ\u00E9 en Loz\u00E8re entre les villes de Marvejols et de Mende. Le village de Gr\u00E8zes est accroch\u00E9 \u00E0 son flanc."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1008"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5139"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.3375"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Truc_de_Gr\u00E8zes.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Truc_de_Gr\u00E8zes"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puigmal"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Puigmal (prononcer Pouijmal) ou Puigmal d'Err est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es culminant \u00E0 2 910 m.Il est situ\u00E9 \u00E0 la fronti\u00E8re de la France (commune d'Err) et de l'Espagne (Queralbs dans la province de G\u00E9rone, en Catalogne).Il est le deuxi\u00E8me sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales apr\u00E8s le pic Carlit.Il donne son nom \u00E0 la station de ski Err-Puigmal, situ\u00E9e sur la commune d'Err."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2910"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.3833"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.11694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Puigmal_des_de_guils.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puigmal"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Sallfort"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Puig Sallfort ou pic de Sallfort est le point culminant de la c\u00F4te Vermeille \u00E0 981 m d'altitude. Il marque la fronti\u00E8re entre la France et l'Espagne, partag\u00E9 entre les communes de Banyuls-sur-Mer dans les Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales et Espolla dans la province de G\u00E9rone.\u2191 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "981"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4744"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.04056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_sailfort.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Sallfort"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puig Sant Cristau"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Puig Sant-Cristau surplombe avec 1 015 m\u00E8tres d'altitude Saint-Jean d\u2019Alb\u00E8re, Montesquieu-des-Alb\u00E8res ou Villelongue-dels-Monts, dans le massif des Alb\u00E8res, \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 orientale des Pyr\u00E9n\u00E9es. Le Sant Cristau est un th\u00E9\u00E2tre important des combats durant la guerre du Roussillon."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1015"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4919"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.89056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bataille_de_Boulou.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puig_Sant_Cristau"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Finiels"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Finiels ou sommet de Finiels (1 699 m) est le point culminant du mont Loz\u00E8re, cha\u00EEne montagneuse s'\u00E9tendant de Florac \u00E0 Villefort, dans le sens est-ouest, et du Bleymard au Pont-de-Monvert dans le sens nord-sud.Il est \u00E9galement le point culminant de la Loz\u00E8re et des C\u00E9vennes, devant le mont Aigoual (1 565 m), situ\u00E9 \u00E0 la limite Gard-Loz\u00E8re.Le pic est une arriv\u00E9e, ou un point d'arr\u00EAt, pour de nombreuses randonn\u00E9es au travers du mont Loz\u00E8re.Le GR70 (chemin de Stevenson), dont le d\u00E9part de l'\u00E9tape est au Bleymard et le sentier des Pelouses dont le d\u00E9part est au col de Finiels passent \u00E0 proximit\u00E9, et l'on peut monter au sommet en suivant les cr\u00EAtes.Le sentier de Mallevri\u00E8re, au d\u00E9part de Finiels, est quant \u00E0 lui balis\u00E9 jusqu'au sommet.\t"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1699"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.4261"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.73917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_Loz\u00E8re_Mont_Loz\u00E8re_Sommet_de_Finiels.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Finiels"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Saint-Loup"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Saint-Loup est une montagne du Languedoc-Roussillon situ\u00E9e \u00E0 la limite des communes de Valflaun\u00E8s et Cazevieille, dans le d\u00E9partement de l'H\u00E9rault.Situ\u00E9 \u00E0 environ 20 km au nord de Montpellier, le pic est visible d'une grande partie du d\u00E9partement de l'H\u00E9rault, du littoral ainsi que du Gard, d'o\u00F9 son profil \u00E9voque une pointe s'\u00E9lan\u00E7ant vers le ciel. C'est l'un des plus beaux sites naturels et de randonn\u00E9e de la r\u00E9gion des garrigues, avant-poste des C\u00E9vennes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "658"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7786"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.81139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic-St-Loup--H\u00E9rault-IMG_1877.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Saint-Loup"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne de Rabios"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne de Rabios est situ\u00E9e dans la partie sud de l'Aubrac dans le massif central sur le territoire de la commune de Saint-Laurent-de-Muret (Loz\u00E8re)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1353"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5853"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.14778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moure_de_Legue.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_de_Rabios"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "For\u00E7a R\u00E9al"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "For\u00E7a R\u00E9al est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es, situ\u00E9 entre les communes de Millas, Corneilla-la-Rivi\u00E8re et Montner (Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales). Son altitude est de 507 m."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "507"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7272"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.70028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/For\u00E7a_r\u00E9al_depuis_b\u00E9lesta.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/For\u00E7a_R\u00E9al"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Saint-Baudille"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Saint-Baudille se situe \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 sud-ouest du massif de la S\u00E9ranne marquant le rebord m\u00E9ridional, notamment, du causse du Larzac. Culminant \u00E0 848 m\u00E8tres d'altitude sur la commune de Montpeyroux, son sommet est couronn\u00E9 d'une importante antenne TDF."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "848"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7426"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.48578"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_St-Baudille.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Saint-Baudille"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Bouquet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Bouquet est un vaste promontoire calcaire de la garrigue gardoise, situ\u00E9 entre Al\u00E8s et Bagnols-sur-C\u00E8ze, dans la r\u00E9gion Languedoc-Roussillon. Il culmine \u00E0 629 m\u00E8tres d'altitude au Guidon du Bouquet. Son sommet est couronn\u00E9 d'une chapelle abritant une Vierge ainsi que d'une grande antenne TDF haute de 60 m\u00E8tres. Depuis le  sommet, on peut observer un vaste panorama sur les C\u00E9vennes et le bassin al\u00E8sien au nord-ouest ; la vall\u00E9e du Rh\u00F4ne et le mont Ventoux \u00E0 l'est ; les Garrigues au sud."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "629"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.1328"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.28583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vue_du_Mont_Bouquet_Gard..JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Bouquet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic del Bolaric"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic del Bolaric est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales situ\u00E9 sur les communes de C\u00E9ret et de Maureillas-las-Illas."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1031"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4517"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.76583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bolaric_et_Miralles_vus_depuis_La_Selva.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_del_Bolaric"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mountasset"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Mountasset se situe \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 sud-est des monts d'Aubrac et culmine \u00E0 1 407 m. Il forme une longue barre granitique au relief monotone. Les for\u00EAts et les pistes de ski de fond y ont remplac\u00E9 les p\u00E2turages et les troupeaux depuis les ann\u00E9es 1960."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1407"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5683"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.13583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mountasset-hiver.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mountasset"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Truc du Midi"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le truc du Midi domine la ville de Marvejols, deuxi\u00E8me ville de Loz\u00E8re, et se situe au sud-est de cette derni\u00E8re. Il est parfois aussi appel\u00E9 pic du Midi par les Marvejolais.\u2191 G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1019"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5339"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.31528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Truc_du_Midi.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Truc_du_Midi"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cr\u00EAte des Sept Hommes"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cr\u00EAte des Sept Hommes est une cr\u00EAte situ\u00E9e dans le massif du Canigou, dans l'extr\u00EAme Est des Pyr\u00E9n\u00E9es."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2724"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.4881"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.45306"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cr\u00EAte_des_Sept_Hommes_3.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cr\u00EAte_des_Sept_Hommes"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Moure de la Gardille"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Moure de la Gardille est un sommet du Massif central appartenant aux monts de la Margeride en Loz\u00E8re. Il est situ\u00E9 \u00E0 proximit\u00E9 du mont Loz\u00E8re."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1503"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5911"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.79222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sommet_du_Moure_de_la_Gardille.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Moure_de_la_Gardille"
        }
      }
    ]
  }
}