{
  "head": {
    "link": [],
    "vars": [
      "nom",
      "comment",
      "altitude",
      "latitude",
      "longitude",
      "thumbnail",
      "wiki"
    ]
  },
  "results": {
    "distinct": false,
    "ordered": true,
    "bindings": [
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Ar\u00EAtes du Gerbier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les ar\u00EAtes du Gerbier (2 109 m\u00E8tres) sont un sommet du massif du Vercors en France.L'ensemble qu'elles forment avec le Ranc des Agnelons (1 974 m\u00E8tres), un peu plus au nord, est compris entre le col Vert et le Pas de l'\u0152ille.Les falaises verticales de la face est, surplombant le Gua et la rivi\u00E8re Gresse sont tr\u00E8s pris\u00E9es par les amateurs d'escalade, avec des hauteurs allant jusqu'\u00E0 400 m\u00E8tres. Il existe des itin\u00E9raires d'escalade plus courts en face ouest."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2109"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0253"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.58917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ar\u00EAtes_du_Gerbier_and_lac_des_Pr\u00E8s.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ar\u00EAtes_du_Gerbier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Connex (sommet)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Connex ou Fau Cuchet est un sommet du massif du Taillefer, dans les Alpes fran\u00E7aises, \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 septentrionale de la Montagne du Conest.Situ\u00E9 entre Saint-Georges-de-Commiers et Saint-Pierre-de-M\u00E9sage, il marque l'entr\u00E9e dans la vall\u00E9e de la Romanche en cr\u00E9ant un verrou avec l'extr\u00E9mit\u00E9 sud-ouest du massif de Belledonne."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1360"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0461"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.74167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Connex-Peyrouse_2.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Connex_(sommet)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Dent Parrach\u00E9e"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Dent Parrach\u00E9e est un sommet de la partie m\u00E9ridionale du massif de la Vanoise, dans les Alpes fran\u00E7aises, dans le d\u00E9partement de la Savoie. Sa voie normale d'acc\u00E8s passe, depuis Aussois, par le refuge de la Dent Parrach\u00E9e ou par le refuge de la Fournache."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3697"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2919"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.75611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dent_Parrach\u00E9e.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Dent_Parrach\u00E9e"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Dent de Cons"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Dent de Cons est un sommet pr\u00E9alpin de 2 062 m\u00E8tres d'altitude situ\u00E9 en bordure est du massif des Bauges, \u00E0 cheval sur les d\u00E9partements de la Savoie et de la Haute-Savoie (r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes), entre les communes de Faverges (nord-ouest), Ugine (nord-est) et Albertville (sud-est). Son nom fait r\u00E9f\u00E9rence \u00E0 la petite commune de Cons-Sainte-Colombe dont il d\u00E9pend sur le versant nord-ouest."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2062"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.7297"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dent_de_Cons_(hiver).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Dent_de_Cons"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Dent du G\u00E9ant"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La dent du G\u00E9ant ou aiguille du G\u00E9ant est un sommet du massif du Mont-Blanc, culminant \u00E0 4 013 m, sur l'ar\u00EAte fronti\u00E8re entre la France et l'Italie, \u00E0 cheval sur la Haute-Savoie et le Val d'Aoste, entre le mont Blanc et les Grandes Jorasses."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4013"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8619"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.95167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dente_del_Gigante.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Dent_du_G\u00E9ant"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Galibier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Galibier est un sommet des Alpes fran\u00E7aises dans le massif des Cerces et pr\u00E9cis\u00E9ment dans le cha\u00EEnon du Galibier, \u00E0 la limite des d\u00E9partements de la Savoie sur la commune de Valloire et des Hautes-Alpes sur la commune du Mon\u00EAtier-les-Bains.Il culmine \u00E0 3 228 m d'altitude et surplombe le fameux col du Galibier."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3228"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0642"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.43389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Col_du_Galibier_et_massif_du_Galibier.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Galibier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Buet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Buet est un sommet du massif du Giffre, en Haute-Savoie. Il est aussi appel\u00E9 le Mont Blanc des Dames. Il domine le cirque des Fonds. Son sommet offre une vue exceptionnelle sur le massif du Mont-Blanc, les Aiguilles Rouges et le Haut-Giffre."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3096"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.025"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.8525"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buet_fond.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Buet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Moucherotte"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Moucherotte (1 901 m\u00E8tres) est le sommet le plus oriental du Vercors, mais \u00E9galement le plus septentrional de la longue cr\u00EAte qui parcourt le massif du nord au sud, dominant ainsi Grenoble."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1901"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1478"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.63917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moucherotte_3.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Moucherotte"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "N\u00E9gresse (sommet)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La N\u00E9gresse ou Roc Rouge est un sommet des Pr\u00E9alpes au sein du massif des Bauges de 1 720 m\u00E8tres d'altitude situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de la Savoie (r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes) pr\u00E8s de la commune d'Albertville.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1720"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.7042"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.34222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roc_RougeP1100283.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/N\u00E9gresse_(sommet)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pierre-sur-Haute"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pierre-sur-Haute (1 634 m) est le point culminant des monts du Forez, dans le Massif central, \u00E0 la limite des d\u00E9partements de la Loire (Sauvain) et du Puy-de-D\u00F4me (Job). C'est \u00E9galement le point culminant du d\u00E9partement de la Loire. Sur son sommet sont install\u00E9s une station hertzienne militaire, un radar de l'aviation civile et des moyens de communications civils."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1634"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6525"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.80944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Depuis_PeyreMayou-2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre-sur-Haute"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Nantaux"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Nantaux ou pointe d'Hauto est une montagne de Haute-Savoie situ\u00E9e sur la commune de Saint-Jean-d'Aulps, dans le massif du Chablais, qui culmine \u00E0 2 170 m\u00E8tres d'altitude. Elle domine la vall\u00E9e d'Aulps, la commune de Montriond et le lac de Montriond.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2170"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2258"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.70806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_Nantaux.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Nantaux"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rocher Blanc"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le rocher Blanc est le troisi\u00E8me sommet le plus haut de Belledonne avec 2 927 m. Il domine d'un seul m\u00E8tre la tr\u00E8s courue Croix de Belledonne.Situ\u00E9 dans l'Is\u00E8re, il domine les lacs des Sept-Laux. Son ascension se fait relativement facilement en randonn\u00E9e ou en ski de randonn\u00E9e, soit par la Combe Madame, soit par les lacs des Sept-Laux et le col de l'Amiante, soit depuis les chalets du Rieu Claret sur la route du col du Glandon."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2927"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2417"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.1075"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rocher_Blanc.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rocher_Blanc"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Taillefer (sommet)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Taillefer est le point culminant du massif du Taillefer, au sud-est de Grenoble, dans les Alpes fran\u00E7aises."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2857"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0394"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.92419"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taillefer_lac.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Taillefer_(sommet)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Vuache"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Vuache est une montagne au sud-est de la France dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie, pr\u00E8s de la fronti\u00E8re suisse (la plus proche ville est Gen\u00E8ve)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1105"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.0578"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.94"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vuache.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Vuache"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Dent du Chat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Dent du Chat est un des sommets du mont du Chat, situ\u00E9 dans le Sud du massif du Jura et culminant \u00E0 1 390 m d'altitude. Il s'\u00E9tire en bordure ouest du lac du Bourget, dans le d\u00E9partement de la Savoie.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN consult\u00E9es sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1390"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6744"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.83444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Dent_du_Chat_depuis_le_Molard_Noir.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Dent_du_Chat"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de Quaix"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de Quaix se situe sur la commune de Quaix-en-Chartreuse (d\u00E9partement de l'Is\u00E8re) dans le massif de la Chartreuse. C'est un minuscule piton rocheux de calcaire urgonien. Ce sommet se trouve dans le prolongement de la Pin\u00E9a vers le sud.L'acc\u00E8s \u00E0 la base du piton rocheux se fait par des sentiers faciles mais parfois boueux. L'acc\u00E8s au sommet lui-m\u00EAme peut se faire par le versant Est ou Ouest et demande la ma\u00EEtrise des techniques d'escalade."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1143"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2669"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.72"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_de_Quaix.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_Quaix"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Go\u00FBter"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Go\u00FBter est un sommet du versant fran\u00E7ais du massif du Mont-Blanc, en Haute-Savoie, culminant \u00E0 3 863 m d'altitude. \u00C0 proximit\u00E9 du sommet se trouve le refuge du Go\u00FBter, point de d\u00E9part de la voie normale  du mont Blanc : l'ar\u00EAte des Bosses. L'aiguille du Go\u00FBter est accessible par son versant ouest, depuis la gare du Nid d'Aigle (TMB) (arriv\u00E9e du Tramway du Mont-Blanc) apr\u00E8s environ cinq heures de marche, en passant par la baraque des Rognes et le refuge de T\u00EAte Rousse."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3863"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8506"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.83111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_du_Go\u00FBter_2122_2275.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Go\u00FBter"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Chamechaude"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Chamechaude est un sommet du d\u00E9partement fran\u00E7ais de l'Is\u00E8re s'\u00E9levant \u00E0 2 082 m\u00E8tres d'altitude, ce qui en fait le point culminant du massif de la Chartreuse, dans les Alpes. Comme la plupart des sommets des Pr\u00E9alpes, il est constitu\u00E9 en partie de calcaire urgonien."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2082"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2875"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.78806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chamechaude_depuis_le_Charmant_Som_2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Chamechaude"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Fleuri (sommet)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Fleuri est un sommet de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 2 511 m d\u2019altitude, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie.Sa cr\u00EAte sommitale est visible de relativement peu d\u2019endroits depuis le pied du versant ouest de la cha\u00EEne, car il est masqu\u00E9 entre autres par la Mamule (2 404 m), une ant\u00E9cime remarquable constitu\u00E9e de trois dalles parall\u00E8les pratiquement verticales, et par le Tardevant.Le mont Fleuri et la Mamule sont compris entre la combe du mont Charvet (au nord) et la combe de la Grande Forclaz (au sud), o\u00F9 persiste l'un des plus grands n\u00E9v\u00E9s permanents, sinon le plus grand, des Aravis."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2511"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9328"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.53361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_mont_Fleuri_(2511m)_dans_la_cha\u00EEne_des_Aravis,_Haute-Savoie..JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Fleuri_(sommet)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Saint-Eynard"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Saint-Eynard est une montagne du massif de la Chartreuse dans les Alpes. Elle culmine \u00E0 1 379 m d'altitude, l\u00E9g\u00E8rement au sud du pas de la Branche, et se pr\u00E9sente en son sommet sous la forme d'une cr\u00EAte."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1379"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2597"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.79917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Eynard.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Saint-Eynard"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe Blanche (montagne)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe Blanche est le point culminant du massif des Bornes, \u00E0 2 438 m d'altitude, et plus particuli\u00E8rement de la cha\u00EEne du Bargy, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2438"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9989"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.46"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jallouvre_and_Pointe_Blanche.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_Blanche_(montagne)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime Gardoria"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime Gardoria (en italien cima Gardiola) est une montagne de 3 137 m\u00E8tres d'altitude dans les Alpes \u00E0 la fronti\u00E8re entre la France et l'Italie.\u2191 1,0 et 1,1 Coordonn\u00E9es et altitudes identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:8 000\u2191 Carte de l'Institut g\u00E9ographique militaire italien \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25 000, consulter en ligne)"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3137"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1383"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.73611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cima_gardiola_da_cresta_ovest_a_sin_rognosa_etiache.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_Gardoria"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Croise Baulet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Croise Baulet ou Croisse Baulet ou aussi Grand Croisse Baulet est un sommet du cha\u00EEnon oriental de la cha\u00EEne des Aravis situ\u00E9 sur la commune de Cordon, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie. Le versant sud est situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2236"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8983"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.55222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croise_Baulet_-.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Croise_Baulet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe Sommeiller"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe Sommeiller (en italien punta Sommeiller) est une montagne de 3 332 m\u00E8tres d'altitude dans les Alpes \u00E0 la fronti\u00E8re entre la France et l'Italie.\u2191 1,0 et 1,1 Coordonn\u00E9es et altitudes identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:8 000\u2191 \u2191 Carte de l'Institut g\u00E9ographique militaire italien \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25 000, consulter en ligne)"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3332"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1278"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.85222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Punta_sommeiller_da_colle_valfredda_occidentale.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_Sommeiller"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Paumont"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Paumont (en italien cima del Vallone) est une montagne de 3 171 m\u00E8tres d'altitude dans les Alpes.\u2191 1,0 et 1,1 Coordonn\u00E9es et altitudes identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:8 000\u2191 Carte de l'Institut g\u00E9ographique militaire italien \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25 000, consulter en ligne)"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3171"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1392"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.72861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cima_del_vallone_da_punta_bagn\u00E0.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Paumont"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rocher Rond"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le rocher Rond est un sommet des Alpes fran\u00E7aises culminant \u00E0 2 453 m\u00E8tres d'altitude et qui constitue le point culminant et le plus oriental du d\u00E9partement de la Dr\u00F4me."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2453"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6966"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.82726"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rocher_rond.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rocher_Rond"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cham du Cros"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Cham du Cros est un sommet du massif du Tanargue dans le parc naturel r\u00E9gional des Monts d'Ard\u00E8che. Ce n'est pas le plus \u00E9lev\u00E9 mais son aspect massif lorsqu'on le regarde du sud, vers Joyeuse est assez impressionnant."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1202"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5942"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.22361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Cham_du_Cros-2.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cham_du_Cros"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de la Grande Sassi\u00E8re"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de la Grande Sassi\u00E8re est un sommet des Alpes gr\u00E9es, \u00E0 la fronti\u00E8re franco-italienne, entre la Savoie et la Vall\u00E9e d'Aoste."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3747"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5047"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.99972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sassiere_001.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_la_Grande_Sassi\u00E8re"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cheval Noir"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Cheval Noir est un sommet fran\u00E7ais du massif de la Vanoise, dominant le c\u00F4t\u00E9 est du col de la Madeleine face au massif de la Lauzi\u00E8re.Il est partag\u00E9 entre les communes en savoyardes de Saint-Fran\u00E7ois-Longchamp en Maurienne et de Saint-Jean-de-Belleville sur le versant de la Tarentaise."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2832"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4219"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.41361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Francois-Longchamp_-_2014-08-28_-_IMG_6053.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cheval_Noir"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande aiguille Rousse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande aiguille Rousse est un sommet des Alpes gr\u00E9es culminant \u00E0 3 482 m\u00E8tres d'altitude en Savoie, entre les vall\u00E9es de la Maurienne et de la Tarentaise, \u00E0 proximit\u00E9 de la fronti\u00E8re entre la France et l'Italie. Ce sommet est proche d\u2019un second sommet plus \u00E0 l\u2019ouest, seulement inf\u00E9rieur de 50 m\u00E8tres, nomm\u00E9 Petite aiguile Rousse."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3482"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4329"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.1096"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GrandAiguilleRousse0001.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_aiguille_Rousse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Ouille d'Arb\u00E9ron"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L\u2019Ouille d\u2019Arb\u00E9ron (en italien : Punta d'Arnas) est un sommet des Alpes gr\u00E9es culminant \u00E0 3 560 m\u00E8tres d'altitude \u00E0 la fronti\u00E8re entre la France et l'Italie.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN disponibles sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3563"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2717"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.12778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croce_Rossa_monte.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ouille_d'Arb\u00E9ron"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille d'Argenti\u00E8re"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille d'Argenti\u00E8re est un sommet du massif du Mont-Blanc, entre le d\u00E9partement fran\u00E7ais de Haute-Savoie et le canton suisse du Valais.Elle est caract\u00E9ris\u00E9e par le glacier de Saleina sur son versant nord-est, un glacier de 6 km de longueur, et le glacier du Milieu, sur son versant sud-ouest, une grande \u00E9tendue glaciaire entre deux hautes ar\u00EAtes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3902"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9597"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.02028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_d'Argenti\u00E8re2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_d'Argenti\u00E8re"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande Motte"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande Motte est un sommet du massif de la Vanoise culminant \u00E0 3 653 m d'altitude, situ\u00E9 \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 de la vall\u00E9e de Tignes, en Savoie. La partie nord de la montagne est le si\u00E8ge d'un glacier, qui abrite le site de ski d'\u00E9t\u00E9 de la station de ski de Tignes.Au sud, elle est limit\u00E9e par la vall\u00E9e de la Leisse coulant vers Termignon.Une partie du glacier fait partie de la r\u00E9serve naturelle nationale de Tignes-Champagny.Il s'agit du plus grand site fran\u00E7ais de ski d'\u00E9t\u00E9."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3653"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4111"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.87028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grande_Motte_Tignes.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Motte"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont de Grange"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont de Grange est une montagne de Haute-Savoie, dans le massif du Chablais, qui culmine \u00E0 2 432 m\u00E8tres d'altitude. Il domine le Val d'Abondance entre Abondance, La Chapelle-d'Abondance et Ch\u00E2tel."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2432"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2625"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.78056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_de_Grange1.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_de_Grange"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Bayle"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Bayle est le point culminant du massif des Grandes Rousses, dans le d\u00E9partement de l'Is\u00E8re.Il abrite notamment le glacier des Quirlies, sur son versant est, et domine d'un seul m\u00E8tre son voisin, le pic de l'\u00C9tendard.\u2191 Is\u00E8re Magazine, mai 2013, page 36"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3465"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1381"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.13583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Bayle,_Quirlies.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Bayle"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Ch\u00E9sery"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Ch\u00E9sery est une montagne situ\u00E9e \u00E0 la limite de la Haute-Savoie et du canton suisse du Valais, dans le massif du Chablais, qui culmine \u00E0 2 251 m\u00E8tres d'altitude. Elle se trouve entre le Val d'Abondance et le Chablais valaisan.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie Portail du Valais Portail du Valais"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2251"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2033"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.80361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_Ch\u00E9sery.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Ch\u00E9sery"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Vorlaz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Vorlaz est une montagne de Haute-Savoie, dans le massif du Chablais, qui culmine \u00E0 2 346 m\u00E8tres d'altitude. Elle domine le secteur Chavanette de la station d'Avoriaz.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2346"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.1817"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.79972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_Vorlaz.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Vorlaz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe d'Andey"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe d'Andey est une montagne de Haute-Savoie qui domine par le sud la ville de Bonneville."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1877"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.0428"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.41806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_andey.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_d'Andey"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cr\u00EAte des Gittes"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cr\u00EAte des Gittes est un sommet situ\u00E9 dans le massif du Beaufortain, en Savoie.Il est accessible \u00E0 partir du refuge du col de la Croix de Bonhomme sur le GR 5.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2538"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.7119"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.70833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cr\u00EAte_des_Gittes.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cr\u00EAte_des_Gittes"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "D\u00F4me de l'Arpont"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le d\u00F4me de l'Arpont est un sommet situ\u00E9 dans le massif de la Vanoise, en Savoie, au nord de la Dent Parrach\u00E9e.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3601"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3186"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.74278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sommets_du_G\u00E9n\u00E9py.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/D\u00F4me_de_l'Arpont"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande Lance de Dom\u00E8ne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande Lance de Dom\u00E8ne est un sommet situ\u00E9 dans Belledonne, \u00E0 2 790 m d'altitude, dans le d\u00E9partement de l'Is\u00E8re."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2790"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1714"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.95917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Belledonne_-_Grande_Lance_de_Domaine.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Lance_de_Dom\u00E8ne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe du Dard"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe du Dard est un sommet situ\u00E9 dans le massif de la Vanoise, en Savoie. Il est tr\u00E8s populaire dans la pratique des randonn\u00E9es glaciaires et du ski hors-piste."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3206"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3639"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.76556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glaciers_de_la_vanoise.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_du_Dard"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de Blaiti\u00E8re"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de Blaiti\u00E8re, qui culmine \u00E0 3 522 m d'altitude, est l'une des principales aiguilles de Chamonix dans le massif du Mont-Blanc."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3522"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8992"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.91306"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_de_Blaitiere_Chamonix.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_Blaiti\u00E8re"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe d'Areu"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe d'Areu est un sommet de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 2 478 m d'altitude, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie, en France. Elle se situe vers la pointe septentrionale du massif et domine de pr\u00E8s de 2 000 m la vall\u00E9e de l'Arve. Son sommet est accessible sans difficult\u00E9 particuli\u00E8re.La pointe d'Areu constitue le plus haut sommet de la commune de Magland.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2478"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9817"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.57944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aravis_Pointe_Areu_ouest.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_d'Areu"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de Rochefort"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de Rochefort culminant \u00E0 4 001 m d'altitude se situe dans le massif du Mont-Blanc entre les Grandes Jorasses et la dent du G\u00E9ant, \u00E0 cheval sur la France (Haute-Savoie) et l'Italie (Val d'Aoste). Sa voie d'acc\u00E8s se fait par le refuge Torino (3 371 m)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4001"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8619"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.96"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_de_Rochefort.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_Rochefort"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de Varan"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de Varan est un sommet de Haute-Savoie situ\u00E9 dans le d\u00E9sert de Plat\u00E9, sur la commune de Passy."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2544"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9583"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.68278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_de_Varan_depuis_Passy.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_Varan"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Jardin"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Jardin est un sommet du massif du Mont-Blanc, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie, en France, culminant \u00E0 4 035 m d'altitude. C'est un important satellite de l'aiguille Verte. Son acc\u00E8s se fait par le refuge du Couvercle (2 687 m) par l'ar\u00EAte du Jardin, laquelle fait \u00E9galement partie de l'ascension de l'aiguille Verte."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4035"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9339"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.97583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_Verte_-_July.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Jardin"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Croix de Chamrousse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Croix de Chamrousse est un sommet des Alpes fran\u00E7aises situ\u00E9e en Is\u00E8re, dans la cha\u00EEne de Belledonne, sur le territoire de la commune de Chamrousse dont elle est le point culminant avec 2 253 m\u00E8tres d'altitude. Il repr\u00E9sente le sommet important le plus m\u00E9ridional de la cha\u00EEne de Belledonne.Son sommet relativement plat constitue le lieu d'arriv\u00E9e des t\u00E9l\u00E9si\u00E8ges de la Croix, des Amoureux et des Lacs Roberts."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2253"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1258"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.90247"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lac_Achard.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Croix_de_Chamrousse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe d'Uble"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe d'Uble est un sommet des Alpes fran\u00E7aise situ\u00E9 dans le massif du Chablais sur les communes de la C\u00F4te-d'Arbroz, Taninges et Mieussy.Situ\u00E9e dans la vall\u00E9e du Giffre, il est possible d'apercevoir depuis son sommet le roc d'Enfer, la pointe de Chalune, la Haute-Pointe, la pointe du Haut-Fleury, la pointe de Marcelly, le M\u00F4le, la cha\u00EEne des Aravis et le massif du Mont-Blanc.\u2191 Balades et randonn\u00E9es p\u00E9destres en Haute-Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1963"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.1681"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.59972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roc_d'enfer_and_Pointe_d'Uble.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_d'Uble"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Chalune"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Chalune est un sommet de France situ\u00E9 en Haute-Savoie sur la commune de Bellevaux, dans le massif du Chablais."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2116"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.18"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.58139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_Chalune.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Chalune"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Chavasse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Chavasse est un sommet des Pr\u00E9alpesfran\u00E7ais situ\u00E9 en Haute-Savoie, dans le massif du Chablais, sur les communes de Bellevaux et Mieussy. Elle se situe en surplomb du col de V\u00E9sinaz.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail de la Savoie Portail de la Savoie Portail des Alpes Portail des Alpes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2012"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.1764"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.56917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Apr\u00E8s_le_chalet_blanc,_le_col_de_V\u00E9sinaz_et_la_pointe_de_Chavasse_s'offrent_au_regard.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Chavasse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Miribel"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Miribel est un sommet de Haute-Savoie situ\u00E9 dans le massif du Chablais. Elle culmine sur la commune de Villard et ses versants appartiennent \u00E9galement \u00E0 Hab\u00E8re-Lullin et M\u00E9gevette. Elle est un des sommets qui bordent la vall\u00E9e Verte.Une statue de la Vierge orne le sommet et le sentier suit un chemin de croix depuis le plateau d'Ajonc."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1581"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2117"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.47417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vue_depuis_le_sommet_de_Miribel.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Miribel"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe des Brasses"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe des Brasses est un sommet de Haute-Savoie situ\u00E9 dans le massif du Chablais, \u00E0 cheval sur les communes de Saint-Jeoire et Viuz-en-Sallaz. La station des Brasses est install\u00E9e sur ses pentes. Du haut du domaine (1 503 m), on peut observer le massif du Mont-Blanc, le bassin genevois et la station de Praz de Lys - Sommand.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail de la Savoie Portail de la Savoie Portail des Alpes Portail des Alpes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1503"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.1633"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.44278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_des_Brasses_(1503m).jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_des_Brasses"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Sur la Pointe"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Sur la Pointe, ou rocher de la Motte, est un sommet de Haute-Savoie, situ\u00E9 dans le massif du Chablais, sur la commune de Bellevaux, dot\u00E9e d'une statue de J\u00E9sus et d'une croix.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail de la Savoie Portail de la Savoie Portail des Alpes Portail des Alpes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1657"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.235"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.54333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sur_la_Pointe,_Jesus.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Sur_la_Pointe"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Levanna"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Levanna culmine \u00E0 (3 619 m) dans les Alpes gr\u00E9es, sur la fronti\u00E8re franco-italienne, entre la Savoie et le Pi\u00E9mont."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3619"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4103"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.17194"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Levanna0001.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Levanna"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Colline de L\u00E9menc"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La colline de L\u00E9menc est une colline situ\u00E9e sur les communes fran\u00E7aises de Chamb\u00E9ry, Bassens et Saint-Alban-Leysse, dans le d\u00E9partement de la Savoie en r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes.Parmi les diff\u00E9rents monts et collines que peut compter Chamb\u00E9ry, la colline de L\u00E9menc rev\u00EAt une certaine importance pour la commune, tant sur le plan g\u00E9ographique o\u00F9 elle constitue un site remarquable ainsi que son point culminant, que sur le plan historique o\u00F9 les tous premiers habitants l\u2019ont choisie pour s'y installer."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "558"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5956"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.9325"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Panorama_Chamb\u00E9ry-Bauges_depuis_Chamoux_(2014)_(3).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Colline_de_L\u00E9menc"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille des Grands Charmoz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille des Grands Charmoz qui culmine \u00E0 3 445 m d'altitude, est l'une des aiguilles de Chamonix dans le massif du Mont-Blanc. Elle est constitu\u00E9e d'une cr\u00EAte h\u00E9riss\u00E9es de gendarmes, dont la Carr\u00E9e, et le B\u00E2ton Wicks."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3445"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9044"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.91889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_des_Grands_Charmoz.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_des_Grands_Charmoz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille des Grands Montets"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille des Grands Montets, dans le massif du Mont-Blanc, est le nom donn\u00E9 \u00E0 l'un des sommets dominant le village d'Argenti\u00E8re (1 200 m\u00E8tres), sur la commune de Chamonix-Mont-Blanc. Elle culmine \u00E0 3 295 m\u00E8tres.Par m\u00E9tonymie, les Grands-Montets d\u00E9signent aussi le domaine skiable plac\u00E9 sur ses pentes depuis Argenti\u00E8re.Depuis 1963, un t\u00E9l\u00E9ph\u00E9rique grimpe jusqu'au sommet de l'aiguille, en passant par la station interm\u00E9diaire de Lognan."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3295"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9481"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.96056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_Verte,_Grands_Montets.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_des_Grands_Montets"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande Bosse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande Bosse est un bombement neigeux, culminant \u00E0 4 513 m,  sur la voie normale du  mont Blanc (l\u2019ar\u00EAte des Bosses), entre le d\u00F4me du Go\u00FBter et la Petite Bosse."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4513"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8353"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.85583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/D\u00F4me_du_Go\u00FBter.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Bosse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Hirmentaz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Situ\u00E9e dans le massif du Chablais, sur les communes de Bellevaux, Hab\u00E8re-Poche, Hab\u00E8re-Lullin, et M\u00E9gevette, Hirmentaz (prononcer irminte) est une montagne et un alpage fran\u00E7ais. Deux stations de ski sont install\u00E9es sur ses versants, une station de ski sur la commune de Bellevaux d\u00E9nomm\u00E9e \u00E9galement Hirmentaz et une autre sur les communes d'Hab\u00E8re-Poche et d'Hab\u00E8re-Lullin, le domaine des Hab\u00E8res. Ces deux stations sont reli\u00E9es entre elles et poss\u00E8dent un forfait commun.\u2191  La toponymie arpitane"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1607"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2297"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.495"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hirmentaz_1607_m.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Hirmentaz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Petite Bosse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Petite Bosse est un bombement neigeux, culminant \u00E0 4 547 m, sur la voie normale du mont Blanc (l\u2019ar\u00EAte des Bosses), entre la Grande Bosse et le Rocher de la Tournette. Elle ne fait pas partie de la liste officielle des 82 sommets des Alpes de plus de 4000 m\u00E8tres, mais appara\u00EEt dans la liste compl\u00E9mentaire des sommets secondaires.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de Chamonix-Mont-Blanc Portail de Chamonix-Mont-Blanc"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4547"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8361"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.85472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/D\u00F4me_du_Go\u00FBter.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Petite_Bosse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Marcelly"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Marcelly, est un sommet du massif du Chablais en France, dans le Faucigny, sur les communes de Taninges et de Mieussy, culminant \u00E0 1 999 m d'altitude. Il est surmont\u00E9 d'une croix compos\u00E9e de plaques de t\u00F4le, d'une hauteur totale de 13 m\u00E8tres, fix\u00E9e sur une dalle et maintenue par des c\u00E2bles m\u00E9talliques.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1999"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.1286"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.57528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_Marcelly_late_in_the_afternoon_may_2008.jpeg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Marcelly"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "\u00C9tale (sommet)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'\u00C9tale est un sommet de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 la limite des d\u00E9partements de la Savoie et de la Haute-Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2484"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.85"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.4475"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L'\u00C9tale.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/\u00C9tale_(sommet)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Capucin"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Capucin, consid\u00E9r\u00E9 comme un sommet majeur pour les alpinistes et grimpeurs, est l'un des plus beaux ensembles de type monolithique granitique des Alpes.D'allure imposante en forme d'ob\u00E9lisque, le Grand Capucin se dresse \u00E0 presque 400 m\u00E8tres au-dessus du glacier et accuse une verticalit\u00E9 rare qui depuis plusieurs g\u00E9n\u00E9rations attire les grimpeurs de tout poil. D\u00E8s le matin, la fa\u00E7ade Est s'embrase sous le soleil et sa paroi de granite rouge s'illumine dans des teintes resplendissantes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3838"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8517"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.89806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/06255_Monti_il_Grand_Capucin_Courmayeur_13-06-2006.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Capucin"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Thou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Thou est, avec ses 609 m\u00E8tres d'altitude, le deuxi\u00E8me plus haut sommet, derri\u00E8re le mont Verdun (625 m\u00E8tres), des monts d'Or, au nord-ouest de Lyon. Il est situ\u00E9 sur le territoire de la commune de Saint-Cyr-au-Mont-d'Or.Au sommet se trouve une grosse boule. Il s'agit d'un volumineux radar \u00AB Palmier \u00BB construit en 1970 (100 m2 de surface, 15 tonnes, six tours par minute)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "611"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8411"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.79639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Verdun-Mont_Thou_du_Mont_Cyndre.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Thou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte du Rouget"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La T\u00EAte du Rouget appartient au massif du Soreiller, dans le massif des \u00C9crins. \u00C0 son pied se trouve le refuge du Soreiller, accessible en 2 h 30 \u00E0 partir du hameau des \u00C9tages.Le nom Rouget vient de la couleur du granite.Sa face Sud est tr\u00E8s pris\u00E9e des grimpeurs et a vu de nombreuses premi\u00E8res par Pierre Chapoutot."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3418"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.955"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.26333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rouget_005.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_du_Rouget"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Chauff\u00E9"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Chauff\u00E9 est un sommet des Pr\u00E9alpes situ\u00E9 dans le val d'Abondance en Haute-Savoie, \u00E0 cheval sur les communes de La Chapelle-d'Abondance, Abondance et Vacheresse. Son sommet est marqu\u00E9 par deux cairns ; un petit oratoire avec une statue de la Vierge est pr\u00E9sent sur le versant sud."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2093"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.3094"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.76056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CollectCP(ant\u00E91940)-0032.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Chauff\u00E9"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Tenneverge"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Tenneverge est un sommet des Pr\u00E9alpes situ\u00E9 \u00E0 Sixt-Fer-\u00E0-Cheval en Haute-Savoie (France), dans le massif du Giffre. Sur son ar\u00EAte sud-ouest se dresse une excroissance, la Corne au Chamois (2 523 m).Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2989"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.0942"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.87944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tenneverge.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Tenneverge"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de l'A Neuve"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L\u2019aiguille de l'A Neuve est une montagne situ\u00E9e dans le massif du Mont-Blanc sur la fronti\u00E8re entre la France et la Suisse. Elle se trouve \u00E0 proximit\u00E9 du Tour Noir.\u2191 Voir en \u00AB image \u00BB"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3753"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9522"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.03667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Tour_Noir-edit.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_l'A_Neuve"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Bec Charvet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Bec Charvet est un sommet calcaire du massif de la Chartreuse au sud-ouest du col du Coq, dans le parc naturel r\u00E9gional de la Chartreuse, sur les communes de Saint-Nazaire-les-Eymes et Saint-Pierre-de-Chartreuse, en Is\u00E8re."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1738"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2964"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.82861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bec_Charvet.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Bec_Charvet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Thivelet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Thivelet (ou pointe de Thimelet[r\u00E9f. n\u00E9cessaire]) est une montagne du massif de la Chartreuse culminant \u00E0 1 231 m d'altitude et situ\u00E9e sur la commune  de  Corbel en Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1231"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4347"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.82194"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_Thivelet_-_Corbel.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Thivelet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Dent du V\u00E9lan"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La dent du V\u00E9lan est un somment des Alpes culminant \u00E0 2 059 m\u00E8tres d'altitude. La fronti\u00E8re entre la France et la Suisse passe \u00E0 son sommet.\u2191 1,0 et 1,1 Geoportail suisse"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2059"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.3472"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.77486"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dent_du_V\u00E9lan.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Dent_du_V\u00E9lan"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le M\u00F4le"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le M\u00F4le est une montagne de Haute-Savoie qui domine Bonneville et les communes d'Ayze, La Tour, Saint-Jean-de-Tholome, Marignier, Saint-Jeoire-en-Faucigny, Viuz-en-Sallaz, Peillonnex et Faucigny qui l'entourent, mais aussi les villes de Cluses au sud-est, de La Roche-sur-Foron au sud-ouest et Annemasse au nord-ouest.La montagne du M\u00F4le a la forme d'un c\u00F4ne presque parfait : 7 km en longueur pour 5 km en largeur, avec une altitude de 1 863 m."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1863"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.1067"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.455"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_M\u00F4le_depuis_Cluses_en_hiver.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_M\u00F4le"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Pourri"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Pourri (3 779 m) est un sommet situ\u00E9 dans la Vanoise, au-dessus de Peisey-Nancroix (proche de Bourg-Saint-Maurice), dans la partie septentrionale du massif."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3779"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5283"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.86"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_pourri_nord.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Pourri"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc d'Enfer"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le roc d'Enfer est une montagne de Haute-Savoie, dans le massif du Chablais, sur les communes de Saint-Jean-d'Aulps et La C\u00F4te-d'Arbroz, qui culmine \u00E0 2 243,9 m\u00E8tres d'altitude. On l'appelait autrefois le mont Maudit.Son nom n'est pas usurp\u00E9, c'est en effet un endroit relativement dangereux, et on d\u00E9nombre tous les ans des accidents, parfois mortels. Cela s'explique par la g\u00E9ographie du lieu : le roc d'Enfer est tr\u00E8s caillouteux, la pente est raide et les sentiers \u00E9troits."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2244"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.1894"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.61028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Roc_d'Enfer.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_d'Enfer"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Ferrand"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Ferrand (2 758 m) est le second plus haut sommet du massif du D\u00E9voluy dans les Alpes fran\u00E7aises. Il est beaucoup moins connu et fr\u00E9quent\u00E9 que l'Obiou et le pic de Bure.Il se situe \u00E0 la limite entre l'Is\u00E8re et les Hautes-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2758"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7219"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.815"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Ferrand.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Ferrand"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Veymont"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Veymont, situ\u00E9 sur la commune de Gresse-en-Vercors, est le point culminant (2 341 m\u00E8tres) du massif du Vercors.Il s'\u00E9l\u00E8ve entre le Pas de la Ville (1 927 m\u00E8tres) au nord, et le Pas des Chattons au sud. \u00C0 proximit\u00E9, il est pr\u00E9c\u00E9d\u00E9 respectivement (du nord au sud) par le Rocher de S\u00E9guret (2 051 m\u00E8tres), Roche Rousse (2 105 m\u00E8tres) et le Sommet de Pierre-Blanche (2 106 m\u00E8tres).Le Grand Veymont est un lieu de randonn\u00E9e assez pris\u00E9 par les locaux."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2341"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.87"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.52694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Veymont.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Veymont"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande T\u00EAte de l'Obiou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande T\u00EAte de l'Obiou, ou plus commun\u00E9ment l'Obiou, est un sommet situ\u00E9 dans les Pr\u00E9alpes  fran\u00E7aises, \u00E0 peu pr\u00E8s \u00E0 \u00E9gale distance de Grenoble (Is\u00E8re) et de Gap (Hautes-Alpes). Avec ses 2 789 m\u00E8tres d'altitude, c'est le point culminant du massif du D\u00E9voluy."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2789"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7753"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.83944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Obiou-32.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_T\u00EAte_de_l'Obiou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Lances de Malissard"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Lances de Malissard sont un sommet du massif de la Chartreuse, situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Is\u00E8re. Plus qu'un sommet \u00E0 proprement parler, il s'agit d'une longue cr\u00EAte orient\u00E9e nord / sud, que s\u00E9pare le col de Bellefond et un long vallon d'alpage (ou combe) d'une autre cr\u00EAte, l'Aulp du Seuil, \u00E0 l'est, moins \u00E9lev\u00E9e, et qui domine la vall\u00E9e du Gr\u00E9sivaudan. La Lance sud de Malissard culmine \u00E0 2 045 m d'altitude et la Lance nord de Malissard \u00E0 2 036 m."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2045"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3467"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.87333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lances_de_Malissard_depuis_le_Pravouta.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Lances_de_Malissard"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le R\u00E2teau"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le R\u00E2teau (3 809 m\u00E8tres) est un sommet important du massif des \u00C9crins dans les Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3809"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0011"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.28056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_R\u00E2teau_Face_Sud.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_R\u00E2teau"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont d'Ambin"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont d'Ambin est une montagne de 3 378 m\u00E8tres d'altitude dans les Alpes \u00E0 la fronti\u00E8re entre la France et l'Italie, formant avec le mont Giusalet (3 312 m), les dents d'Ambin (3 372 m), la pointe Ferrand (3 365 m), la pointe Sommeiller (3 332 m) et la Rognosa d'\u00C9tache (3 383 m) le cha\u00EEnon d'Ambin, au sud du massif du Mont-Cenis \u00E0 proprement parler, entre les vall\u00E9es de Suse en Italie et la Haute-Maurienne en France."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3378"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1569"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.88417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rocca_d'Ambin_e_Denti_d'Ambin.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_d'Ambin"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille Rouge"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille Rouge est un sommet de la partie septentrionale du massif de la Vanoise, dans les Alpes fran\u00E7aises, dans le d\u00E9partement de la Savoie. Il se situe au nord du mont Pourri.C'est le point culminant de la station des Arcs. Son acc\u00E8s est possible par le t\u00E9l\u00E9ph\u00E9rique qui monte jusqu'au sommet."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3227"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5519"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.84861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_Rouge.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_Rouge"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Bellec\u00F4te"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Bellec\u00F4te est un sommet de la partie septentrionale du massif de la Vanoise, dans les Alpes fran\u00E7aises, dominant la vall\u00E9e de Peisey-Nancroix, en Savoie. Sa face nord est immense et aust\u00E8re. En revanche, sa face sud est beaucoup plus accessible."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3417"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4928"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.78222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bellecote_face_nord.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Bellec\u00F4te"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "D\u00F4me de la Sache"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le d\u00F4me de la Sache est un sommet de la partie septentrionale du massif de la Vanoise, dans les Alpes fran\u00E7aises, dans le d\u00E9partement de la Savoie. Il se situe dans le prolongement sud de la cr\u00EAte partant du Mont Pourri.Son versant sud fait partie de la r\u00E9serve naturelle nationale de Tignes-Champagny."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3601"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5111"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.87056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sache_platiere_nord.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/D\u00F4me_de_la_Sache"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "D\u00F4me des Plati\u00E8res"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le d\u00F4me des Plati\u00E8res est un sommet de la partie septentrionale du massif de la Vanoise, dans les Alpes fran\u00E7aises, dans le d\u00E9partement de la Savoie. Il se situe dans le prolongement sud de la cr\u00EAte partant du mont Pourri et passant par le d\u00F4me de la Sache."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3473"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5075"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.86389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sache_platiere_nord.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/D\u00F4me_des_Plati\u00E8res"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Fifre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Fifre est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 699 m\u00E8tres d'altitude, entre le pic Coolidge et la Barre des \u00C9crins."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3699"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9167"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pr\u00E9_de_Madame_Carle_(Pelvoux)_-17.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Fifre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mi\u00E9landre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne de Mi\u00E9landre (1 451 m), constitu\u00E9e de longs sommets en pelouses, est situ\u00E9e aux confins occidentaux du massif du Diois \u00E0 proximit\u00E9 de Dieulefit dans la Dr\u00F4me proven\u00E7ale. Compos\u00E9 de p\u00E2turages, le sommet offre une vue \u00E0 360\u00B0. La montagne d'Ang\u00E8le, qui culmine \u00E0 1 606 m, est la plus proche de la Mi\u00E9landre.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Dr\u00F4me Portail de la Dr\u00F4me"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1451"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.4847"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.19639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La-Mi\u00E9landre.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mi\u00E9landre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Thabor (France)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Thabor est un sommet des Alpes fran\u00E7aises, situ\u00E9 dans le massif des Cerces et pr\u00E9cis\u00E9ment dans le cha\u00EEnon du Thabor, au sud-ouest de Modane, \u00E0 l'intersection des communes de Valmeinier et Orelle en Savoie, ainsi que N\u00E9vache dans les Hautes-Alpes. Du c\u00F4t\u00E9 de N\u00E9vache, il ferme la vall\u00E9e \u00C9troite situ\u00E9e dans les Hautes-Alpes. Il culmine \u00E0 3 178 m d'altitude. Il est domin\u00E9 au nord par le pic du Thabor (3 207 m). Il est principalement compos\u00E9 de quartzite et de verrucano."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3178"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1142"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.56389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thabor.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Thabor_(France)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Haute-Pointe"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Haute-Pointe, est un sommet du massif du Chablais dans le Faucigny, situ\u00E9 sur la commune de Mieussy, pr\u00E8s du Roc d'Enfer. Ce sommet se trouve \u00E0 proximit\u00E9 de la pointe de Chavasse et de la pointe de Chalune."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1958"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.1753"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.54972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Haute-Pointe.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Haute-Pointe"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Saint-Rigaud"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Saint-Rigaud, surnomm\u00E9 \u00AB le toit du Rh\u00F4ne \u00BB, fait partie des monts du Beaujolais. S'\u00E9levant \u00E0 plus de 1 000 m\u00E8tres d'altitude, il est le point culminant du d\u00E9partement du Rh\u00F4ne et est situ\u00E9 au nord est du d\u00E9partement sur la commune de Monsols, dans le Bois d'Ajoux."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1009"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2081"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.48694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Saint-Rigaud_proche_Chenelette.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Saint-Rigaud"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Charbonnel"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Charbonnel (3 752 m) est le point culminant des Alpes gr\u00E9es, en Savoie.Le versant nord du sommet est coiff\u00E9 d'un glacier suspendu.\t\tPortail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3752"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2808"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.05556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_Charbonnel.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Charbonnel"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Signal de Saint-Andr\u00E9"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le signal de Saint-Andr\u00E9 a une silhouette d\u00E9tach\u00E9e et d\u00E9marqu\u00E9e sur la ligne des cr\u00EAtes des monts du Lyonnais qui n'en fait pas le point culminant du massif contrairement \u00E0 ce qui est couramment \u00E9crit. Le point culminant est moins impressionnant mais son point de vue sur les Alpes est tout aussi remarquable ainsi qu'un point de vue sur le massif du Pilat, c'est le cr\u00EAt Malherbe qui culmine discr\u00E8tement 946 m d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "934"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6383"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.59333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ANFR_St-andre-la-cote_19-04-2008_08.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Signal_de_Saint-Andr\u00E9"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Chardonnet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Chardonnet est un sommet du massif du Mont-Blanc dont le versant Nord, neigeux et glaciaire, propose un large choix de voies dont l'ar\u00EAte Forbes. Son versant Sud, bien plus chaotique avec ses nombreux \u00E9perons rocheux accueille quelques voies en paroi peu connues ainsi que deux couloirs skiables.\u2191"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3824"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9689"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.00139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AiguilleDuChardonnet.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Chardonnet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille des P\u00E9lerins"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille des P\u00E9lerins, qui culmine \u00E0 3 318 m d'altitude, est l'une des aiguilles de Chamonix dans le massif du Mont-Blanc. Elle se situe sur le cha\u00EEnon qui se d\u00E9tache au nord de l'aiguille du Plan, entre l'aiguille des Deux-Aigles et l'aiguille du Peigne.Elle a pris son nom (avec un accent aigu) du hameau des P\u00E9lerins, aujourd'hui quartier de Chamonix.L'ar\u00EAte Gr\u00FCtter (M. Gr\u00FCtter et R."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3318"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.895"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.90167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AiguilleDesP\u00E9lerins.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_des_P\u00E9lerins"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Myon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Myon est un sommet du massif du Jura culminant \u00E0 662 m d'altitude.\u2191 1,0 et 1,1 Carte IGN sur G\u00E9oportail. Consult\u00E9 le 13 juillet 2012."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "662"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.3283"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.39861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_mont_Myon_vu_de_Roissiat.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Myon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rocher d'Abraham"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le rocher d'Abraham, situ\u00E9 dans le serre de la Croix de Bauzon et le d\u00E9partement de l'Ard\u00E8che, est un pic culminant \u00E0 1 498 m\u00E8tres d'altitude. Il constitue le point culminant des communes de Barnas et de La Souche, le sommet se situant \u00E0 la fronti\u00E8re de ces deux localit\u00E9s et de Mayres.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail du Massif central Portail du Massif central Portail de l\u2019Ard\u00E8che Portail de l\u2019Ard\u00E8che"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1498"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6422"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.12889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rocher_d'Abraham.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rocher_d'Abraham"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Florimont (montagne)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Florimont est un sommet du massif du Jura culminant \u00E0 1 064 m d'altitude situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ain sur la commune de Gex.\u2191 Carte SwissTopo sur G\u00E9oportail, consult\u00E9e le 23 juin 2011."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1064"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.3569"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.04806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alpage_au_sommet_du_Florimont.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Florimont_(montagne)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Colombier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Colombier, parfois Grand Colombier, est un sommet du massif des Bauges culminant \u00E0 2 043 m\u00E8tres d'altitude, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais de la Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2043"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6444"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.11944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Colombier_(Bauges).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Colombier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de l'\u00C9chelle"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de l'\u00C9chelle est un sommet de la partie m\u00E9ridionale du massif de la Vanoise, dans les Alpes fran\u00E7aises, dans le d\u00E9partement de la Savoie. Avec 3 422 m\u00E8tres d'altitude, il s'agit du point culminant d'un cha\u00EEnon nord-sud qui s'\u00E9tend de la pointe de Rosoire au Rateau d'Aussois."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3422"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2692"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.685"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Refuge_de_la_Fournache.jpeg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_l'\u00C9chelle"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Boussuivre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Boussuivre est situ\u00E9 sur de la commune de Violay. Son sommet, culminant \u00E0 1 004 m\u00E8tres d'altitude, est coiff\u00E9 par une petite clairi\u00E8re.Une table d'orientation \u00E0 360\u00B0 plac\u00E9e au sommet permet de contempler, par temps clair, le mont Blanc tr\u00E8s distinctement et toute la cha\u00EEne des Alpes \u00E9mergeant de la brume \u00E0 l'est.Le panorama couvre le Roannais, Tarare et le Beaujolais, les Alpes depuis le massif du Mont-Blanc jusqu'au massif des \u00C9crins, le Bugey et la plaine de Lyon en avant plan."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1004"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8511"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.38083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Boussuivre.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Boussuivre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Meije"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Meije est une montagne du bassin de l'Oisans, en bordure nord-ouest du massif des \u00C9crins. Elle est situ\u00E9e \u00E0 la limite des d\u00E9partements des Hautes-Alpes et de l'Is\u00E8re."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3983"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0047"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.30861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_la_Meije.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/La_Meije"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Drus"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Drus constituent deux pics d'une montagne des Alpes de Haute-Savoie, situ\u00E9s dans le massif du Mont-Blanc.Les Drus comprennent deux sommets assez individualis\u00E9s : le Grand Dru (3 754 m, point culminant) ; le Petit Dru (3 730 m), qui domine le Montenvers, poss\u00E9dant une paroi granitique de 1 000 m de haut, l'une des parois les plus raides des Alpes (pente moyenne sup\u00E9rieure \u00E0 75\u00B0).\u2191  Ludovic Ravanel et Philip Deline, \u00AB La face ouest des Drus (massif du Mont-Blanc) : \u00E9volution de l\u2019instabilit\u00E9 d\u2019une paroi rocheuse dans la haute montagne alpine depuis la fin du petit \u00E2ge glaciaire \u00BB, G\u00E9omorphologie : relief, processus, environnement, 4/2008-2009, p. "
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3754"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9328"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.95639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Drus-2006.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Drus"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Granier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Granier est un sommet situ\u00E9 dans les Alpes fran\u00E7aises, entre la commune de Chapareillan (d\u00E9partement de l'Is\u00E8re) et celle d'Entremont-le-Vieux (d\u00E9partement de la Savoie), limitant au nord-est le massif de la Chartreuse. Il domine la vall\u00E9e du Gr\u00E9sivaudan et la combe de Savoie de sa face est, et la cluse de Chamb\u00E9ry avec sa majestueuse mais tragique face nord."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1933"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4647"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.92528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Granier.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Granier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "D\u00F4me de Chassefor\u00EAt"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le d\u00F4me de Chassefor\u00EAt, \u00E9galement d\u00E9sign\u00E9 sous le nom de d\u00F4mes de la Vanoise, est un sommet du massif de la Vanoise, en Savoie. Il domine les glaciers de la Vanoise."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3586"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3306"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.76056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/D\u00F4me_de_chassefor\u00EAt_vu_du_d\u00F4me_des_sonnailles.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/D\u00F4me_de_Chassefor\u00EAt"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne de Bange"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne de Bange fait partie du massif des Bauges et est situ\u00E9e au nord de la cha\u00EEne du mont Revard dans les Alpes.Elle domine les villages de Cusy et d'All\u00E8ves au nord, d'Arith \u00E0 l'est, et de Saint-Offenge-Dessus et Saint-Offenge-Dessous \u00E0 l'ouest. Le sommet est situ\u00E9 sur la commune d'Arith."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1434"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.7297"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.03694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montagne_de_Bange_depuis_le_Mariet.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_de_Bange"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de Scolette"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de Scolette (en italien Pierre Menue) est une montagne de 3 506 m\u00E8tres d'altitude dans les Alpes \u00E0 la fronti\u00E8re entre la France et l'Italie.\u2191 1,0 et 1,1 Coordonn\u00E9es et altitudes identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:8 000\u2191 Pierre Menue dalla Diga di Rochemolles, via normale\u2191 Carte de l'Institut g\u00E9ographique militaire italien \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25 000, consulter en ligne)"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3506"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1597"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.76806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Menue.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_Scolette"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cr\u00EAt Luisard"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le cr\u00EAt Luisard est un sommet de la cha\u00EEne de Belledonne culminant \u00E0 1 803 m d'altitude, sur le balcon ouest dominant le Gr\u00E9sivaudan, situ\u00E9 sur la commune de La Ferri\u00E8re en Is\u00E8re."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1803"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3181"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.05444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cret_Luisard.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cr\u00EAt_Luisard"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Rocher"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Rocher est un sommet de la cha\u00EEne de Belledonne culminant \u00E0 1 926 m d'altitude, sur le balcon ouest dominant le Gr\u00E9sivaudan, situ\u00E9 entre les communes de La Ferri\u00E8re et de Theys en Is\u00E8re."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1926"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3036"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.05"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Rocher_-_GRD_du_Balcon_des_Sept-Laux.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Rocher"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Joigny"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Joigny est une montagne du massif de la Chartreuse culminant \u00E0 1 556 m d'altitude et situ\u00E9e \u00E0 l'ouest du col du Granier, au nord d'Entremont-le-Vieux, dans le d\u00E9partement de la Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1556"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4917"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.89778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Joigny_depuis_la_pointe_de_la_Gorgeat.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Joigny"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Courtes"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Courtes sont un sommet du versant fran\u00E7ais du massif du Mont-Blanc. Elles sont situ\u00E9es sur le cha\u00EEnon qui, de l'aiguille de Triolet \u00E0 l'aiguille Verte, s\u00E9pare le glacier de Tal\u00E8fre au sud et le glacier d'Argenti\u00E8re au nord."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3856"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9275"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.00347"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VersantNordDesCourtes.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Courtes"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Rond"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Rond, parfois orthographi\u00E9 Montrond, est un sommet du massif du Jura situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ain au-dessus de Gex culminant \u00E0 1 596 m\u00E8tres d'altitude.\u2191 \u2191 Carte IGN sur G\u00E9oportail, consult\u00E9e le 29 ao\u00FBt 2010."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1596"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.3489"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.00722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Rond_Centre_TdF_025.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Rond"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Parmelan"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Parmelan est un sommet du massif des Bornes qui culmine \u00E0 1 832 m. Son ascension, qui d\u00E9bute \u00E0 la limite de la route foresti\u00E8re desservant la for\u00EAt de son versant ouest, est une randonn\u00E9e classique pour les Ann\u00E9ciens, la cime offrant un point de vue int\u00E9ressant sur l'agglom\u00E9ration d'Annecy et sur le d\u00E9fil\u00E9 de Dingy-Saint-Clair ; le chemin est ais\u00E9, m\u00EAme pour les enfants."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1832"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9483"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.23806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parmelan-4.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parmelan"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Charmant Som"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Charmant Som est un sommet du d\u00E9partement fran\u00E7ais de l'Is\u00E8re culminant \u00E0 1 867 m\u00E8tres d'altitude dans le massif de la Chartreuse, dans les Alpes. Il est constitu\u00E9 de calcaires mais poss\u00E8de un relief moins marqu\u00E9 que les sommets environnants, ce qui lui vaut d'\u00EAtre couvert de prairies d'alpage \u00E0 l'origine de son nom. Celles-ci sont occup\u00E9es et entretenues par des bergers depuis le Moyen \u00C2ge."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1867"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3253"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.76417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Charmant_Som.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Charmant_Som"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime de l'Encoula"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime de L'Encoula (ou simplement l'Encoula) est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 536 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3536"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.905"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.28333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Encoula.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_de_l'Encoula"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Maudit"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Maudit est un sommet du massif du Mont-Blanc culminant \u00E0 4 465 m.\u2191 Yves Ballu, Les alpinistes, \u00C9ditions Gl\u00E9nat, 1997, pp. 447-491"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4465"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8478"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.87583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_maudit.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Maudit"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pin\u00E9a"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Pin\u00E9a est un \u00E9peron rocheux du massif de la Chartreuse qui pr\u00E9sente une forte inclinaison. Il est situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Is\u00E8re."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1771"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2883"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.73861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Pin\u00E9a_2.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pin\u00E9a"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pi\u00E9 Ferr\u00E9"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Pi\u00E9 Ferr\u00E9 (2 041 m), \u00E9galement appel\u00E9 D\u00F4me, est le point culminant du long promontoire que forme la montagne de Glandasse \u00E0 l'extr\u00EAme sud du massif du Vercors. Celle-ci se termine par le sommet de Royou (1 787 m).Cette montagne domine Die \u00E0 l'ouest et le cirque d'Archiane \u00E0 l'est. Elle a donn\u00E9 son nom aux communes environnantes de Moli\u00E8res-Glandaz et Glandage."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2041"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7372"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.47028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montagne_de_Glandasse.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pi\u00E9_Ferr\u00E9"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc Cornafion"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc Cornafion (2 049 m) est un sommet du massif du Vercors. Tout en \u00E9tant inclus dans la longue cr\u00EAte nord / sud qui domine le massif, un plateau se d\u00E9tache profond\u00E9ment vers l'ouest en direction de Villard-de-Lans.Il est pr\u00E9c\u00E9d\u00E9 au nord par les sommets secondaires de la Cr\u00EAte des Crocs (2 005 m) et des Rochers de l'Ours (2 038 m). L'ensemble est compris entre le col de l'Arc au nord et le col Vert au sud."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2049"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0622"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.60083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Corren\u00E7on_le_Moucherotte.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_Cornafion"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Tabor (sommet)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Tabor ou Tabor de la Matheysine est un sommet du massif du Taillefer, dans les Alpes fran\u00E7aises."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2389"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9772"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.85556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Tabor_(Is\u00E8re)_et_Nantes-en-Ratier.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tabor_(sommet)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Revard"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Revard est un sommet du d\u00E9partement fran\u00E7ais de la Savoie s'\u00E9levant \u00E0 1 562 m\u00E8tres d'altitude \u00E0 la Tour de l'Angle Est, dans les contreforts septentrionaux du massif des Bauges. Il domine la r\u00E9gion d'Aix-les-Bains et le lac du Bourget. La partie sup\u00E9rieure de la montagne est un plateau constitu\u00E9, comme la plupart des sommets des Pr\u00E9alpes, de calcaire urgonien. La montagne est int\u00E9gr\u00E9e \u00E0 plusieurs zones naturelles d'int\u00E9r\u00EAt \u00E9cologique, faunistique et floristique."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1562"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6894"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.98972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Revard_depuis_Aix.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Revard"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de Bionnassay"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de Bionnassay est un sommet du massif du Mont-Blanc culminant \u00E0 4 052 m\u00E8tres."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4052"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8358"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.81806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_de_Bionnassay.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_Bionnassay"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Parrossaz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Parrossaz sont un sommet de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 2 556 m d'altitude, entre les d\u00E9partements de la Savoie et de la Haute-Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2556"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8881"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.485"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aravis_Nord_3.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parrossaz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Jallouvre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Jallouvre est un sommet du massif des Bornes, \u00E0 2 408 m d'altitude, et plus particuli\u00E8rement de la cha\u00EEne du Bargy, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie. C'est le plus haut sommet du village du Petit-Bornand-les-Gli\u00E8res."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2408"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9958"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.45222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Pic_de_Jallouvre.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Jallouvre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe Perc\u00E9e"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe Perc\u00E9e est le point culminant de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 2 750 m d'altitude, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie.Elle doit son nom \u00E0 un orifice proche du sommet, sur son ar\u00EAte nord-ouest."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2750"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9558"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.55556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_Perc\u00E9e.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_Perc\u00E9e"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "\u00C9coutoux"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Bec de l'\u00C9coutoux est une montagne du sud de la Chartreuse, dans les Alpes, qui culmine \u00E0 1 406 m. La face sud est form\u00E9e d'un anticlinal caract\u00E9ristique."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1406"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2531"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.75778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u00C9coutoux-La_Frette.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/\u00C9coutoux"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Dents de Lanfon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les dents de Lanfon sont une petite cha\u00EEne montagneuse culminant \u00E0 1 824 m. Situ\u00E9es au-dessus de Talloires, sur la rive est du lac d'Annecy (Haute-Savoie, France), elles sont encadr\u00E9es au nord par le mont Veyrier (1 291 m) et au sud par  La Tournette (2 351 m).Les impressionnantes falaises des dents de Lanfon et leur situation privil\u00E9gi\u00E9e au-dessus du lac d'Annecy en font un itin\u00E9raire classique d'escalade."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1824"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8611"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.24167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_Dents_de_Lanfon_(1824m),_Haute-Savoie.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Dents_de_Lanfon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Coin"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Coin est un sommet du massif du Beaufortain sur la commune de Granier.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2539"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6319"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.62056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Coin.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Coin"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Peigne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Peigne, qui culmine \u00E0 3 192 m\u00E8tres d'altitude, est l'une des aiguilles de Chamonix dans le massif du Mont-Blanc.\u2191 Cartes de l'IGN disponibles sur G\u00E9oportail\u2191 Aiguille du Peigne sur camptocamp.org"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3192"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8958"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.89944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AiguilleDuPeigne.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Peigne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Plateau de Montselgues"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le plateau de Montselgues  est un relief du sud du d\u00E9partement de l'Ard\u00E8che."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1150"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5542"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.00917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Plateau_de_Montselgues_depuis_Thines.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Plateau_de_Montselgues"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime du Grand Vallon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime du Grand Vallon (en italien Punta Bagn\u00E0) est une montagne de 3 129 m\u00E8tres d'altitude dans les Alpes \u00E0 la fronti\u00E8re entre la France et l'Italie.\u2191 1,0 et 1,1 Coordonn\u00E9es et altitudes identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:8 000\u2191 Carte de l'Institut G\u00E9ographique Militaire italien (IGM) \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25 000, consulter en ligne)"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3129"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1447"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.71167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Punta_bagna_versante_nord_est_a_dx_punta_del_frejus.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_du_Grand_Vallon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe du Fr\u00E9jus"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe du Fr\u00E9jus (en italien Punta del Fr\u00E9jus) est une montagne de 2 934 m\u00E8tres d'altitude dans les Alpes \u00E0 la fronti\u00E8re entre la France et l'Italie.\u2191 1,0 et 1,1 Coordonn\u00E9es et altitudes identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:8 000\u2191 Carte de l'Institut g\u00E9ographique militaire italien \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25 000, consulter en ligne)"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2934"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1403"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.68028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Punta_del_frejus.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_du_Fr\u00E9jus"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Fruit"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L\u2019aiguille du Fruit est un sommet des Alpes fran\u00E7aises situ\u00E9 en bordure du parc national de la Vanoise, en Savoie.\u2191"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3048"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3556"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.63111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_du_fruit.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Fruit"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Albaron (sommet)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'Albaron (en italien Albaron di Savoia) est un sommet des Alpes gr\u00E9es d'une altitude de 3 638 m\u00E8tres."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3638"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3339"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.10111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albaron_depuis_Iseran.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Albaron_(sommet)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Bessan\u00E8se"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Bessan\u00E8se ou Bessanese (en italien Uia di Bessanese) est un sommet des Alpes gr\u00E9es de 3 592 m\u00E8tres d'altitude.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN disponibles sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3592"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.11667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Uia_di_Bessanese.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Bessan\u00E8se"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Sommet du Pinet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le sommet du Pinet (ou Le Truc) est une montagne du massif de la Chartreuse situ\u00E9e au sud du mont Granier, culminant \u00E0 1 867 m d'altitude.Situ\u00E9e entre les communes d'Entremont-le-Vieux, Saint-Pierre-d'Entremont et Sainte-Marie-du-Mont, sa cr\u00EAte d\u00E9limite la fronti\u00E8re entre l'Is\u00E8re et la Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1867"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4325"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.90389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LePinetCharteuse1.png?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Sommet_du_Pinet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Arc"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Arc est un sommet et un cha\u00EEnon des Alpes fran\u00E7aises qui se situe en Savoie entre la rive droite de la Basse-Maurienne et la rive gauche de l'Is\u00E8re (vall\u00E9e de la Tarentaise et Combe de Savoie) commun\u00E9ment rattach\u00E9 au massif de la Lauzi\u00E8re, et plus largement au massif de la Vanoise. \u00C0 ce titre, il en est le plus occidental, faisant face au massif des Bauges."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2484"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5664"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.36472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_arc.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Arc"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand pic de la Lauzi\u00E8re"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand pic de la Lauzi\u00E8re est le point culminant du massif de la Lauzi\u00E8re avec ses 2 829 m. Situ\u00E9 en Savoie, il domine le seul glacier du massif, le glacier de Celliers.\u2191 La G\u00E9ologie du Massif de la Lauzi\u00E8re, Syndicat mixte de la Lauzi\u00E8re"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2829"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4592"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.36639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_pic_de_la_Lauzi\u00E8re_depuis_les_hauteurs_de_la_L\u00E9ch\u00E8re.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_pic_de_la_Lauzi\u00E8re"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Jocou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne de Jocou (2 051 m) est le point culminant du haut-Diois. Elle se situe \u00E0 l'extr\u00EAme nord-est de cette r\u00E9gion, \u00E0 la limite entre la Dr\u00F4me et l'Is\u00E8re, \u00E0 l'aplomb ouest du col de la Croix-Haute."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2051"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.7244"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.6475"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/051017_Jocou_dSWav_5.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jocou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Turia"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Turia (3 650 m) est un sommet situ\u00E9 dans la Vanoise, au-dessus de Peisey-Nancroix (proche de Bourg-Saint-Maurice), dans la partie septentrionale du massif."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3650"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5325"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.86056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_pourri_nord.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Turia"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne de la Lance"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne de la Lance se situe dans le sud de la Dr\u00F4me (Dr\u00F4me proven\u00E7ale), et fait partie des Pr\u00E9alpes du Sud. Elle culmine \u00E0 1 338 m\u00E8tres (Rocher Garaux). Ses cr\u00EAtes marquent les limites des communes de Teyssi\u00E8res, Montjoux, Roche-Saint-Secret-B\u00E9conne, Montbrison-sur-Lez, Le P\u00E8gue, Venterol et Aubres. Dans son sens le plus large, le \u00AB massif de la Lance \u00BB comprend les collines qui la bordent, notamment sur son front sud, qui forme la limite avec la plaine du Tricastin."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1338"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.4575"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.10083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Lance_depuis_Mirabel-aux-Baronnies.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_de_la_Lance"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Ronce"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Ronce (3 612 m) est le point culminant du massif du Mont-Cenis, en Savoie, \u00E0 l'est de la route menant au col."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3612"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2647"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.97833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_Ronce.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Ronce"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de Polset"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de Polset est un sommet culminant \u00E0 3 531 m d'altitude dans le massif de la Vanoise, en Savoie. Son ascension se fait \u00E0 partir du refuge de Peclet Polset ou du refuge du Saut.Le glacier de G\u00E9broulaz prend, en partie, naissance sur ses pentes ainsi que sur celles de l'aiguille de P\u00E9clet,.\u2191 Robert Vivian, \u00AB Le glacier de Gebroulaz \u00BB, Revue de g\u00E9ographie alpine, vol. 57, no 2,\u200E 1969, p. 429-432 (lire en ligne).\u2191 G\u00E9rard Bocquet et Robert Vivian, \u00AB Les grands groupes glaciaires."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3531"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2764"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.63917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_de_Polset.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_Polset"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Grand Fond"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Grand Fond est un sommet situ\u00E9 dans le massif du Beaufortain, en Savoie.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2920"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6661"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.67083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_du_Grand_Fond.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Grand_Fond"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguilles de la Penaz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les aiguilles de la Penaz sont un sommet situ\u00E9 dans le massif du Beaufortain, en Haute-Savoie.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2688"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.7447"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.69944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_de_la_Pennaz,_depuis_les_Jovets.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguilles_de_la_Penaz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Joly"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Joly est un sommet culminant \u00E0 2 525 m\u00E8tres d'altitude situ\u00E9 dans le massif du Beaufortain, en Haute-Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2525"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8258"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.69278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MontJoly.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Joly"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Thorens"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Thorens est un sommet situ\u00E9 dans le massif de la Vanoise, en Savoie, dans la r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3266"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2647"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.60944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_Thorens.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Thorens"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte de la Cicle"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La T\u00EAte de la Cicle est un sommet situ\u00E9 dans le massif du Beaufortain, entre la Savoie et la Haute-Savoie.\t\tPortail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2552"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.7547"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.68667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cicle_PierresBlanches_12.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_de_la_Cicle"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Plan"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Plan est un sommet des aiguilles de Chamonix dans le massif du Mont-Blanc. Elle culmine \u00E0 3 673 m d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3673"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8917"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.90722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_du_Plan.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Plan"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Thur"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Thur est le sommet de la montagne d'Izieu, situ\u00E9e dans le Sud du Bugey. Il se trouve sur la commune d'Izieu et culmine \u00E0 758 m\u00E8tres d'altitude.Son versant nord-ouest surplombe la vall\u00E9e du Gland. Dans les autres directions, les pentes sont plus douces."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "758"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6678"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.64472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Thur_Izieu.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Thur"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Gela"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Gela est une montagne du massif du Bugey, partag\u00E9e entre les communes de Murs-et-G\u00E9lignieux et de Peyrieu (Ain). Situ\u00E9e au sud-est du Grand Thur, elle culmine \u00E0 406 m d'altitude et domine le Rh\u00F4ne, face au mont Tournier, qui se dresse sur l'autre rive."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "406"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6506"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.66722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Gela.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Gela"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille des Arias"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille des Arias est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 402 m\u00E8tres d'altitude. Elle se fait g\u00E9n\u00E9ralement par la travers\u00E9e Bec de Canard-Arias (D)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3402"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8944"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.17167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_des_Arias.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_des_Arias"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Croix des T\u00EAtes"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Croix des T\u00EAtes, situ\u00E9e \u00E0 cheval sur les communes fran\u00E7aises de Saint-Julien-Mont-Denis et Saint-Martin-de-la-Porte, en Maurienne, culmine \u00E0 2 492 m\u00E8tres d'altitude.Son relief s'ach\u00E8ve, en face Est, par la plus haute falaise calcaire de France[r\u00E9f. n\u00E9cessaire]. Sur cette m\u00EAme face, les Mamelles de Beaune d\u00E9signent deux aplombs rocheux.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2492"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2669"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.4425"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croixdestetes.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Croix_des_T\u00EAtes"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande Rocheuse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande Rocheuse est un sommet culminant \u00E0 4 102 m d'altitude qui se situe dans le massif du Mont-Blanc \u00E0 c\u00F4t\u00E9 de l'aiguille Verte. Il est situ\u00E9 en France, en Haute-Savoie. Son acc\u00E8s se fait depuis le refuge du Couvercle (2 687 m), par le couloir Whymper, qui m\u00E8ne aussi \u00E0 l'aiguille Verte (AD+) ou par le pilier sud (AD)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4102"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9344"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.97278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_Verte_-_July.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Rocheuse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Peney"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Peney est un sommet des Bauges culminant \u00E0 1 356 m d'altitude, au sud-est du Nivolet et au nord-est de Chamb\u00E9ry en Savoie.Sa face sud est une falaise aux parois calcaires d'environ 200 m\u00E8tres au plus haut, dominant la commune de Saint-Jean-d'Arvey. \u00C0 son pied se situe notamment la commune de Saint-Alban-Leysse."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1356"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5978"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.99"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Peney.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Peney"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe Helbronner"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe Helbronner est un sommet situ\u00E9 dans le massif du Mont-Blanc qui culmine \u00E0 3 462 m d'altitude entre le Grand Flambeau et les aiguilles Marbr\u00E9es sur la ligne de partage des eaux entre la Haute-Savoie et la Vall\u00E9e d'Aoste.La pointe a \u00E9t\u00E9 baptis\u00E9e du nom de Paul Helbronner, polytechnicien, alpiniste et g\u00E9od\u00E9sien, qui fut l'un des p\u00E8res de la cartographie alpine fran\u00E7aise.La pointe Helbronner est le point d'arriv\u00E9e du t\u00E9l\u00E9ph\u00E9rique italien Monte Bianco, au d\u00E9part d'Entr\u00E8ves pr\u00E8s de Courmayeur, et \u00E9galement celui de la t\u00E9l\u00E9cabine Panoramic Mont-Blanc qui traverse la vall\u00E9e Blanche et le glacier du G\u00E9ant \u00E0 partir de l'aiguille du Midi. "
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3462"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8458"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.93167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Punta_Helbronner.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_Helbronner"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Lachat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Lachat est une montagne du massif des Bornes, dans les Pr\u00E9alpes. Il culmine \u00E0 2 023 m\u00E8tres aux Villards-sur-Th\u00F4nes. Au sommet du mont Lachat, plus pr\u00E9cis\u00E9ment \u00E0 Crepnion (endroit le plus haut de la montagne), s'\u00E9l\u00E8ve une croix en fer fabriqu\u00E9e par les Villardins.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes de l'IGN sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2023"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9275"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Mont_Lachat_(2023m).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Lachat"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Tondu"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Tondu est un sommet du massif du Mont-Blanc. Il domine les lacs Jovet. Deux glaciers naissent sous son sommet, le glacier du Mont-Tondu, qui conflue avec le glacier de Tr\u00E9-la-T\u00EAte et le glacier des Lanchettes.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3196"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.7636"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.75528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Tondu_2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Tondu"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Neck de Sceautres"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le neck de Sceautres  est un piton basaltique dominant le village de Sceautres dans le massif du Coiron dans le d\u00E9partement de l'Ard\u00E8che."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "540"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6172"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.60611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Neck_de_Sceautres.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Neck_de_Sceautres"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Beauvoir"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Beauvoir est une montagne culminant \u00E0 1 320 m d'altitude sur la commune de Saint-Jean-de-Couz, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais de la Savoie.Le mont Beauvoir fait partie du massif de la Chartreuse.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1320"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4767"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.79167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont-Beauvoir-Savoie-1320_m.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Beauvoir"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Assaly"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Assaly, ou pointe du Petit, est un sommet des Alpes gr\u00E9es, \u00E0 la fronti\u00E8re franco-italienne, entre la Savoie et la Vall\u00E9e d'Aoste."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3173"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6542"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.97028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Thuile-Rifugio_Deffeyes_2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Assaly"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Billiat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Billiat est un sommet du massif du Chablais, dans la vall\u00E9e du Brevon, qui culmine \u00E0 1 894 m. Il rel\u00E8ve des communes de Vailly, de La Vernaz et de La Baume (Haute-Savoie). Compter environ une heure \u00E0 une heure trente pour atteindre le sommet depuis les chalets de La Buchille, en passant par le col de Pertuis. Il existe une possibilit\u00E9 de faire une boucle en longeant la cr\u00EAte jusqu'au col de la Buchille."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1894"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2883"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.58389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Billiat.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Billiat"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe des Cerces"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe des Cerces est un sommet des Alpes fran\u00E7aises. Situ\u00E9e dans le massif des Cerces, il en est l'un des principaux sommets avec son altitude de 3 097 m\u00E8tres. Sa roche claire et son sommet en apparence plat en font une montagne ais\u00E9ment reconnaissable.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie Portail des Hautes-Alpes Portail des Hautes-Alpes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3097"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0658"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.4876"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointes_des_Cerces.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_des_Cerces"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Armet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Armet est un sommet du massif du Taillefer, dans les Alpes fran\u00E7aises."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2792"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9811"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.93444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Armet_-_Face_W_-_hiver.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Armet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Droites"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Droites sont un sommet du massif du Mont-Blanc dans les Alpes fran\u00E7aises. Avec tout juste 4 000 m, c'est le moins \u00E9lev\u00E9 des 82 sommets de plus de 4 000 m\u00E8tres des Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4000"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9303"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.98917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VersantsNordEtNordEstDesDroites.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Droites"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont de Cordon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont de Cordon est une montagne situ\u00E9e sur les communes de Br\u00E9gnier-Cordon et de Murs-et-G\u00E9lignieux, au sud du d\u00E9partement de l'Ain, dans le massif du Jura. Il culmine \u00E0 400 m d'altitude.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN consult\u00E9es sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "400"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6331"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.62583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MontCordon.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_de_Cordon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Tierce"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Tierce (2 973 m) est un point des Alpes gr\u00E9es, en Savoie.Il se trouve entre la vall\u00E9e de la Maurienne et la pointe de Charbonnel, le point culminant des Alpes gr\u00E9es.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2973"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3083"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.01306"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_Charbonnel_et_pointe_de_Tierce_02_by_Line1.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Tierce"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe d'Anterne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe d'Anterne est un sommet des Pr\u00E9alpes fran\u00E7aises situ\u00E9 en Haute-Savoie, dans le massif du Giffre, \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 sud de la cha\u00EEne des Fiz.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2733"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9797"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.78528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_d'Anterne_et_d\u00E9sert_de_Plat\u00E9.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_d'Anterne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de Triolet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de Triolet est un sommet du massif du Mont-Blanc. Il ferme les cirques des glaciers de Tal\u00E8fre, d'Argenti\u00E8re, de Triolet et de Pr\u00E9-Le-Bar."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3870"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9164"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.02444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/013_Pr\u00E9_de_Bar.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_Triolet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc des B\u0153ufs"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le roc des B\u0153ufs est un sommet du massif des Bauges, dans le parc naturel r\u00E9gional du Massif des Bauges, sur les communes d'Entrevernes, La Chapelle-Saint-Maurice, et Saint-Eustache dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie et Bellecombe-en-Bauges, dans le d\u00E9partement de la Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1774"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.7542"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.16611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roc_des_B\u0153ufs.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_des_B\u0153ufs"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe Noire de Pormenaz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe Noire de Pormenaz est un sommet des Alpes fran\u00E7aises situ\u00E9 dans le massif de Pormenaz, \u00E0 la limite des communes de Servoz et Passy, en Haute-Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2323"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9583"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.80111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_Noire_de_Pormenaz_depuis_Passy.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_Noire_de_Pormenaz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Tacul"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Tacul est un sommet du massif du Mont-Blanc, en Haute-Savoie, culminant \u00E0  3 444 m\u00E8tres.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de Chamonix-Mont-Blanc Portail de Chamonix-Mont-Blanc"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3444"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8847"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.96111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_du_Tacul.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Tacul"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cr\u00EAt de la Neige"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le cr\u00EAt de la Neige est, avec une altitude de 1 720 m\u00E8tres, le plus haut sommet du massif du Jura, dans l'Ain, en France. C'est un sommet de l'anticlinal des monts Jura.\u2191 1,0, 1,1 et 1,2 Cr\u00EAt de la Neige, carte IGN,  g\u00E9oportail.gouv.fr, consult\u00E9 le 16 d\u00E9cembre 2012"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1720"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2725"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.94444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cr\u00EAtdeLaNeige.jpeg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cr\u00EAt_de_la_Neige"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "D\u00F4me du Go\u00FBter"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le d\u00F4me du Go\u00FBter, culminant \u00E0 4 304 m, est le troisi\u00E8me plus haut sommet des Alpes fran\u00E7aises, dans le massif du Mont-Blanc, entre la Haute-Savoie et la Vall\u00E9e d'Aoste.Le d\u00F4me du Go\u00FBter est une \u00E9tape dans l'ascension du mont Blanc par la \u00AB Voie Royale \u00BB (voir l'article Les diff\u00E9rents itin\u00E9raires). Plus bas, sur l'aiguille du Go\u00FBter se trouve le c\u00E9l\u00E8bre refuge du Go\u00FBter, g\u00E9r\u00E9 par le club alpin fran\u00E7ais, qui h\u00E9berge les alpinistes lors de l'ascension du mont Blanc."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4304"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8428"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.84333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/D\u00F4me_du_Go\u00FBter_-_July.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/D\u00F4me_du_Go\u00FBter"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Colombier (Ain)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Colombier est un sommet du massif du Jura, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais de l'Ain, culminant \u00E0 une altitude de 1 531 m\u00E8tres. Il est situ\u00E9 dans la r\u00E9gion naturelle du Bugey.Le sommet domine la haute vall\u00E9e du Rh\u00F4ne et le lac du Bourget (situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de la Savoie) ainsi que la commune de Culoz dans l'Ain. Depuis le Grand Colombier, des pistes de VTT et des sentiers de randonn\u00E9e continuent en balcon sur les monts du Bugey en direction du plateau de Retord."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1531"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8992"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.76111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_Grand_Columbier.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Colombier_(Ain)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Reculet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Reculet est le second plus haut sommet du Jura, dans l'Ain, en France. Il culmine \u00E0 1 718 m\u00E8tres d'altitude. Il est situ\u00E9 au sud-ouest du cr\u00EAt de la Neige, au nord-ouest de Gen\u00E8ve sur la commune de Thoiry, porte du parc naturel r\u00E9gional du Haut-Jura."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1718"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2569"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.93"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruculet00.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Reculet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguilles d'Arves"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les aiguilles d'Arves constituent le sommet dominant du massif des Arves, au sud de la Maurienne, \u00E0 la fronti\u00E8re des d\u00E9partements de la Savoie et des Hautes-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3514"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1231"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.33444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AiguillesArves001.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguilles_d'Arves"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cornettes de Bise"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Cornettes de Bise sont des montagnes situ\u00E9es \u00E0 la limite de la Haute-Savoie et du canton suisse du Valais, dans le massif du Chablais, qui culminent \u00E0 2 432 m\u00E8tres d'altitude. Elles se trouvent entre le val d'Abondance et le Chablais valaisan et longent la fronti\u00E8re franco-suisse. Elles font partie du site prot\u00E9g\u00E9 des Cornettes de Bise."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2432"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.3325"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.78444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cornettes_de_Bise.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cornettes_de_Bise"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Dent de Crolles"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Dent de Crolles est un sommet calcaire du massif de la Chartreuse dans le parc naturel r\u00E9gional de la Chartreuse, en Is\u00E8re. Il forme \u00E9galement la fronti\u00E8re sud de la r\u00E9serve naturelle des Hauts de Chartreuse qui s'\u00E9tend au nord jusqu'au mont Granier.Cette montagne est un des symboles de Grenoble et de la vall\u00E9e du Gr\u00E9sivaudan, d'o\u00F9 elle est bien visible. Son nom vient de son allure de grosse molaire et de la commune qui se trouve \u00E0 ses pieds, Crolles."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2062"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3083"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.85528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dent_de_Crolles_-_2011.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Dent_de_Crolles"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Sal\u00E8ve"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Sal\u00E8ve est une montagne des Pr\u00E9alpes situ\u00E9e dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie (France). On l'appelle aussi le \u00AB balcon de Gen\u00E8ve \u00BB."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1379"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.0942"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.14028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sal\u00E8ve.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Sal\u00E8ve"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Tournier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Tournier est un cha\u00EEnon montagneux situ\u00E9 dans l'Avant-Pays savoyard, dans le d\u00E9partement de la Savoie, en France. Il culmine \u00E0 877 m d'altitude.Du c\u00F4t\u00E9 ouest, il domine abruptement le Rh\u00F4ne, depuis la cluse de La Balme jusqu'aux abords de Saint-Genix-sur-Guiers. Sur le c\u00F4t\u00E9 est, il appartient au bassin versant du lac d'Aiguebelette.La commune principale est Saint-Maurice-de-Rotherens.Le cha\u00EEnon s'affaisse vers le sud, jusqu'\u00E0 La Bridoire."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "877"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.64"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.70528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Tournier.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Tournier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pierra Menta"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Pierra Menta est un sommet mythique pour la randonn\u00E9e p\u00E9destre et \u00E0 ski, dans le massif du Beaufortain, bien que secondaire de par son altitude (2 714 m). Le nom d\u00E9rive directement du francoproven\u00E7al Perr\u00E2 ment\u00E2, pierre mont\u00E9e.Il est constitu\u00E9 d'un \u00E9norme \u00E9peron monolithique (120 m\u00E8tres de paroi verticale environ) au sommet d'une ar\u00EAte rocheuse."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2714"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6381"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.65083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierra_Menta.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierra_Menta"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne de Chabre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne de Chabre (en occitan alpin ch\u00E8vre) est une cha\u00EEne des Pr\u00E9alpes du Sud, dans le massif des Baronnies, entre les d\u00E9partements des Hautes-Alpes et de la Dr\u00F4me, une partie de la limite entre ces deux d\u00E9partements \u00E9tant situ\u00E9e sur la ligne de cr\u00EAte de cette cha\u00EEne."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1393"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.2658"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.64278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montagne_de_Chabre_juin_2008.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_de_Chabre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roche Veyrand"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roche Veyrand est une montagne du massif de la Chartreuse culminant \u00E0 1 429 m, situ\u00E9e entre Corbel et Saint-Pierre-d'Entremont."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1429"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4289"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.84444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roche_Veyrand.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roche_Veyrand"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Cindre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Cindre fait partie des monts d'Or, au nord-ouest de Lyon. Il est situ\u00E9 sur le territoire de la commune de Saint-Cyr-au-Mont-d'Or.C'est le quatri\u00E8me sommet de la m\u00E9tropole de Lyon apr\u00E8s le mont Verdun (625 m), le mont Thou (609 m) et le mont Narcel (582 m).Une tour relais pour la t\u00E9l\u00E9vision est implant\u00E9e \u00E0 son sommet, l'antenne a une hauteur par rapport au sol de 48 m\u00E8tres."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "470"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8253"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.82139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Cindre.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Cindre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Forchat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Forchat est une montagne du Chablais, culminant \u00E0 1 545 m d'altitude. Elle se trouve \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 septentrionale de la vall\u00E9e Verte."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1545"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2736"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.48833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/P1050010.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Forchat"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Jalla"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Jalla, localis\u00E9 sur la commune de Saint-Martin-le-Vinoux, constitue avec la Bastille qu'il domine la pointe m\u00E9ridionale du massif de la Chartreuse surplombant l'agglom\u00E9ration grenobloise."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "635"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2047"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.72472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Jalla_-_Grenoble.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Jalla"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de la R\u00E9publique"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de la R\u00E9publique, qui culmine \u00E0 3 305 m d'altitude, est l'une des aiguilles de Chamonix dans le massif du Mont-Blanc. Elle se d\u00E9tache du flanc nord-est de l'aiguille des Grands Charmoz.Elle doit son nom \u00E0 son profil de bonnet phrygien. Son monolithe sommital de quinze m\u00E8tres, particuli\u00E8rement raide et lisse (dont l'escalade avait repouss\u00E9 le grand guide Joseph Ravanel quelques jours plus t\u00F4t) fut gravi pour la premi\u00E8re fois le 29 juillet 1904 par H.E."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3305"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9056"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.92139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_du_Gr\u00E9pon_&_Aiguille_des_Grands_Charmoz_from_La_Fl\u00E9g\u00E8re.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_la_R\u00E9publique"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "For\u00EAt de Saou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Consid\u00E9r\u00E9 comme le plus haut synclinal perch\u00E9 d'Europe, la for\u00EAt de Saou est un massif d\u00E9fini par son relief, sa g\u00E9ologie et son couvert forestier. Sa cuvette est situ\u00E9e en int\u00E9gralit\u00E9 sur la commune de Saou, dans la Dr\u00F4me, \u00E0 4 kilom\u00E8tres au sud du cours de la Dr\u00F4me, 3 kilom\u00E8tres au nord-est de la vall\u00E9e du Roubion et 25 kilom\u00E8tres \u00E0 l'est de la vall\u00E9e du Rh\u00F4ne.Il est compris dans le massif pr\u00E9alpin du Diois."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1589"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6556"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.12222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/For\u00EAt_de_Saou_depuis_Chabrillan.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/For\u00EAt_de_Saou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Signal de Coucoulude"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le signal de Coucoulude (dit aussi ron ou suc de Coucoulude), situ\u00E9 dans le massif du Tanargue et le d\u00E9partement de l'Ard\u00E8che, culmine \u00E0 1 448 m\u00E8tres d'altitude. Il se trouve \u00E0 l'aplomb nord du bourg principal de Valgorge.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail du Massif central Portail du Massif central Portail de l\u2019Ard\u00E8che Portail de l\u2019Ard\u00E8che"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1448"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6097"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.09833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signal_de_Coucoulude.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Signal_de_Coucoulude"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Sommet de M\u00E9jan"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le sommet de M\u00E9jan, situ\u00E9 dans le massif du Tanargue et le d\u00E9partement de l'Ard\u00E8che, est un pic culminant \u00E0 1 458 m\u00E8tres d'altitude. Il est situ\u00E9 sur les communes de Valgorge et La Souche.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail du Massif central Portail du Massif central Portail de l\u2019Ard\u00E8che Portail de l\u2019Ard\u00E8che"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1458"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6122"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.125"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sommet_Mejan.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Sommet_de_M\u00E9jan"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de Criou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de Criou est une montagne de Haute-Savoie qui culmine \u00E0 2 207 m\u00E8tres d'altitude sur la commune de Samo\u00EBns.\u2191 Coordonn\u00E9es identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2207"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.0953"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.76361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_de_Criou.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_Criou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Sur Cou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Sur Cou est un sommet des Pr\u00E9alpes fran\u00E7aises situ\u00E9 en Haute-Savoie, dans le massif des Bornes sur les communes de Saint-Laurent et Le Petit-Bornand-les-Gli\u00E8res.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN disponibles sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1809"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.02"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.34639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Surcou-DSCN0034.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Sur_Cou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Signal du Mont du Chat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le signal du Mont du Chat est un sommet du massif du Jura culminant \u00E0 1 504 m d'altitude, faisant de lui le point culminant du mont du Chat. Il est situ\u00E9 aux limites des communes du Bourget-du-Lac et de Saint-Paul, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais de la Savoie, en r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN consult\u00E9es sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1504"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6608"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.82167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Relais_du_Mont_du_Chat_(Savoie).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Signal_du_Mont_du_Chat"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Signal du Mont du Chat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le signal du Mont du Chat est un sommet du massif du Jura culminant \u00E0 1 504 m d'altitude, faisant de lui le point culminant du mont du Chat. Il est situ\u00E9 aux limites des communes du Bourget-du-Lac et de Saint-Paul, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais de la Savoie, en r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN consult\u00E9es sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1504"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6625"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.82139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Relais_du_Mont_du_Chat_(Savoie).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Signal_du_Mont_du_Chat"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Signal du Mont du Chat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le signal du Mont du Chat est un sommet du massif du Jura culminant \u00E0 1 504 m d'altitude, faisant de lui le point culminant du mont du Chat. Il est situ\u00E9 aux limites des communes du Bourget-du-Lac et de Saint-Paul, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais de la Savoie, en r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN consult\u00E9es sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1504"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6625"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.82167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Relais_du_Mont_du_Chat_(Savoie).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Signal_du_Mont_du_Chat"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Blanc"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Blanc (en italien Monte Bianco), dans le massif du Mont-Blanc, est le point culminant de la cha\u00EEne des Alpes. Avec une altitude de 4 810,02 m\u00E8tres, il est le plus haut sommet d'Europe occidentale et le sixi\u00E8me sur le plan continental en consid\u00E9rant les montagnes du Caucase dont l'Elbrouz (5 642 m\u00E8tres) est le plus haut sommet."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4810.02"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8326"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.86472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Blanc_depuis_Valmorel_2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Blanc"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille Verte"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille Verte est un sommet du massif du Mont-Blanc, en Haute-Savoie, culminant \u00E0  4 122 m\u00E8tres. Elle fait partie des 82 sommets de plus de 4 000 m\u00E8tres recens\u00E9s dans les Alpes. Son nom proviendrait de la teinte bleu-vert que prend la glace qui recouvre le sommet lorsque le soleil l'\u00E9claire de profil.Cette vaste montagne, d'acc\u00E8s difficile et longtemps invaincue, s'articule en trois versants : Le versant sud, o\u00F9 se d\u00E9veloppe notamment sa voie d'ascension normale, le couloir Whymper."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4122"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9347"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.97"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_Verte_ateabutnoe2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_Verte"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Croix de Belledonne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Croix de Belledonne est l'un des sommets les plus hauts du massif de Belledonne (d\u00E9partement de l'Is\u00E8re) accessibles en randonn\u00E9e classique. Il culmine \u00E0 2 926 m d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2926"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1686"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.98833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Massif_belledonne.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Croix_de_Belledonne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grandes Jorasses"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Grandes Jorasses sont un sommet des Alpes dans le massif du Mont-Blanc, entre la France (Haute-Savoie) et l'Italie (vall\u00E9e d'Aoste)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4208"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8689"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.98806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GrandesJorasses.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grandes_Jorasses"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Tournette"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Tournette, 2 351 m, est un sommet du massif des Bornes. Le cha\u00EEnon de la Tournette (que flanque, du c\u00F4t\u00E9 ouest, celui, beaucoup plus modeste, de la Forclaz) s\u00E9pare le lac d'Annecy de la d\u00E9pression de Th\u00F4nes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2351"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8272"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.28611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tournette.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/La_Tournette"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Aiguille"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Aiguille, localis\u00E9 sur la commune de Chichilianne, est une dent avanc\u00E9e de la falaise orientale du massif du Vercors, \u00E0 la limite du Tri\u00E8ves, au sud du d\u00E9partement de l'Is\u00E8re. C'est une des sept merveilles du Dauphin\u00E9 o\u00F9 l'alpinisme rocheux (sur roche calcaire) est pratiqu\u00E9, en particulier sur la face nord-ouest."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2087"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8419"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.55306"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Aiguille_vu_du_Pas_de_l'Aiguille.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Aiguille"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Arcalod"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe d'Arcalod est le point culminant du massif des Bauges \u00E0 2 217 m\u00E8tres d'altitude.Son versant est, au d\u00E9part de Nant-Fourchu dans la commune d'\u00C9cole, est relativement ais\u00E9 \u00E0 gravir pour un marcheur averti (quelques dalles \u00E0 franchir). Il faut toutefois se m\u00E9fier des chutes de pierres qui peuvent \u00EAtre nombreuses en cas d'affluence.Le randonneur plus exp\u00E9riment\u00E9 pourra tenter la travers\u00E9e par la magnifique ar\u00EAte nord."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2217"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6819"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.22833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arcalod-face-est.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Arcalod"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cr\u00EAt de la Perdrix"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le cr\u00EAt de la Perdrix ou crest de la Perdrix est un sommet de 1 432 m d'altitude situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de la Loire \u00E0 quelque 10 km \u00E0 vol d'oiseau de Saint-\u00C9tienne. Il constitue le point culminant du massif du Pilat, une cha\u00EEne montagneuse situ\u00E9e sur les contreforts est du Massif central."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1432"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3825"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.57278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jasserie1308-2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cr\u00EAt_de_la_Perdrix"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne du Charbon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne du Charbon, situ\u00E9e au sud de Doussard, dans le massif des Bauges, est constitu\u00E9e d'un bloc calcaire \u00AB pos\u00E9 \u00BB au-dessus d'une for\u00EAt. Ses deux sommets principaux sont la Dent des Portes (1 932 m) et la pointe de Banc-Plat (1 907 m)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1932"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.7108"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.19028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Doussard_montagne_du_Charbon.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_du_Charbon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "P\u00E9cloz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le P\u00E9cloz est le troisi\u00E8me plus haut sommet du massif des Bauges apr\u00E8s l'Arcalod et la Sambuy avec 2 197 m\u00E8tres d'altitude. La voie Normale d'ascension passe par la chapelle de Bellevaux puis par l'ancien village du m\u00EAme nom (d\u00E9truit pendant la Seconde Guerre mondiale).Ce sommet est reconnu par les amateurs de ski alpinisme."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2197"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6322"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.23111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_P\u00E9cloz.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/P\u00E9cloz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rocher de la Tournette"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le rocher de la Tournette est un \u00E9paulement rocheux, \u00E0 4 677 m\u00E8tres d'altitude, sur la voie normale du mont Blanc (l\u2019ar\u00EAte des Bosses) entre la Petite Bosse et le sommet. Il n'est pas consid\u00E9r\u00E9 comme un des 82 sommets des Alpes de plus de 4000 m\u00E8tres, mais appara\u00EEt dans la liste compl\u00E9mentaire des sommets secondaires."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4677"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8328"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.85944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monte_Bianco_dal_Dome_du_Gouter.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rocher_de_la_Tournette"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Br\u00E9quin"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Br\u00E9quin est un sommet situ\u00E9 dans le massif de la Vanoise, en Savoie, dans la r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3130"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2517"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.53361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brequin.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Br\u00E9quin"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy de Montoncel"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy de Montoncel culmine \u00E0 1 287 m\u00E8tres d'altitude, et se trouve \u00E0 la limite des d\u00E9partements de la Loire, du Puy-de-D\u00F4me et de l'Allier, pour lequel il constitue le point culminant."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1287"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9308"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.69417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montoncel.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_de_Montoncel"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Sommet de la Saulire"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le sommet de la Saulire est le plus haut sommet skiable de la station de Courchevel \u00E0 2 738 m d'altitude (le plus haut sommet en absolu est l'aiguille du Fruit, \u00E0 3 051 m). C'est la gare d'arriv\u00E9e du t\u00E9l\u00E9ph\u00E9rique de la Saulire partant des Verdons. On peut basculer sur M\u00E9ribel-Mottaret et sur Courchevel 1650 via les Creux."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2738"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3833"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.61056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dent_de_Burgin_-_Sommet_de_la_Saulire.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Sommet_de_la_Saulire"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Aigu"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Aigu, situ\u00E9 dans le massif du Tanargue et le d\u00E9partement de l'Ard\u00E8che, culmine \u00E0 1 316 m\u00E8tres d'altitude. Il se trouve \u00E0 l'aplomb sud du bourg principal de La Souche.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail du Massif central Portail du Massif central Portail de l\u2019Ard\u00E8che Portail de l\u2019Ard\u00E8che"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1316"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6122"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.18528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hameau_de_Charay_et_mont_aigu.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Aigu"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Outheran"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Outheran est une montagne du massif de la Chartreuse culminant \u00E0 1 676 m, situ\u00E9e entre Saint-Thibaud-de-Couz et Entremont-le-Vieux, dans le d\u00E9partement de Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1676"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4658"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.845"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Outheran.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Outheran"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Dent d'Oche"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Dent d'Oche est une montagne de Haute-Savoie, dans le massif du Chablais, \u00E0 proximit\u00E9 de la fronti\u00E8re franco-suisse, qui culmine \u00E0 2 221 m\u00E8tres d'altitude. Elle domine \u00C9vian, Thonon et le lac L\u00E9man. Le sommet offre une vue panoramique sur les Alpes franco-suisses et les Pr\u00E9alpes suisses.C'est le sommet de plus de 2 000 m\u00E8tres le plus septentrional de France.\u00C0 une centaine de m\u00E8tres sous le sommet se trouve un refuge du Club alpin fran\u00E7ais, le refuge de la Dent d'Oche."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2221"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.3531"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.73111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dent_d'oche_jan_2007.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Dent_d'Oche"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "D\u00F4me de Neige des \u00C9crins"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le D\u00F4me de Neige des \u00C9crins (4 015 m) est un sommet situ\u00E9 au pied de la Barre des \u00C9crins, du c\u00F4t\u00E9 is\u00E9rois.Le glacier Blanc est entour\u00E9 de sommets permettant de prendre connaissance de la haute montagne avant l'ascension de ce \u00AB 4 000 \u00BB et acclimater son organisme \u00E0 l'altitude. L'ascension se fait habituellement depuis le refuge des \u00C9crins (3 170 m) et demande 3 \u00E0 4 heures pour des alpinistes entrain\u00E9s."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4015"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9244"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barre_et_dome_des_\u00E9crins.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/D\u00F4me_de_Neige_des_\u00C9crins"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Som"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Som est un sommet du massif de la Chartreuse, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais de l'Is\u00E8re. Il pr\u00E9sente une longue cr\u00EAte, in\u00E9galement ac\u00E9r\u00E9e, qui domine le Petit Som (1 772 m) et le col de la Ruch\u00E8re au nord-ouest, et le couvent de la Grande Chartreuse en un escalier de falaises. Le sommet pr\u00E9sente une croix et deux tables de relief."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2026"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3706"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.81194"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Grand_Som,_le_Petit_Som,_le_Col_de_la_Ruch\u00E8re.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Som"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande Ruine"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande Ruine est un sommet du massif des \u00C9crins dans le parc national des \u00C9crins. Il est form\u00E9 de deux sommets bien distincts, s\u00E9par\u00E9s par la br\u00E8che Giraud-L\u00E9zin : la pointe Brevoort au sud (3 765 m\u00E8tres, point culminant) et le pic Ma\u00EEtre au nord (3 728 m\u00E8tres). Ils constituent un superbe point de vue sur le reste du massif."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3765"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9675"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.32889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Grande_Ruine,_glacier_du_Clot_des_Cavales,_Plan_de_Valfourche_et_la_Romanche_(Ecrins).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Ruine"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'Ailefroide"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'Ailefroide est un ensemble de sommets du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 954 m\u00E8tres, entre les d\u00E9partements des Hautes-Alpes et de l'Is\u00E8re. Il est situ\u00E9 \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 ouest de l'alignement Pelvoux - Pic Sans Nom - Ailefroide, qui constitue une des plus remarquables \u00AB trilogies \u00BB du massif des \u00C9crins."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3954"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.885"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ailefroide_mit_Glacier_Noir.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/L'Ailefroide"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'Olan"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'Olan est un grand sommet du massif des \u00C9crins situ\u00E9 au c\u0153ur d'un des parcs nationaux fran\u00E7ais. Il a \u00E9t\u00E9 escalad\u00E9 pour la premi\u00E8re fois en 1875 mais ce sont des alpinistes comme Ren\u00E9 Desmaison et Jean Couzy qui s'y sont illustr\u00E9s sur des voies difficiles et fragiles."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3564"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8589"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.19667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olan-North-West-Face-Valgaudemar-France.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/L'Olan"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Blanc du Tacul"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Blanc du Tacul est un sommet du massif du Mont-Blanc, situ\u00E9 entre l'aiguille du Midi et le mont Maudit, en Haute-Savoie, culminant \u00E0 4 248 m\u00E8tres. Son \u00E9paule (4 028 m) se trouve sur une voie d'acc\u00E8s au mont Blanc."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4248"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8567"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.88778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Blanc_du_Tacul_1.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Blanc_du_Tacul"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Galbert"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Galbert est un sommet du massif du Taillefer, dans les Alpes fran\u00E7aises.On distingue tr\u00E8s bien sur la photo, dans le prolongement \u00E0 droite du sommet (c'est-\u00E0-dire vers le sud), la p\u00E9n\u00E9plaine ant\u00E9-triasique, qui le relie au sommet du Taillefer.\u00C0 l'avant du Grand Galbert (c'est-\u00E0-dire \u00E0 l'ouest), masquant en partie celui-ci, on aper\u00E7oit la Cime Chalvine."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2561"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0906"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.95944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Galbert.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Galbert"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Serre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Serre est un sommet du massif du Taillefer, dans les Alpes fran\u00E7aises.Il domine les lacs de Laffrey, \u00E0 l'ouest.La station de ski de l'Alpe du Grand Serre est situ\u00E9e sur le versant oriental de la montagne."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2141"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0056"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.82639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Serre_2.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Serre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande aiguille de la B\u00E9rarde"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande aiguille de la B\u00E9rarde (3 421 m\u00E8tres) domine de plus de 1 700 m\u00E8tres le village de la B\u00E9rarde en Is\u00E8re. Sa voie normale en \u00E9t\u00E9 est cot\u00E9e PD (peu difficile).En hiver et au printemps, son versant nord pr\u00E9sente un itin\u00E9raire de ski alpinisme de haut niveau ski\u00E9 la premi\u00E8re fois en 1971 par Alain Charbonnier et r\u00E9guli\u00E8rement r\u00E9p\u00E9t\u00E9 chaque ann\u00E9e."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3421"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9161"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.2775"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GAB_au_soleil_couchant.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_aiguille_de_la_B\u00E9rarde"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Bans"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Bans est un sommet du massif des \u00C9crins. Il culmine \u00E0 3 669 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3669"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8483"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.33611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bans_face_nord.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Bans"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Rouies"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Rouies est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 589 m\u00E8tres d'altitude.\u2191 Christian Imboden, Berge: Beruf, Berufung, Schicksal. Die St. Niklauser Bergf\u00FChrer als Wegbereiter des internationalen Alpinismus, Rotten Verlag, Visp, 2013 (ISBN 3-907624-48-3), \u00AB le guide de haute montagne \u00BB pp. 73-81, 169, 183, \u00AB premi\u00E8res ascensions \u00BB pp. 108-119"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3589"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8636"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.25806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_rouies_\u00E9crins_france.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Rouies"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Charvin (Maurienne)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Charvin est un sommet de Maurienne, situ\u00E9 dans la vall\u00E9e de l'Arvan. Il culmine \u00E0 2 207 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2207"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2172"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.28472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Charvin_(Arvan).jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Charvin_(Maurienne)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Coolidge"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Coolidge est un sommet du massif des \u00C9crins, situ\u00E9 \u00E0 cheval entre les d\u00E9partements de l'Is\u00E8re et des Hautes-Alpes, qui culmine \u00E0 3 774 m\u00E8tres d'altitude.Il porte le nom de William Auguste Coolidge, le premier alpiniste \u00E0 en avoir r\u00E9alis\u00E9 l'ascension le 14 juillet 1877 avec son ami et guide de Grindelwald Christian Almer et Ulrich Almer, le fils de ce dernier."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3774"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9106"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glacier_Noir.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Coolidge"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roche Faurio"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Roche Faurio est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 730 m\u00E8tres d'altitude.\u2014 Gaston R\u00E9buffat\u2191 Christian Imboden, Berge: Beruf, Berufung, Schicksal. Die St. Niklauser Bergf\u00FChrer als Wegbereiter des internationalen Alpinismus, Rotten Verlag, Visp, 2013 (ISBN 3-907624-48-3), \u00AB le guide de haute montagne \u00BB pp. 73-81, 169, 183, \u00AB premi\u00E8res ascensions \u00BB pp. 108-119"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3730"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9417"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Via_normale_alla_Roche_Faurio.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roche_Faurio"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roche de la Muzelle"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Roche de la Muzelle est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 465 m\u00E8tres d'altitude.Elle se caract\u00E9rise, au nord, par sa forme pyramidale et son \u00AB \u0153il \u00BB, un jeu d'ombre cr\u00E9\u00E9 par le soleil sur un surplomb rocheux en hiver, deux demi-cercles rocheux verticaux en \u00E9t\u00E9.Elle a donn\u00E9 son nom \u00E0 l'avenue de la Muzelle, principale avenue de la station des Deux Alpes, toute proche. De cette avenue, au sud, la vue sur la roche de la Muzelle, sa forme et son \u0153il, est tr\u00E8s spectaculaire."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3465"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9311"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.10528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roche_de_la_Muzelle.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roche_de_la_Muzelle"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte des F\u00E9toules"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La T\u00EAte des F\u00E9toules est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 459 m\u00E8tres d'altitude.La T\u00EAte des F\u00E9toules appartient, avec la T\u00EAte de l'\u00C9tret entre autres, \u00E0 une s\u00E9rie de sommets qui s\u00E9parent le vallon des \u00C9tages \u00E0 l'est du vallon de la Lavey \u00E0 l'ouest."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3459"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8997"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.23667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/T\u00EAte_des_F\u00E9toules_-_Is\u00E8re_-_France.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_des_F\u00E9toules"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand pic de Belledonne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand pic de Belledonne est le point culminant du massif de Belledonne avec ses 2 977 m."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2977"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1711"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.99167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Pic_De_Belledonne.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_pic_de_Belledonne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Br\u00E9vent"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Br\u00E9vent (2 525 m\u00E8tres) est un sommet situ\u00E9 \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 m\u00E9ridionale des Aiguilles Rouges, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie.En d\u00E9pit de son altitude relativement peu \u00E9lev\u00E9e, il est tr\u00E8s connu des randonneurs pour sa situation au-dessus de la vall\u00E9e de l'Arve et pour le panorama qu'il offre sur le massif du Mont-Blanc, probablement l'un des plus beaux de la r\u00E9gion.Il est accessible par un t\u00E9l\u00E9ph\u00E9rique depuis 1930.Actuellement, une t\u00E9l\u00E9cabine relie Chamonix-Mont-Blanc \u00E0 la station interm\u00E9diaire de Planpraz. "
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2525"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9342"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.83778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Br\u00E9vent_Depuis_Chamonix_19082008.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Br\u00E9vent"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Mirantin"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Mirantin est un sommet alpin du massif du Beaufortain de 2 460 m\u00E8tres d'altitude situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de la Savoie (r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes) pr\u00E8s de la commune d'Albertville."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2460"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6844"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.49889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sommet_Mont_Mirantin_6690.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Mirantin"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Peyrouse (sommet)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Peyrouse est un sommet du massif du Taillefer, dans les Alpes fran\u00E7aises.Il est le point culminant de la montagne du Conest, et le plus au sud, face au S\u00E9n\u00E9py."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1710"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9922"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.72472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peyrouse_2.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Peyrouse_(sommet)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de Borderan"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de Borderan est un sommet de la cha\u00EEne des Aravis qui culmine \u00E0 2 492 m d'altitude, entre les d\u00E9partements de la Savoie et de la Haute-Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2492"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8864"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.47778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_de_Borderan.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_Borderan"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande Balmaz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande Balmaz est un sommet de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 2 616 m d'altitude, entre les d\u00E9partements de la Savoie et de la Haute-Savoie.Dans le prolongement de la cr\u00EAte qui descend vers le nord-ouest, entre la combe de la Balme au nord (La Clusaz) et la combe de la Torch\u00E8re au sud, s'\u00E9l\u00E8vent la Grande Torch\u00E8re (2 521 m) et la Petite Torch\u00E8re (2 091 m)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2616"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8931"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.49639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aravis_Nord_3.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Balmaz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Charvet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Charvet est un sommet de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 2 538 m d'altitude, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie.Il est compris entre la combe de Chombas au nord et la combe du Mont Charvet au sud.\t\tPortail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2538"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9422"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.53861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Mont_Charvet_(2538m),_Bornes-Aravis.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Charvet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "N\u00E9ron (Is\u00E8re)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le N\u00E9ron, parfois appel\u00E9 autrefois Casque du N\u00E9ron en raison de sa forme rappelant celle d'un casque romain, est une montagne du massif de la Chartreuse culminant \u00E0 1 298 m\u00E8tres d'altitude.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN et carte de Cassini disponibles sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1298"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2344"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.71"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GRENOBLE68.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/N\u00E9ron_(Is\u00E8re)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Bella Cha"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Bella Cha est un sommet de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 2 511 m d'altitude, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2511"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9717"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.56361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vallon_du_Borne.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Bella_Cha"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roche Perfia"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roche Perfia est un sommet de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 2 499 m d'altitude, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie.Dans le prolongement de la cr\u00EAte qui descend vers le nord-ouest, entre la combe de Paccaly et la combe du Grand Cr\u00EAt s'\u00E9l\u00E8ve le Par\u00E9 des Joux (2 383 m).Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2499"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9144"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.51361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aravis_Nord.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roche_Perfia"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roualle"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Roualle est un sommet de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 2 589 m d'altitude, entre les d\u00E9partements de la Savoie et de la Haute-Savoie.La cr\u00EAte qui descend vers le nord-ouest s'\u00E9l\u00E8ve entre la combe de Bella Cha (o\u00F9 subsiste l'un des plus grands n\u00E9v\u00E9s permanents des Aravis) au nord et la combe de la Balme au sud.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2589"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9008"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.50278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aravis_Nord_2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roualle"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Tardevant"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Tardevant est un sommet de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 2 501 m d'altitude, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie.Dans le prolongement de la cr\u00EAte qui descend vers le nord-ouest, entre la combe de la Grande Forclaz et la combe de Tardevant (o\u00F9 baigne un petit lac, le lac de Tardevant), s'\u00E9l\u00E8vent les aiguilles Noires (2 232 m).\u00C0 l'oppos\u00E9 sur cette cr\u00EAte par rapport au sommet s'\u00E9l\u00E8ve l'Ambrevetta (2 463 m), visible depuis la vall\u00E9e de l'Arly."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2501"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9264"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.52583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Tardevant_(2501m),_Bornes-Aravis.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tardevant"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte Pelouse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte Pelouse est un sommet de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 2 537 m d'altitude, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie.Dans le prolongement de la cr\u00EAte qui descend vers le nord-ouest, entre la combe du Grand Cr\u00EAt et la combe de Bella Cha (o\u00F9 subsiste l'un des plus grands n\u00E9v\u00E9s permanents des Aravis) s'\u00E9l\u00E8ve le mont Rachais (2 311 m).Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2537"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9092"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.50972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aravis_Nord_2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_Pelouse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte de Paccaly"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La T\u00EAte de Paccaly est un sommet de la cha\u00EEne des Aravis, \u00E0 2 467 m d'altitude, dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie.Dans le prolongement de la cr\u00EAte qui descend vers le nord-ouest, entre la combe de Tardevant (o\u00F9 baigne un petit lac) et la combe de Paccaly s'\u00E9l\u00E8vent les Rochers de la Salla (2 232 m)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2467"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9189"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.52"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aravis_Nord.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_de_Paccaly"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Valadous"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Valadous sont un sommet culminant \u00E0 1 548 m\u00E8tres d'altitude, sur la commune d'Astet. C'est le point culminant du serre de la Croix de Bauzon.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes de l'IGN disponibles sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1548"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.6558"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.05917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_chavade.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Valadous"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de Plat\u00E9"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de Plat\u00E9 ou la Vouardaz est un sommet des Pr\u00E9alpes fran\u00E7aises situ\u00E9 dans le massif du Faucigny, sur le versant sud du d\u00E9sert de Plat\u00E9 \u00E0 la limite des communes de Passy et de Sixt-Fer-\u00E0-Cheval, en Haute-Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2554"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9653"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.73056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_Plat\u00E9.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_Plat\u00E9"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Moine"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Moine est un sommet du massif du Mont-Blanc qui culmine \u00E0 3 412 m d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3412"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9167"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.96139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_du_Moine-4.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Moine"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montoisey"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Montoisey est un sommet du massif du Jura culminant \u00E0 1 668,5 m d'altitude, situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ain, en Rh\u00F4ne-Alpes.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN consult\u00E9es sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1668.5"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2864"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.96167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montoisey_vu_Grand_Cr\u00EAt.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montoisey"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pain de Sucre d'Envers du Plan"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Pain de Sucre d'Envers du Plan est un sommet des aiguilles de Chamonix dans le massif du Mont-Blanc au sud-est de l'aiguille du Plan. Il culmine \u00E0 3 607 m\u00E8tres d'altitude.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de Chamonix-Mont-Blanc Portail de Chamonix-Mont-Blanc"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3607"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.89"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.90917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vue_du_Mont-Blanc_depuis_le_Jardin,_Chamonix.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pain_de_Sucre_d'Envers_du_Plan"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Tour Noir"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Tour Noir est un sommet du massif du Mont-Blanc situ\u00E9 au sud de l'aiguille de l'A Neuve, entre le d\u00E9partement fran\u00E7ais de la Haute-Savoie et le canton du Valais en Suisse."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3837"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9486"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.0375"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Tour_Noir.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tour_Noir"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de la Vanoise"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de la Vanoise est un sommet du massif de la Vanoise dominant Pralognan-la-Vanoise. Elle est r\u00E9put\u00E9e pour sa grande face nord de 300 \u00E0 400 m de haut."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2796"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3947"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.77917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_vanoise.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_la_Vanoise"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Hauts-Forts"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Hauts-Forts sont des montagnes de Haute-Savoie, dans le massif du Chablais, qui culminent \u00E0 2 466 m\u00E8tres d'altitude. Ils dominent le secteur Arare de la station d'Avoriaz.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2466"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.1686"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.7775"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hauts-forts.png?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Hauts-Forts"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte du G\u00E9ant"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La T\u00EAte du G\u00E9ant est une montagne situ\u00E9e \u00E0 la limite de la Haute-Savoie et du canton suisse du Valais, dans le massif du Chablais, qui culmine \u00E0 2 228 m\u00E8tres d'altitude. Elle se trouve entre le Val d'Abondance et le Chablais valaisan.Portail g\u00E9ographie de la Suisse Portail g\u00E9ographie de la Suisse Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie Portail du Valais Portail du Valais"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2228"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.22"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.81639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/T\u00EAte_du_G\u00E9ant.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_du_G\u00E9ant"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille Croche"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille Croche est un sommet situ\u00E9 dans le massif du Beaufortain, entre la Savoie et la Haute-Savoie.Ce sommet est facilement accessible \u00E0 ski, un t\u00E9l\u00E9si\u00E8ge de la station des Contamines-Hauteluce permettant d'acc\u00E9der \u00E0 un \u00E9paulement \u00E0 quelques centaines de m\u00E8tres sous le sommet."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2487"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8003"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.65917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AiguilleCrochedepuislesommetduVeleray.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_Croche"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de P\u00E9clet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de P\u00E9clet est un sommet situ\u00E9 dans le massif de la Vanoise, en Savoie, dans la r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3561"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2811"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.62389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_de_P\u00E9clet.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_P\u00E9clet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Fou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Fou, qui culmine \u00E0 3 501 m d'altitude, est l'une des aiguilles de Chamonix dans le massif du Mont-Blanc. Elle se situe sur l'ar\u00EAte principale des aiguilles de Chamonix, au sud de l'aiguille de Blaiti\u00E8re, entre l'aiguille des Ciseaux au nord, et la pointe de L\u00E9piney au sud, dont elle est d\u00E9par\u00E9e par le col du Fou (3 365 m)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3501"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8972"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.91194"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_de_Blaitiere_Chamonix.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Fou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cr\u00EAt du Rey"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Cr\u00EAt du Rey est un sommet situ\u00E9 dans le massif du Beaufortain, en Savoie entre les communes de Granier et Aime.Le sommet est accessible \u00E0 partir du GR de Pays Tour du Beaufortain (variante).Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2633"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6019"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.56583"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cr\u00EAt_du_Rey.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cr\u00EAt_du_Rey"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "D\u00F4me de Polset"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le d\u00F4me de Polset est un sommet situ\u00E9 dans le massif de la Vanoise, en Savoie, \u00E0 l'est de l'aiguille de Polset.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3501"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2764"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.64028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Polset_et_lac_seen_from_PO.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/D\u00F4me_de_Polset"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Bec"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Bec est un sommet situ\u00E9 dans le massif de la Vanoise, en Savoie. Son altitude est de 3 398 m\u00E8tres.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3398"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4236"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.75278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Bec_-_3000x2000.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Bec"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Mont"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Mont est un sommet situ\u00E9 dans le massif du Beaufortain, en Savoie.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2686"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6319"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.53667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Grand_Mont.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Mont"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand roc Noir"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand roc Noir (3 582 m) est un sommet situ\u00E9 dand le massif de la Vanoise, en Savoie. Sa voie d'acc\u00E8s se fait principalement par le refuge de la Femma.Un glacier de forme circulaire s'\u00E9tend sur les pentes septentrionales du sommet. Il est encercl\u00E9 par le pic du Vallonnet, le Grand roc Noir, les pointes de la Fr\u00EAche et enfin la pointe des Bro\u00E9s, toutes d'une altitude sup\u00E9rieure \u00E0 3 400 m. Il n'est visible que depuis le vallon de la Rocheur et ses hauteurs, dont la pointe de la Sana."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3582"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3303"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.89167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Roc_Noir.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_roc_Noir"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Voirons"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Voirons sont une montagne des Pr\u00E9alpes situ\u00E9e dans le d\u00E9partement de la Haute-Savoie (France). Elle culmine \u00E0 1 480 m\u00E8tres d'altitude au signal des Voirons. Elle abrite un monast\u00E8re. \u00C0 quelques kilom\u00E8tres de l\u00E0 se trouve la ville d'Annemasse et la ville suisse de Gen\u00E8ve.S\u00E9par\u00E9e du Sal\u00E8ve par la vall\u00E9e de l'Arve, elle en constitue le prolongement naturel."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1480"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2306"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_Voirons_2009.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Voirons"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Nivolet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Nivolet est une montagne du massif des Bauges qui domine Chamb\u00E9ry, dans le d\u00E9partement de la Savoie.Son pic principal, \u00E0 une altitude de 1 547 m, est flanqu\u00E9 de la croix du Nivolet, illumin\u00E9e depuis septembre 1989 par EDF."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1547"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6139"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.96556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nivolet_(Savoie).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Nivolet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Grand Dom\u00E9non"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Grand Dom\u00E9non est un sommet situ\u00E9 dans Belledonne, \u00E0 2 802 m d'altitude, dans le d\u00E9partement de l'Is\u00E8re.Portail de l\u2019Is\u00E8re Portail de l\u2019Is\u00E8re Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2802"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1617"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.97111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grande_Lance_de_Domaine,_Grand_Domenon.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Grand_Dom\u00E9non"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de la Fournache"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de la Fournache, ou pointe Maurice Gignoux,, est un sommet culminant \u00E0 3 642 m d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3642"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2875"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.7525"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dent_Parrach\u00E9e_02_by_Line1.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_la_Fournache"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de la R\u00E9chasse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de la R\u00E9chasse est un sommet situ\u00E9 dans le massif de la Vanoise, en Savoie.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3212"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3733"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.80194"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/R\u00E9chasse.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_la_R\u00E9chasse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de la Terrasse (Beaufortain)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de la Terrasse est un sommet situ\u00E9 dans le massif du Beaufortain, en Savoie sur la commune de Bourg-Saint-Maurice.Il existe un sommet du m\u00EAme nom qui culmine \u00E0 2 724 m \u00E0 la fronti\u00E8re entre la Suisse et la France en Haute-Savoie. On acc\u00E8de \u00E0 ce sommet depuis \u00C9mosson en Suisse.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2881"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6703"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.72444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_la_Terrasse.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_la_Terrasse_(Beaufortain)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe du Bouchet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe du Bouchet est un sommet situ\u00E9 en France,dans le d\u00E9partement de la Savoie en r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes. Il fait partie du  massif de la Vanoise, sur le versant de la Maurienne."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3420"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2539"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.60417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_du_Bouchet_(Savoie).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_du_Bouchet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Gr\u00E9pon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Gr\u00E9pon, ou simplement Le Gr\u00E9pon, est l'une des aiguilles de Chamonix, dans le massif du Mont-Blanc. Elle culmine \u00E0 3 482 m d'altitude. Elle pr\u00E9sente une cr\u00EAte cr\u00E9nel\u00E9e de plusieurs pointes : le sommet Nord (3 478 m), le Grand Gendarme (3 472 m), le Gendarme 3 473 m, le sommet Sud (point culminant) et la pointe Balfour (3 475 m)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3482"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9025"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.91917"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_du_Gr\u00E9pon.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Gr\u00E9pon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguilles du Diable"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les aiguilles du Diable sont un groupe de cinq aiguilles du massif du Mont-Blanc, dans les contreforts orientaux du mont Blanc du Tacul."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4114"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8547"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.89028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguilles_du_Diable.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguilles_du_Diable"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Rochail"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Rochail est un sommet situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Is\u00E8re, en France, dans le massif des \u00C9crins. Il s'agit du premier \u00AB 3 000 \u00BB du massif en venant de Grenoble quand apparaissent depuis la plaine du Bourg d'Oisans ses sommets enneig\u00E9s.C'est l'un des rares qui peuvent \u00EAtre gravis sans rudiment d'alpinisme, en venant soit de Villard-Notre-Dame soit de Chantelouve et dans les deux cas en passant par le col du Rochail.Le Rochail est un n\u0153ud orographique d'o\u00F9 partent trois ar\u00EAtes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3022"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.98"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.03111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rochail_-_Lauvitel.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Rochail"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Lory"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Lory, \u00E0 4 088 m\u00E8tres d'altitude, est une ant\u00E9cime de la Barre des \u00C9crins, point culminant du massif des \u00C9crins (4 102 m\u00E8tres). N\u0153ud orographique, il est situ\u00E9 sur la ligne de partage des eaux entre Romanche et Durance, et sur la ligne de cr\u00EAte entre les d\u00E9partements de l'Is\u00E8re (dont il constitue le point culminant) et des Hautes-Alpes (o\u00F9 se trouve la Barre des \u00C9crins)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4088"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9219"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.35806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Lory.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Lory"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de la Floria"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de la Floria est un sommet du massif des Aiguilles Rouges. Il surplombe le glacier de la Floria.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de Chamonix-Mont-Blanc Portail de Chamonix-Mont-Blanc"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2888"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9761"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.86861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GrandeFloria.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_la_Floria"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cr\u00EAt de Chalam"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le cr\u00EAt de Chalam est un sommet du massif du Jura culminant \u00E0 1 545 m d'altitude. Il est situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ain, en France.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN consult\u00E9es sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1545"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2503"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.86139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cr\u00EAt_de_Chalam.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cr\u00EAt_de_Chalam"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Cr\u00EAt"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Cr\u00EAt est un sommet du massif du Jura situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ain. Culminant \u00E0 1 702 m d'altitude, il est le troisi\u00E8me plus haut sommet de la cha\u00EEne jurassienne apr\u00E8s le cr\u00EAt de la Neige et Le Reculet. Comme ces deux derniers, il est situ\u00E9 sur l'anticlinal des monts Jura.\u2191 1,0 et 1,1 Grand Cr\u00EAt, carte IGN,  g\u00E9oportail.gouv.fr, consult\u00E9 le 16 d\u00E9cembre 2012."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1702"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.2794"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.95361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Cr\u00EAt_1.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Cr\u00EAt"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Croix Rousse (montagne)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Croix Rousse est un sommet des Alpes gr\u00E9es culminant \u00E0 3 541 m\u00E8tres d'altitude \u00E0 la fronti\u00E8re entre la France et l'Italie.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN disponibles sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3541"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2608"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.13194"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croce_Rossa_monte.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Croix_Rousse_(montagne)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Belv\u00E9d\u00E8re"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Belv\u00E9d\u00E8re est le point culminant (2 965 m) des Aiguilles Rouges.La voie la plus directe part du Lac Blanc pour rejoindre l'ar\u00EAte sommitale apr\u00E8s la travers\u00E9e dans sa partie sup\u00E9rieure du glacier des Dards. Le seul point d\u00E9licat de l'ascension est constitu\u00E9 d'une chemin\u00E9e de plusieurs m\u00E8tres de haut qui justifie de monter encord\u00E9."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2965"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9875"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.87333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_du_Belv\u00E9d\u00E8re.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Belv\u00E9d\u00E8re"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "D\u00F4mes de Miage"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les d\u00F4mes de Miage sont des sommets du massif du Mont-Blanc. Culminant \u00E0 3 673 m\u00E8tres, ils sont situ\u00E9s au sud du massif. L'ar\u00EAte des d\u00F4mes s'\u00E9tire sur plus de trois kilom\u00E8tres et compte six sommets (du sud-ouest au nord-est) : l'aiguille de la B\u00E9rang\u00E8re (3 425 m), le d\u00F4me 3670, le d\u00F4me 3666, le d\u00F4me 3633, le d\u00F4me 3673 et le d\u00F4me 3672."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3673"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8158"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.8"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/D\u00F4meMiage_from_Miage.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/D\u00F4mes_de_Miage"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Tr\u00E9lod"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Tr\u00E9lod est le 4e sommet du massif des Bauges apr\u00E8s l'Arcalod, la Sambuy et le P\u00E9cloz avec 2 181 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2181"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6928"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.19639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trelod.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tr\u00E9lod"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Veyrier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Veyrier  est un sommet situ\u00E9 dans les Pr\u00E9alpes fran\u00E7aises, en Haute-Savoie. Il culmine \u00E0 1 291 m d'altitude. Il domine la rive Est du lac d'Annecy."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1291"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9006"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.1825"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lac_veyrier2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Veyrier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grenier de Commune"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grenier de Commune est un sommet des Pr\u00E9alpes situ\u00E9s dans l'ensemble des Alpes du Nord en Haute-Savoie. Il se situe pr\u00E9cis\u00E9ment sur la commune de Sixt-Fer-\u00E0-Cheval. D'une altitude de 2 775 m\u00E8tres, son ascension est longue et difficile (souvent faite sur deux jours)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2775"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.0456"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.83306"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Grenier_de_Commune.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grenier_de_Commune"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Lancebranlette"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Lancebranlette est un sommet fran\u00E7ais du massif du Mont-Blanc s\u00E9parant la haute Tarentaise de la vall\u00E9e d'Aoste et culminant \u00E0 2 936 m\u00E8tres d'altitude.Son ascension s'effectue en g\u00E9n\u00E9ral \u00E0 partir du col du Petit-Saint-Bernard.On peut distinguer deux parties lors de l'ascension : la premi\u00E8re, relativement simple, m\u00E8ne jusqu'\u00E0 2 700 m\u00E8tres environ, \u00E0 ce niveau arrive la seule et unique difficult\u00E9 de la mont\u00E9e qui se d\u00E9roule dans une pente schisteuse bien am\u00E9nag\u00E9e pour faciliter l'ascension ; ensuite, la mont\u00E9e se termine sans difficult\u00E9 jusqu'\u00E0 la table d'orientation \u00E0 2 936 m\u00E8tres d'altitude d'o\u00F9 l'on peut observer l'ensemble du massif du Mont-Blanc.\u2191 1,0 et 1,1 Identification \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:20 000\u2191 Ascension de Lancebranlette."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2936"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6853"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.85611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lancebranlette.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Lancebranlette"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Brouilly"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Brouilly est un sommet arrondi du Beaujolais situ\u00E9 dans le d\u00E9partement du Rh\u00F4ne. Il est coiff\u00E9 d'une chapelle et son versant m\u00E9ridional est couvert de vignobles.\u2191 Site Geoportail de l'IGN"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "484"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.1094"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.655"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brouilly.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Brouilly"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Charnier d'Allemond"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Charnier d'Allemond est un sommet situ\u00E9 dans Belledonne, \u00E0 2 777 m d'altitude, dans le d\u00E9partement de l'Is\u00E8re."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2777"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.155"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.99667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lac_de_Belledonne.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Charnier_d'Allemond"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Molard Noir"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Molard Noir est un sommet situ\u00E9 en France, \u00E0 cheval sur les communes de Bourdeau et de Saint-Jean-de-Chevelu, dans le d\u00E9partement de la Savoie en r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes.Il constitue l\u2019un des sommets du mont du Chat dans le massif du Jura.\u2191 1,0 et 1,1 Altitude et coordonn\u00E9es relev\u00E9es sur le site G\u00E9oportail de l'IGN"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1452"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6722"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.82944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Molard_Noir_(1_452_m).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Molard_Noir"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe inf\u00E9rieure du Tricot"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe inf\u00E9rieure du Tricot est un sommet du massif du Mont-Blanc culminant \u00E0 2 830 m\u00E8tres."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2830"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8461"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.7825"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_inferieure_du_Tricot.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_inf\u00E9rieure_du_Tricot"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Cheval Blanc (sommet)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Cheval Blanc est un sommet des Pr\u00E9alpes, \u00E0 cheval entre la Haute-Savoie (France) et le canton du Valais (Suisse), dans le massif du Giffre.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail du Valais Portail du Valais Portail g\u00E9ographie de la Suisse Portail g\u00E9ographie de la Suisse Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2831"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.0519"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.87278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Cheval_Blanc.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Cheval_Blanc_(sommet)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de la Masse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de la Masse est un sommet du massif de la Vanoise (2 804 m). Elle est accessible par des t\u00E9l\u00E9cabines \u00E0 partir de la station des Menuires.Portail de la Savoie Portail de la Savoie Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2804"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2971"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.5093"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_la_Masse.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_la_Masse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "T\u00EAte du Colonney"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La T\u00EAte du Colonney est un sommet des Pr\u00E9alpes fran\u00E7aises de Haute-Savoie, situ\u00E9 dans le massif du Faucigny, \u00E0 l'ouest du d\u00E9sert de Plat\u00E9, sur la limite des  communes de Sallanches et Passy.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2692"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9714"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.69083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TeteduColonney.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/T\u00EAte_du_Colonney"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille des Glaciers"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille des Glaciers est un sommet du massif du Mont-Blanc culminant \u00E0 3 817 m\u00E8tres d'altitude.Ce point marque la limite entre la Savoie, la Haute-Savoie et la Vall\u00E9e d'Aoste.Cette aiguille domine la vall\u00E9e des Chapieux en Tarentaise et le col de la Seigne au sud-est, et le glacier de Tr\u00E9 la T\u00EAte au nord-est. Le col relie le d\u00E9partement de la Savoie au val Veny en Italie,"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3816"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.7786"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.8025"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aigdesglaciers.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_des_Glaciers"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Tour"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Tour est un sommet du massif du Mont-Blanc. Il se situe entre les glaciers du Tour et du Trient, sur la fronti\u00E8re franco-suisse. C'est l'un des sommets les plus faciles du massif du Mont-Blanc par sa voie normale. Il comporte deux sommets, Nord et Sud, le plus facile et le plus fr\u00E9quent\u00E9 \u00E9tant le Sud. Il se r\u00E9alise par le refuge Albert Ier (CAF) tr\u00E8s facile d'acc\u00E8s depuis le village du tour.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN sur G\u00E9oportail\u2191 Aiguille du Tour : Voie Normale depuis Albert 1er"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3542"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9942"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "7.00944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AiguilleDuTour.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Tour"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Julioz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Julioz est un sommet du massif des Bauges, dans le parc naturel r\u00E9gional du Massif des Bauges, sur les communes de Doucy-en-Bauges, du Ch\u00E2telard et en partie de Bellecombe-en-Bauges, dans le d\u00E9partement de la Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1662"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.7072"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.16056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Julioz_-_le_Rocheray.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Julioz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc d'Arguille"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le roc d'Arguille est un sommet calcaire du massif de la Chartreuse situ\u00E9 sur la commune de Saint-Pierre-de-Chartreuse dans le parc naturel r\u00E9gional de la Chartreuse, en Is\u00E8re."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1768"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3169"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.8375"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PDB_028_Roc_d'Arguille.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_d'Arguille"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Vouise"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Vouise (ou Vouisse), parfois nomm\u00E9e Le Replat, est une colline surplombant la ville de Voiron, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais de l'Is\u00E8re.\u2191 Descriptif de la Vouise par la municipalit\u00E9 de Voiron"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "739"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3783"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.60444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vouise.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/La_Vouise"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Giusalet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Giusalet, aussi appel\u00E9 mont Ciusalet ou pointe du Cl\u00E9ry, est une montagne de 3 312 m\u00E8tres d'altitude dans les Alpes.\u2191 1,0 et 1,1 Coordonn\u00E9es et altitudes identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:8 000\u2191 Comptes rendus hebdomadaires des s\u00E9ances de l'Acad\u00E9mie des sciences, Volume 151, publi\u00E9s avec le concours Centre national de la recherche scientifique par MM. les secr\u00E9taires perp\u00E9tuels, 1910, page 665 [lire en ligne]"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3312"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1806"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.92972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monte_Giusalet.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Giusalet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe du Lamet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe du Lamet est une montagne de 3 504 m\u00E8tres d'altitude dans les Alpes.\u2191 Altitude identifi\u00E9e \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:8 000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3504"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2394"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.99889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vetta_della_Punta_Lamet.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_du_Lamet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Cochette"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Cochette est une montagne du massif de la Chartreuse culminant \u00E0 1 618 m d'altitude et situ\u00E9e \u00E0 la limite des  communes de  Corbel, de Saint-Jean-de-Couz et de Entremont-le-Vieux en Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1618"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4553"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.83556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Cochette.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/La_Cochette"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Scia"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Scia est un sommet du massif de la Chartreuse situ\u00E9 sur la commune de Saint-Pierre-de-Chartreuse, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais de l'Is\u00E8re."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1791"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3489"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.85083"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bec_de_la_Scia.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/La_Scia"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Luisandre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Luisandre, ou Molard de Luisandre, est un sommet du massif du Jura culminant \u00E0 805 m\u00E8tres d'altitude, dans l'Ain, en France. Il constitue un point de vue remarquable sur la plaine de l'Ain et les monts du Bugey. Le mont Luisandre sert de base de d\u00E9collage pour le vol libre. Au Moyen \u00C2ge, une b\u00E2tie a \u00E9t\u00E9 \u00E9difi\u00E9e \u00E0 son sommet, remplac\u00E9e par la suite par un ch\u00E2teau fort construit en pierres."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "805"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9781"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.41861"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croix-luisandre.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Luisandre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roche du Chardonnet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le roche du Chardonnet est un sommet des Alpes situ\u00E9 dans le massif des Cerces. C'est le point triple o\u00F9 se rencontrent les bassins de la Durance, de l'Is\u00E8re et du P\u00F4.\u2191 1,0 et 1,1 Coordonn\u00E9es et altitudes identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25 000\u2191 C. B\u00E9ranger, Bulletin du Service de la carte g\u00E9ologique de la France, libr. polytechnique, 1955, page 263"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2950"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.1019"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.54889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roche_du_chardonnet_col_des_muandes.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roche_du_Chardonnet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Midi"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Midi se situe dans le massif du Mont-Blanc. Culminant \u00E0 3 842 m\u00E8tres, elle est la plus haute des aiguilles de Chamonix. Sur le sommet principal, s'\u00E9l\u00E8ve une tour, portant des antennes de t\u00E9l\u00E9communication, qui repr\u00E9sente le point culminant actuel.L'aiguille est le point d'arriv\u00E9e d'un t\u00E9l\u00E9ph\u00E9rique \u2014 le t\u00E9l\u00E9ph\u00E9rique de l'aiguille du Midi. Sa gare sup\u00E9rieure est situ\u00E9e \u00E0 3 777 m\u00E8tres d'altitude. L'Aiguille abrite le plus haut centre d'\u00E9mission hertzien de France."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3842"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8786"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.88722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille-du-Midi-summer.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Midi"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Colomby de Gex"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Colomby de Gex est un sommet du Jura fran\u00E7ais dans l'Ain qui culmine \u00E0 1 688 m\u00E8tres d'altitude. C'est le 4e plus haut sommet du massif du Jura.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN consult\u00E9es sur G\u00E9oportail.\u2191 Carte 1:50000 n\u00B0 270, Gen\u00E8ve, Office f\u00E9d\u00E9ral de topographie, 1992"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1688"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.3222"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.99528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jura_8_by_andy205.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Colomby_de_Gex"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Blanc de Courmayeur"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Blanc de Courmayeur, dans le massif du Mont-Blanc, culmine \u00E0 4 748 m.C'est une ant\u00E9cime \u00E0 650 m au sud-est du mont Blanc, auquel il est reli\u00E9 par une ar\u00EAte de neige peu raide, qui passe par le col Major (4 741 m), et le rocher de la Tourette (4 759 m), qui est l'affleurement rocheux le plus \u00E9lev\u00E9 de la calotte sommitale du mont Blanc (\u00E0 ne pas confondre avec le rocher de la Tournette (4 677 m\u00E8tres), de l'autre c\u00F4t\u00E9 du mont Blanc, sur l'ar\u00EAte des Bosses).Le sommet s'atteint facilement depuis celui du mont Blanc. "
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "4748"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8289"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.86944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mbcourmayeur0001.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Blanc_de_Courmayeur"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Gerbier de Jonc"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Gerbier de Jonc (en occitan : Gerbier de Joc) est un sommet de France situ\u00E9 en Ard\u00E8che, dans le Massif central, sur la commune de Saint-Martial tandis que celle de Sainte-Eulalie s'\u00E9tend \u00E0 ses pieds au sud."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1551"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.8444"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.22"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerbierdejonc.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Gerbier_de_Jonc"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Verdun"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Verdun est, avec ses 626 m\u00E8tres d'altitude, le point culminant des monts d'Or, au nord-ouest de Lyon.Les monts d'Or sont le poumon vert du nord lyonnais. Leurs nombreux sentiers p\u00E9destres sont tr\u00E8s pris\u00E9s des Lyonnais en fin de semaine."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "626"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8497"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.77944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Verdun-Mont_Thou_du_Mont_Cyndre.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Verdun"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rochers de la Balme"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Les Rochers de la Balme (2 063 m) et la T\u00EAte des Chaudi\u00E8res (2 029 m) sont deux sommets l\u00E9g\u00E8rement confondus du massif du Vercors, compris d'une part entre la Petite Moucherolle au nord-est et s\u00E9par\u00E9s de celle-ci par le col du Pas de la Balme, et d'autre part le Pas Ernadant au sud.La T\u00EAte des Chaudi\u00E8res, le plus septentrional des deux sommets, est un mont arrondi, tandis que la face est des Rochers de la Balme se termine en falaise."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2063"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9897"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.5375"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Corren\u00E7on_champ_de_la_Bataille.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rochers_de_la_Balme"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "\u00C9perrimont"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'\u00C9perrimont (1 441 m) est un rocher se trouvant sur la commune du Gua (Is\u00E8re), au pied des falaises du massif du Vercors, et plus particuli\u00E8rement des Ar\u00EAtes du Gerbier. Il est surnomm\u00E9 L'Indien \u00E0 cause de sa forme de profil."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1441"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0197"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.61778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eperrimont_-_LE_GUA-_Is\u00E8re-_France.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/\u00C9perrimont"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne des M\u00E9mises"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La montagne des M\u00E9mises est une montagne de Haute-Savoie, dans le massif du Chablais, \u00E0 proximit\u00E9 de la fronti\u00E8re franco-suisse, qui culmine \u00E0 1 674 m\u00E8tres d'altitude. Elle domine \u00C9vian-les-Bains, Thollon-les-M\u00E9mises et offre une vue panoramique sur le lac L\u00E9man du massif du Jura aux Alpes franco-suisses. Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1674"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.3789"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.71306"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Picdesmemises.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_des_M\u00E9mises"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille de Roc"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille de Roc (ou pic de Roc), qui culmine \u00E0 3 407 m d'altitude, est l'une des aiguilles de Chamonix dans le massif du Mont-Blanc. Elle est constitu\u00E9e d'un pinacle rocheux d\u00E9tach\u00E9 dans le versant Sud-Est de l'aiguille du Gr\u00E9pon.Elle se parcourt classiquement lors de la travers\u00E9e Roc-Gr\u00E9pon (la n\u00B064 des 100 plus belles courses du massif du Mont-Blanc de Gaston R\u00E9buffat)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3409"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9014"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.91889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_de_Roc.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_de_Roc"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Cr\u00EAt d'Eau"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Cr\u00EAt d'Eau est un sommet du massif du Jura qui correspond en fait \u00E0 un ensemble de plusieurs cr\u00EAts dont le plus \u00E9lev\u00E9 culmine \u00E0 1 621 m d'altitude.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN consult\u00E9e sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1621"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.1506"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.86389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Cret_Eau_3.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Cr\u00EAt_d'Eau"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Tanargue"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Tanargue constitue le plateau sommital du massif eponyme d'une altitude sup\u00E9rieure \u00E0 1 450 m\u00E8tres. Il culmine \u00E0 La Maye \u00E0 1 511 m\u00E8tres, sur la commune de Borne."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1511"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.62"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.07889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maye.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Tanargue"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Fr\u00EAne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Fr\u00EAne est un sommet situ\u00E9 dans Belledonne, \u00E0 2 807 m d'altitude, en Savoie. Il poss\u00E8de une croix sommitale.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes Portail de la Savoie Portail de la Savoie"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2807"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3525"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.19806"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_du_Fr\u00EAne.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Fr\u00EAne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Signal du Mont du Chat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le signal du Mont du Chat est un sommet du massif du Jura culminant \u00E0 1 504 m d'altitude, faisant de lui le point culminant du mont du Chat. Il est situ\u00E9 aux limites des communes du Bourget-du-Lac et de Saint-Paul, dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais de la Savoie, en r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN consult\u00E9es sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1504"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6608"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.82139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Relais_du_Mont_du_Chat_(Savoie).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Signal_du_Mont_du_Chat"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Montagne de la Mandallaz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "G\u00E9ographiquement, la montagne de la Mandallaz (prononcer Mandalle) est un petit massif pr\u00E9alpin de 8 km de long sur 3 \u00E0 4 km de large, avec une altitude de 500 \u00E0 929 m (la T\u00EAte), au nord-ouest du bassin ann\u00E9cien.G\u00E9ologiquement, la Mandallaz fait partie du cha\u00EEnon jurassien du Sal\u00E8ve dont elle est s\u00E9par\u00E9e par les Usses, au niveau du pont de la Caille.La Mandallaz poss\u00E8de un miroir de faille, visible depuis la Petite-Balme, surface rocheuse compl\u00E8tement lisse, form\u00E9e suite aux mouvements de la faille sur laquelle elle se trouve. "
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "929"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9758"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.08"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F-74330_Sillingy_01.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Montagne_de_la_Mandallaz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cr\u00EAt de l'\u0152illon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le cr\u00EAt de l'\u0152illon est un sommet du massif du Pilat situ\u00E9 \u00E0 la jonction de quatre communes : Roisey, V\u00E9ranne, P\u00E9lussin et Doizieux. Il culmine \u00E0 1 370 m. Il offre un large panorama sur la r\u00E9gion et notamment sur les Alpes par beau temps.Un relais de t\u00E9l\u00E9vision est install\u00E9 pr\u00E8s du cr\u00EAt.Il domine le col de l'\u0152illon et les formations rocheuses dites Les 3 dents.\u2191 1,0 et 1,1 Coordonn\u00E9es et altitude identifi\u00E9es sur les cartes IGN du site G\u00E9oportail.fr"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1364"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3925"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.61139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pilat_cret_oeillon.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cr\u00EAt_de_l'\u0152illon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cime de Caron"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La cime de Caron est un sommet situ\u00E9 dans le massif de la Vanoise, en Savoie, dans la r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3195"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2631"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.56167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cime_de_Caron_(2014).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cime_de_Caron"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Croix Rampau"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Croix Rampau, avec ses 465 m\u00E8tres d'altitude, est un des sommets des monts d'Or, au nord-ouest de Lyon. Elle est situ\u00E9e sur le territoire de la commune de Poleymieux-au-Mont-d'Or.Depuis la table d'orientation, on d\u00E9couvre par temps clair les Alpes, la Dombes, la vall\u00E9e de la Sa\u00F4ne, le Beaujolais et la Bresse. Ce belv\u00E9d\u00E8re est accessible par un sentier. Il constitue un point de passage pour de nombreuses manifestations sportives r\u00E9gionales (randonn\u00E9e p\u00E9destre, trail, VTT, enduro...)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "465"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8678"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.80139"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croix_Rampau_(Poleymieux-au-Mont-d'Or).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Croix_Rampau"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Narcel"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Narcel est, avec ses 582 m\u00E8tres d'altitude, le troisi\u00E8me sommet des monts d'Or, au nord-ouest de Lyon. Il est situ\u00E9 en limite des communes de Limonest et de Saint-Didier-au-Mont-d'Or, \u00E0 moins d'un kilom\u00E8tre du mont Thou.\u00C9tymologiquement, Narcel d\u00E9riverait d'arca, mot utilis\u00E9 par les Romains pour d\u00E9signer des coffres, en r\u00E9f\u00E9rence aux souterrains qui captent l'eau ou la conduisent.\u2191 Site Geoportail de l'IGN\u2191 Site de la mairie de Saint-Didier-au-Mont-d'Or"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "582"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8369"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.78639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Narcel.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Narcel"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Tourv\u00E9on"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Tourv\u00E9on, avec ses 949 m\u00E8tres, est, derri\u00E8re le mont Saint-Rigaud (1 009 m\u00E8tres) et la Roche d'Ajoux (970 m\u00E8tres), le troisi\u00E8me sommet des monts du Beaujolais. Il est situ\u00E9 dans le d\u00E9partement du Rh\u00F4ne sur le territoire des communes de Ch\u00E9nelette, Saint-Didier-sur-Beaujeu et Vernay. Il domine le Brionnais, le Charolais, le Clunisois et le M\u00E2connais mais le panorama est un peu cach\u00E9 par les arbres."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "949"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.1603"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.5075"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Tourv\u00E9on_1.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Tourv\u00E9on"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Marg\u00E9riaz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Marg\u00E9riaz est situ\u00E9 au centre du massif des Bauges entre le Val d'Aillon \u00E0 l'est et le col de Plainpalais \u00E0 l'ouest.Le mont Marg\u00E9riaz est situ\u00E9 sur les communes d'Aillon-le-Jeune \u00E0 l'est et Les D\u00E9serts \u00E0 l'ouest."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1845"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.6358"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.03444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roc_de_Margeriaz.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Marg\u00E9riaz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Signal de Saint-Bonnet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le signal de Saint-Bonnet, qui culmine \u00E0 676 m\u00E8tres, est situ\u00E9 dans le d\u00E9partement du Rh\u00F4ne, sur le territoire de la commune de Montmelas-Saint-Sorlin.\u2191 Site Geoportail de l'IGN"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "676"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "46.0189"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "4.6025"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Col_de_Saint-Bonnet_1.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Signal_de_Saint-Bonnet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de la Belle \u00C9toile"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de la Belle \u00C9toile est un sommet situ\u00E9 dans Belledonne, \u00E0 2 718 m d'altitude, dans le d\u00E9partement de l'Is\u00E8re. Il est pourvu \u00E0 son sommet d'une antenne de radiocommunication utilis\u00E9e par les secours de montagne.Portail de l\u2019Is\u00E8re Portail de l\u2019Is\u00E8re Portail de la montagne Portail de la montagne Portail des Alpes Portail des Alpes"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2718"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2367"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.05417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_belle_etoile_isere_france_14082008.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_la_Belle_\u00C9toile"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Rachais"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Rachais (1 050 m en son point culminant, le Quichat) constitue l'extr\u00E9mit\u00E9 sud du massif de la Chartreuse.Au sud, il plonge vers Grenoble, par l'interm\u00E9diaire du mont Jalla et de la Bastille. \u00C0 l'est, il est s\u00E9par\u00E9 du mont Saint-Eynard par le col de Vence ; au nord, de l'\u00C9coutoux par la petite vall\u00E9e de la Vence et enfin \u00E0 l'ouest, du casque du N\u00E9ron par le col de Cl\u00E9menci\u00E8res."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1050"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2417"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.74361"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bastille_-_distance_2,2_kms.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Rachais"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Semnoz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Semnoz (pron. [s\u025Bmn\u1ECD\u2006]) est une montagne de moyenne altitude (1 699 m\u00E8tres) longue de 16 kilom\u00E8tres au nord du massif des Bauges, dont il fait partie, entre Annecy et All\u00E8ves (cluse de Banges) dans une direction nord-est / sud-ouest. Il est situ\u00E9 en Haute-Savoie. Le Semnoz est form\u00E9 d'un anticlinal de calcaires urgoniens. G\u00E9ologiquement, c'est un typique \"mont\" jurassien."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1699"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.7972"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.10472"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Semnoz_vu_de_menthon.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Semnoz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Cr\u00EAt du Poulet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le cr\u00EAt du Poulet est un sommet de la cha\u00EEne de Belledonne culminant \u00E0 1 726 m d'altitude, sur le balcon ouest dominant le Gr\u00E9sivaudan, situ\u00E9 sur la commune de Saint-Pierre d'Allevard en Is\u00E8re."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1726"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.33"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.06"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cr\u00EAt_du_Poulet.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cr\u00EAt_du_Poulet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Tr\u00E9 Pellay"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Tr\u00E9 Pellay est un sommet faisant partie du massif du Bugey, \u00E0 la limite avec le Haut-Bugey, dans le d\u00E9partement de l'Ain (France)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1011"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.9861"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.52306"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sommet_tr\u00E9_pellay.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tr\u00E9_Pellay"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Dent de Moirans"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La dent de Moirans est un sommet qui a la particularit\u00E9 d'appartenir \u00E0 la fois g\u00E9ographiquement au massif du Vercors et g\u00E9ologiquement au massif du Jura. Il culmine \u00E0 988 m d'altitude et est situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Is\u00E8re.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN consult\u00E9es sur G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "988"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2875"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.59556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dent_de_moirans.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Dent_de_Moirans"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Tour Ronde"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Tour Ronde est un sommet du massif du Mont-Blanc qui culmine \u00E0 3 792 m d'altitude sur l'ar\u00EAte fronti\u00E8re entre la France et l'Italie, entre le col du G\u00E9ant et le mont Maudit.La voie normale par l'ar\u00EAte sud-est (combin\u00E9e avec la descente de la vall\u00E9e Blanche), et la face nord (Francesco Gonella avec Alexis Berthod le 23 ao\u00FBt 1886) sont respectivement les  n\u00B011 et n\u00B035 des 100 plus belles courses du massif du Mont-Blanc de Gaston R\u00E9buffat."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3792"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8439"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.9075"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Tour_Ronde.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/La_Tour_Ronde"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe de la Galoppaz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pointe de la Galoppaz est un sommet du massif des Bauges situ\u00E9 sur la commune de Puygros en Savoie et culminant \u00E0 1 681 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1681"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.5658"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.06667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_la_Galoppaz_(Savoie).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_de_la_Galoppaz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Bec de l'\u00C9chaillon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Bec de l'\u00C9chaillon est un promontoire rocheux qui culmine \u00E0 622 m\u00E8tres d'altitude dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais de l'Is\u00E8re en r\u00E9gion Rh\u00F4ne-Alpes. Il surplombe la cluse de L'Is\u00E8re. Le Bec de l'\u00C9chaillon et la Dent de Moirans (988 m\u00E8tres) font partie g\u00E9ographiquement du massif du Vercors et g\u00E9ologiquement \u00E0 celui du Jura."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "622"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.2983"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.6025"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dent_de_moirans.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Bec_de_l'\u00C9chaillon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Charvin (Aravis)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Charvin est l'une des pointes du massif des Aravis, \u00E0 la limite des d\u00E9partements de la Savoie et de la Haute-Savoie. Son sommet, tr\u00E8s caract\u00E9ristique du c\u00F4t\u00E9 sud (endroit), culmine \u00E0 2 409 m. Son ascension la plus ais\u00E9e peut s'effectuer par l'envers en partant de l'alpage du Haut de Marlens (et non de l'Aulp de Marlens, comme il est parfois mal orthographi\u00E9).\u2191  (fr) \u00AB Mont Charvin (2409 m, massif des Aravis) en randonn\u00E9e \u00BB, sur www.accompagnateur.net (consult\u00E9 le 13 janvier 2011)"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2409"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.8025"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.42028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Mont_Charvin_(2409m).JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Charvin_(Aravis)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille Dibona"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille Dibona est une aiguille culminant \u00E0 3 131 m d'altitude dans le massif des \u00C9crins, au c\u0153ur du massif du Soreiller, tr\u00E8s appr\u00E9ci\u00E9e par les grimpeurs."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3131"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9625"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.24278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dibona.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_Dibona"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Aiguille du Plat de la Selle"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'aiguille du Plat de la Selle est un sommet du massif des \u00C9crins qui culmine \u00E0 3 596 m\u00E8tres."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3596"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.9636"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.22222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aiguille_du_Plat_de_la_Selle.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Aiguille_du_Plat_de_la_Selle"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande Casse"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande Casse est le plus haut sommet du massif de la Vanoise, dans les Alpes fran\u00E7aises, et du d\u00E9partement de la Savoie."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3855"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.4053"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "6.8275"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grande_Casse_1-2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Casse"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande Moucherolle"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande Moucherolle (2 284 m\u00E8tres), le deuxi\u00E8me sommet du massif du Vercors par son altitude tient son nom d'une confusion avec le sommet du Moucherotte lors d'un relev\u00E9 g\u00E9ographique.La Petite Moucherolle (2 156 m\u00E8tres), l\u00E9g\u00E8rement plus au sud, est s\u00E9par\u00E9e de celle-ci par le col des Moucherolles.L'ensemble des Moucherolles, c\u2019est-\u00E0-dire la ligne de sommets entre le Pas de l'\u0152ille et le Pas de la Balme, est \u00E9galement constitu\u00E9 \u00E0 l'est de la Grande Moucherolle par les Deux-S\u0153urs (appel\u00E9es Sophie (2 162 m\u00E8tres) et Agathe (2 193 m\u00E8tres), et s\u00E9par\u00E9es par le col des Deux-S\u0153urs) qui s'avancent au-dessus de la vall\u00E9e du Drac, ainsi que par les Rochers des Jaux (2 062 m\u00E8tres) au nord.Ces deux montagnes sont parfaitement visibles du centre de Villard-de-Lans, notamment depuis le porche de l'\u00E9glise du village.De nombreux sentiers, dont le GR 91, partent du site des Glovettes et de la station de Villard Cote 2000, permettant d'acc\u00E9der au sommet des deux Moucherolles. "
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2284"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.0053"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.56417"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_Julien_la_Grande_Moucherolle.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Moucherolle"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande Sure"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande Sure est un sommet important du massif de la Chartreuse qui est form\u00E9 non pas de calcaire urgonien, mais de calcaires du Fontanil. Il est situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Is\u00E8re et domine le Pays Voironnais. Il culmine \u00E0 1 920 m\u00E8tres d'altitude.Le sommet doit son nom \u00E0 la chtiure ou stiure, r\u00E9gionalisme pour \u00AB ch\u00E8vre \u00BB.Avec les Rochers de Lorzier (1 838 m) et les Rochers de Chalves (1 845 m), elle compose la cr\u00EAte occidentale du massif."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1920"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "45.3353"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "5.70333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grande_Sure_depuis_Saint-Jean-de-Moirans.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Sure"
        }
      }
    ]
  }
}