{
  "head": {
    "link": [],
    "vars": [
      "nom",
      "comment",
      "altitude",
      "latitude",
      "longitude",
      "thumbnail",
      "wiki"
    ]
  },
  "results": {
    "distinct": false,
    "ordered": true,
    "bindings": [
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Casque du Marbor\u00E9"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Casque du Marbor\u00E9, le Casque de Gavarnie, ou tout simplement le Casque, est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es situ\u00E9 sur la cr\u00EAte de pics de plus de 3 000 m dans le massif du Mont-Perdu au-dessus du cirque de Gavarnie et qui sert de fronti\u00E8re franco-espagnole.\u2191 1,0 et 1,1 Source : carte IGN (\u00E9chelle au 1:25000) sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3006"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6881"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.0266667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Refuge_serradets.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Casque_du_Marbor\u00E9"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Bazillac"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Bazillac, ou pointe Bazillac, est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es sur la fronti\u00E8re entre la France et l'Espagne.L'altitude du sommet, l'\u00E9peron occidental dominant la Fausse br\u00E8che, est de 2 975 m.\u2191 1,0 et 1,1 Coordonn\u00E9es relev\u00E9es sur carte IGN (\u00E9chelle au 1:25000) via G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2975"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6914"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.0402778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/De_Br\u00E8che_de_Roland_en_de_'Dedo'.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Bazillac"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Garlitz"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Garlitz, situ\u00E9 administrativement dans le d\u00E9partement fran\u00E7ais des Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es, est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es qui culmine \u00E0 2 798 m\u00E8tres d'altitude.\u2191 Source : Google Maps"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2798"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7464"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.214444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_Garlitz.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Garlitz"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Soularac"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Soularac (2 368 m) est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises dans le d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge. Il est le point culminant du massif de Tabe (ou massif du Saint-Barth\u00E9lemy).\u2191 1,0 et 1,1 Sources : cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2368"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8178"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.78167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_du_Soularac_(2368_m).jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Soularac"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Seigne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Seigne, \u00E0 1 128 m d'altitude, est le deuxi\u00E8me plus haut sommet du L\u00E9v\u00E9zou. Il se situe en France pr\u00E8s du village de Saint-Laurent-de-L\u00E9v\u00E9zou dans le d\u00E9partement de l'Aveyron en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es.\u2191 Coordonn\u00E9es relev\u00E9es sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1128"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.2158"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.92972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montseigne.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Seigne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Palas"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Palas est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es sur la fronti\u00E8re franco-espagnole, il est le point culminant du d\u00E9partement fran\u00E7ais des Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques et de la r\u00E9gion Aquitaine avec 2 974 m.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail avec carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2974"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8494"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.313333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Palas_descente_Ossau_from_fipi.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Palas"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Lenquo de Capo"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Lenquo de Capo est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aise dans le d\u00E9partement des Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es.\u2191 Wikimapia"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2716"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7781"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.111795"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LenquoDeCapo.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Lenquo_de_Capo"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Bastan"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Bastan, situ\u00E9 dans les Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es, culmine \u00E0 2 715 m\u00E8tres d'altitude. Il se trouve dans l'Est du massif du N\u00E9ouvielle, entre la vall\u00E9e d'Aure \u00E0 l'est, et la vall\u00E9e de Campan au nord, dans la r\u00E9gion de Bastan o\u00F9 se c\u00F4toient une succession de lacs.\u2191 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2715"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8661"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.200556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_bastan.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Bastan"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Moun N\u00E9 (massif du Barbat)"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Moun N\u00E9 ou Pic de Monn\u00E9 est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es dans le massif du Barbat, d\u00E9partement des Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es. Situ\u00E9 au nord du Grand Barbat, il culmine \u00E0 2 724 m\u00E8tres, entre la station thermale de Cauterets et la vall\u00E9e d'Estaing en val d'Azun."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2724"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8933"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.167222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moun_N\u00E9.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Moun_N\u00E9_(massif_du_Barbat)"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Saint-Barth\u00E9lemy"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Saint-Barth\u00E9lemy est le second sommet du massif de Tabe (Ari\u00E8ge, cha\u00EEne des Pyr\u00E9n\u00E9es) avec une altitude de 2 348 m (derri\u00E8re le pic de Soularac, 2 368 m).Mais aussi le sommet le plus connu du massif, pour des raisons historiques (mystiques et religieuses). Il est nomm\u00E9 en r\u00E9f\u00E9rence \u00E0 l'ap\u00F4tre Saint Barth\u00E9lemy."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2347.9"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8191"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.77113"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StBarth220.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Saint-Barth\u00E9lemy"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Midi de Siguer"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Midi de Siguer est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail avec cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2003"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7239"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.56639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_du_Midi_de_Siguer.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Midi_de_Siguer"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Gavizo-Cristail"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Gavizo-Cristail est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es culminant \u00E0 2 890 m d'altitude et situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re franco-espagnole.C'est un belv\u00E9d\u00E8re exceptionnel sur le pic du Bala\u00EFtous et la Frondella.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail avec carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle au 1:25000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2890"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8278"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.273333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sommet_Gavizo_Cristail.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Gavizo-Cristail"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Font Blanca"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La pic de Font Blanca, encore nomm\u00E9 pic du Port de Siguer ou Rialp[r\u00E9f. n\u00E9cessaire], est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re entre la France et l'Andorre. Avec 2 904 m d'altitude, c'est l'un des cinq plus hauts sommets de la principaut\u00E9 d'Andorre."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2904"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6497"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.53444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_Font_Blanca.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Font_Blanca"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Girant\u00E8s"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Girant\u00E8s, \u00E9galement appel\u00E9 mont Ceint, est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es. Il culmine \u00E0 2 088 m d'altitude.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes de l'IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 consultables sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2088"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.79"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.40667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_Girantes.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Girant\u00E8s"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Merdelou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Merdelou est un des plus hauts sommets du d\u00E9partement de l'Aveyron, situ\u00E9 sur la commune de Peux-et-Couffouleux dans le canton de Camar\u00E8s (Sud Aveyron). Son altitude culmine \u00E0 1 110 m\u00E8tres d'altitude, et par temps d\u00E9gag\u00E9 il permet une vue sur la M\u00E9diterran\u00E9e. C'est de l\u00E0 que lui vient son nom qui s'\u00E9crit en occitan, merdellon, qui signifie mer de loin (mar de lonh).Enfin, les vents soufflant sur ce mont ont encourag\u00E9 la mise en place d'un parc de 12 \u00E9oliennes."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1110"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.7608"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.9025"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eoliennes_du_Merdelou.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Merdelou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grande Fache"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Grande Fache, Gran Facha ou Cuspide de Bachima\u00F1a est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es de 3 005 m\u00E8tres d'altitude situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re franco-espagnole et la ligne de partage des eaux."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3005"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8086"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.237778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/P9190512.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Fache"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic des Trois Seigneurs"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic des Trois Seigneurs est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises dans le d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es. Il culmine \u00E0 2 199 m d'altitude.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail avec cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2199"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8306"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.44028"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u00C9tang_de_Lers-_pic_des_3_seigneurs.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_des_Trois_Seigneurs"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Piton Carr\u00E9"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Piton Carr\u00E9 est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es dans le massif du Vignemale. C'est le septi\u00E8me plus haut sommet de ce massif avec 3 197 m), faisant partie des 3000 pyr\u00E9n\u00E9ens. C'est \u00E9galement le second plus haut sommet pyr\u00E9n\u00E9en uniquement fran\u00E7ais, apr\u00E8s la pointe Chausenque.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3197"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7733"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.144444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piton_Carr\u00E9.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Piton_Carr\u00E9"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Tour du Marbor\u00E9"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Tour du Marbor\u00E9 ou Tour de Gavarnie est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es situ\u00E9 sur la cr\u00EAte fronti\u00E8re franco-espagnole dans le massif du Mont-Perdu.\u2191 1,0 et 1,1 Source : cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3009"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6856"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.0172222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tour_du_Marbor\u00E9_sud.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tour_du_Marbor\u00E9"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Sauvegarde"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Sauvegarde, pico de Salvaguardia en espagnol, situ\u00E9 dans les Pyr\u00E9n\u00E9es, entre l'Espagne et le d\u00E9partement de la Haute-Garonne, est un des plus haut sommets du Haut Luchonnais avec une altitude de 2 738 m."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2738"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6947"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.630833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_Sauvegarde,_Luchon.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Sauvegarde"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Perdigu\u00E8re"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Perdigu\u00E8re est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re franco-espagnole.Il est le point culminant de la Haute-Garonne.\u2191 Coordonn\u00E9es identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et WikiMapia"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3222"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6917"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.518611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Perdigu\u00E8re_lac_du_portillon.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Perdigu\u00E8re"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Crab\u00E8re"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Crab\u00E8re est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises d'une altitude de 2 629 m\u00E8tres. Situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge sur la limite d\u00E9partementale avec la Haute-Garonne en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es, ce sommet est frontalier avec l'Espagne.Au pied de ce sommet se situe l'\u00E9tang d'Araing et le refuge Jacques-Husson.\u2191 Source : Google Maps"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2629"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8256"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.858056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_du_crabere.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Crab\u00E8re"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Petit Gabizos"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Petit Gabizos ou pic de Gabizos est un sommet pyr\u00E9n\u00E9en situ\u00E9 enti\u00E8rement en France. S'\u00E9levant \u00E0 cheval sur les d\u00E9partements des Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques et des Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es, ce sommet, remarquable depuis la plaine du fait de son profil \u00E9lanc\u00E9, culmine \u00E0 2 639 m\u00E8tres d'altitude. Il domine le col du Soulor au nord, dans le val d'Azun."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2639"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.9392"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.279167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pn145x101.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Gabizos"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Milieu"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Milieu est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es situ\u00E9 sur la cr\u00EAte de pics de plus de 3 000 m qui d\u00E9limite la ligne de partage des eaux et marque la fronti\u00E8re franco-espagnole. Il culmine \u00E0 une altitude de 3 130 m.\u2191 1,0, 1,1 et 1,2 Cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 sur G\u00E9oportail (site en ligne).\u2191 2,0 et 2,1 Source : cartes g\u00E9ologiques \u00E0 l'\u00E9chelle 1:50000 du Bureau de recherches g\u00E9ologiques et mini\u00E8res (site en ligne)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3130"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7617"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.136389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_du_milieu.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Milieu"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Pic de Tapou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand Pic de Tapou est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es, situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re franco-espagnole dans le massif du Vignemale. C'est un des sommets de ce massif d\u00E9passant les 3 000 m.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3150"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7625"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.135833"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_tapou.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Pic_de_Tapou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Pim\u00E9n\u00E9"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Pim\u00E9n\u00E9 est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises, dans le d\u00E9partement des Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es en la r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es. Il culmine \u00E0 2 801 m\u00E8tres d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2801"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7358"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.0216667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_du_Pim\u00E9n\u00E9.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Pim\u00E9n\u00E9"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic des Redouneilles"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic des Redouneilles est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises dans le d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es. Il culmine \u00E0 2 485 m d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2485"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6886"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.54694"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Redouneilles_Nord.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_des_Redouneilles"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Gar"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Gar est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises qui s'\u00E9l\u00E8ve \u00E0 1 785 m d'altitude."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1785"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.9506"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.698611"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marignac_Pic_du_Gar.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Gar"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Saillant"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Saillant est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises, sommet secondaire du pic du Gar, dominant la haute vall\u00E9e de la Garonne."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1756"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.9486"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.696389"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marignac_Pic_du_Gar.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Saillant"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Balj\u00E9sou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Balj\u00E9sou est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail avec cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2288"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7139"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.57972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pics_de_La_Calbe_et_Baljesou.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Balj\u00E9sou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Arbizon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L'Arbizon (2 831 m) est le point culminant du massif de l'Arbizon dans les Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es. Il est situ\u00E9 \u00E0 l'est du massif du N\u00E9ouvielle, entre la vall\u00E9e d'Aure \u00E0 l'est, et la vall\u00E9e de Campan au nord.L'Adour de Payolle prend naissance sur son versant nord.\u2191 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2831"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8756"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.2725"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arbizon_viewed_from_the_north-east.jpeg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Arbizon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "\u00C9paule du Marbor\u00E9"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "L\u2019\u00E9paule du Marbor\u00E9 est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es dans le massif du Mont-Perdu, marquant la fronti\u00E8re franco-espagnole. Elle se trouve sur le m\u00E9ridien de Greenwich.\u2191 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3073"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6853"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.0"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Br\u00E8che004.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/\u00C9paule_du_Marbor\u00E9"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Maupas"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Maupas est un sommet frontalier du Luchonnais dans les Pyr\u00E9n\u00E9es centrales qui culmine \u00E0 3 109 m."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3109"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7011"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.545556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maupas2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Maupas"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic d'Ardiden"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic d'Ardiden est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises qui culmine \u00E0 2 988 m d'altitude. Il domine la station de sports d'hiver de Luz-Ardiden et les lacs d'Ardiden.\u2191 Cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 disponibles sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2988"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8339"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.0677778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_d'ardiden.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_d'Ardiden"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Vignemale"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Vignemale, plus pr\u00E9cis\u00E9ment la Pique Longue est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es, situ\u00E9 \u00E0 la fronti\u00E8re franco-espagnole dans le massif du Vignemale. Avec ses 3 298 m (3 303 m selon des sources espagnoles), c'est le point culminant des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises et de la r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3298"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7739"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.147222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vignemale-2005.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Vignemale"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Puy Saint-Georges"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le puy Saint-Georges est un sommet du d\u00E9partement du Tarn situ\u00E9 pr\u00E8s de Valderi\u00E8s.Il est surplomb\u00E9 par les ruines d'une \u00E9glise  du XIIIe si\u00E8cle. La tour qui lui servait de clocher, de construction l\u00E9g\u00E8rement ant\u00E9rieure, \u00E9tait une v\u00E9ritable fortification qui a pu servir de refuge \u00E0 la population lors de la guerre de Cent Ans. Tout contre et au nord de l'\u00E9difice se trouvait le cimeti\u00E8re dont il ne reste plus de traces visibles et dans lequel aurait eu lieu la derni\u00E8re s\u00E9pulture vers 1826."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "507"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.0111"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.27528"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PuyStGeorges.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Puy_Saint-Georges"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Signal de Mailhebiau"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le signal de Mailhebiau (ou Mailhe-Biau) est le point culminant de l'Aubrac, \u00E0 1 469 m d'altitude. Il est partag\u00E9 entre les d\u00E9partements de l'Aveyron et de la Loz\u00E8re, le sommet lui-m\u00EAme \u00E9tant situ\u00E9 dans ce dernier d\u00E9partement, sur la commune de Tr\u00E9lans.\u2191 Source IGN"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1469"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.5669"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "3.08222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signal_de_Mailhe-Biau.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Signal_de_Mailhebiau"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de la Cascade oriental"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de la Cascade oriental est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es dans le Massif du Mont-Perdu, marquant la Fronti\u00E8re franco-espagnole.\u2191 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3161"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.69"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.00805556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Br\u00E8che004.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_la_Cascade_oriental"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Roc de Montalet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le roc de Montalet est un sommet des monts de Lacaune dans le parc naturel r\u00E9gional du Haut-Languedoc. D\u2019une altitude de 1 259 m\u00E8tres, il est situ\u00E9 sur le territoire de la commune de Lacaune dans le d\u00E9partement du Tarn. Contrairement \u00E0 une id\u00E9e re\u00E7ue, il n\u2019est ni le point culminant du massif ni du d\u00E9partement, d\u00E9pass\u00E9 de peu par le Puech de Montgrand (1 267 m) et le Puech de Rascas (1 264 m). Montalet signifie \u00AB montagne haute \u00BB, du latin mons altus."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1259"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.6831"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "2.7425"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roc_de_Montalet_et_Puech_de_Rascas.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Roc_de_Montalet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Bugatet"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Bugatet est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises, du d\u00E9partement des Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es, dans le massif d'Or\u00E9don/Aragnouet. Son versant sud se situe dans le parc national des Pyr\u00E9n\u00E9es."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2877"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.805"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.171944"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_Bugatet.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Bugatet"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de la Munia"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de la Munia est le point culminant de l'ensemble des trois cirques de Troumouse, Barroude et Barrosa. Situ\u00E9 \u00E0 la fronti\u00E8re entre la France (d\u00E9partement des Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es) et l'Espagne (Province de Huesca).\u2191 Source : G\u00E9oportail\u2191 Coordonn\u00E9es identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et WikiMapia"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3133"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7156"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.132778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Circo_de_Barrosa.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_la_Munia"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic d'Estaragne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic d'Estaragne est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3006"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7972"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.129444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_d'Estaragne.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_d'Estaragne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Montcalm"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Montcalm est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises culminant \u00E0 3 077 m\u00E8tres et situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es.\u2191 Liste des 3000 pyr\u00E9n\u00E9ens par massif\u2191 Source : G\u00E9oportail avec carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3077"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6722"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.40639"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PicDuMontcalmFromPicaDEstats1280_7.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Montcalm"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Midi de Bigorre"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Midi de Bigorre est situ\u00E9 dans les Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es, et atteint une altitude de 2 876 m\u00E8tres. Il est connu entre autres pour la pr\u00E9sence d'un observatoire astronomique et d'un relais de t\u00E9l\u00E9vision.Ce site touristique fait partie du regroupement de stations N'PY.\u2191 G\u00E9oportail, site de l'IGN"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2876"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.9364"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.142778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_du_Midi_du_Bigorre.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Midi_de_Bigorre"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Turon de N\u00E9ouvielle"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Turon du N\u00E9ouvielle est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises situ\u00E9 dans le massif du N\u00E9ouvielle, \u00E0 la limite est du parc national des Pyr\u00E9n\u00E9es.Avec ses 3 035 m, il est c\u00E9l\u00E8bre pour \u00EAtre le premier sommet pyr\u00E9n\u00E9en de plus de 3 000 m gravi dans l'histoire[r\u00E9f. n\u00E9cessaire].\u2191 Sources : G\u00E9oportail, WikiMapia"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3035"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8281"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.1075"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Turon_de_N\u00E9ouvielle.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Turon_de_N\u00E9ouvielle"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Marbor\u00E9"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Marbor\u00E9 est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es situ\u00E9 sur la cr\u00EAte fronti\u00E8re franco-espagnole dans le massif du Mont-Perdu.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3248"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6928"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.0116667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Panor\u00E1mica_del_Marbor\u00E9,_el_Cilindro_y_el_Monte_Perdido.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Marbor\u00E9"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Quayrat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Grand Quayrat est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises qui s'\u00E9l\u00E8ve \u00E0 3 060 m\u00E8tres dans la vall\u00E9e d'O\u00F4 (commune d'O\u00F4 pr\u00E8s de Bagn\u00E8res-de-Luchon dans le d\u00E9partement de la Haute-Garonne, r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es).\u2191 Coordonn\u00E9es identifi\u00E9es \u00E0 l'aide de G\u00E9oportail et Wikimapia"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3060"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7133"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.515"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pico_Gran_Quairat_2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Quayrat"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Long"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Long est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises. Avec ses 3 192 m\u00E8tres, c'est le plus haut sommet du massif du N\u00E9ouvielle et le troisi\u00E8me plus haut sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es situ\u00E9 enti\u00E8rement en France, apr\u00E8s la pointe Chausenque et le piton Carr\u00E9.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail avec carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3192"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8011"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.100278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PicLong.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Long"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Cerbillona"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Cerbillona, 3 247 m\u00E8tres, dans le massif du Vignemale, constitue le bord sup\u00E9rieur sud-ouest du glacier d'Ossoue avec le pic Central, 3 235 m\u00E8tres, et le pic du Clot de la Hount, 3 289 m\u00E8tres. Le pic de Montferrat, 3 219 m\u00E8tres en limite le bord sud. La Pique longue, 3 298 m\u00E8tres, en est le sommet, et le point culminant des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3247"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7692"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.149722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ibon_de_los_Batans.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Cerbillona"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Campbieil"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Campbieil est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises culminant \u00E0 une altitude de 3 173 m\u00E8tres. Il se situe dans le massif du N\u00E9ouvielle, inclus dans le parc national des Pyr\u00E9n\u00E9es dont il constitue le deuxi\u00E8me sommet par l'altitude (le premier \u00E9tant le pic Long, qui le surplombe avec ses 3 192 m\u00E8tres d'altitude)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3173"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7922"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.119444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Campbiel.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Campbieil"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Punta Gabarro"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Punta Gabarro ou Punta de Gabarr\u00F3 est un sommet culminant \u00E0 3 115 m\u00E8tres d'altitude dans le massif du Montcalm. C'est un sommet frontalier entre la France et l'Espagne.Ce sommet fut nomm\u00E9 d'apr\u00E8s Pere Gabarr\u00F3 i Garcia, un alpiniste catalan qui trouva une nouvelle voie d'ascension \u00E0 la Pique d'Estats. Il fait partie du parc naturel de l'Alt Pirineu.\u2191 Liste des 3000 pyr\u00E9n\u00E9ens par massif\u2191 Source : G\u00E9oportail avec carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3115"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6656"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.39972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Punta_de_Gabarr\u00F3.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Punta_Gabarro"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Chanchou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Chanchou est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises qui culmine \u00E0 2 949 m d'altitude, dans le massif d'Ardiden. Il s'agit du troisi\u00E8me plus haut sommet du massif, apr\u00E8s le pic d'Ardiden (2 988 m) et le pic de Barbe de Bouc (2 964 m)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2949"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8206"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.0625"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chanchou.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Chanchou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Petit Astazou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Petit Astazou, ou Astazou occidental, est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises situ\u00E9 en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es dans le d\u00E9partement des Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es. Il culmine \u00E0 une altitude de 3 012 m.\u2191 1,0, 1,1 et 1,2 Source : cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 sur G\u00E9oportail (site en ligne)\u2191 2,0 et 2,1 Source : cartes g\u00E9ologiques \u00E0 l'\u00E9chelle 1:50000 du Bureau de recherches g\u00E9ologiques et mini\u00E8res (site en ligne)"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3012"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7019"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.0161111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cirque_gavarnie_hiver+.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Astazou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic des Spijeoles"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic des Spijeoles est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3065"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7108"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.484722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pico_Spijeoles_1.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_des_Spijeoles"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de N\u00E9ouvielle"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de N\u00E9ouvielle, ou pic d'Aubert, est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises dans le massif du N\u00E9ouvielle. C'est le quatri\u00E8me plus haut sommet de zone des 3 000 N\u00E9ouvielle-Pic Long avec 3 091 m.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3091"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8356"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.115"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Neouvielle_and_lac_d'_aumar.png?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_N\u00E9ouvielle"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Cagire"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Cagire est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises, dans la r\u00E9gion du Comminges dans la Haute-Garonne. Son altitude est de 1 912 m\u00E8tres."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1912"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.9464"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.766111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_du_Cagire.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Cagire"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Schrader"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Schrader ou Grand Batchimale (3 177 m) est un haut sommet frontalier des Pyr\u00E9n\u00E9es centrales, pour sa plus grande part en Espagne. Il ferme la vall\u00E9e du Louron par son impressionnante silhouette.Il se situe entre les massifs du Mont-Perdu et des Posets, ce qui permet une vue int\u00E9ressante par beau temps."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3177"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6994"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.395278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Soula2.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Schrader"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pique d'Estats"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Pique d'Estats (espagnol et catalan : Pica d'Estats) est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re franco-espagnole, dans le d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge c\u00F4t\u00E9 fran\u00E7ais et la comarque catalane de Pallars Sobir\u00E0 c\u00F4t\u00E9 espagnol.Avec 3 143 m\u00E8tres d'altitude, c'est le plus haut sommet du massif du Montcalm, toutefois son ascension ne pr\u00E9sente pas de difficult\u00E9 particuli\u00E8re (escalade, glacier).\u2191 Liste des 3000 pyr\u00E9n\u00E9ens par massif\u2191 Source : G\u00E9oportail avec carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3143"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6672"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.39722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pica_Estats.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pique_d'Estats"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Grand Astazou"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Grand pic d'Astazou, ou Astazou Oriental, est un sommet frontalier des Pyr\u00E9n\u00E9es, dans le massif du Mont-Perdu.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3071"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7028"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.0236111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cirque_gavarnie_hiver+.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Astazou"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pointe Chausenque"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Pointe Chausenque (3 204 m) est un sommet du Massif du Vignemale dans les Pyr\u00E9n\u00E9es.\u2191 Source : G\u00E9oportail\u2191 Nom retenu par l'IGN et la plupart des cartographes. On trouve \u00AB Pointe de Chausenque \u00BB dans certains ouvrages de r\u00E9f\u00E9rence en mati\u00E8re de pyr\u00E9n\u00E9isme (FFM, Pyr\u00E9n\u00E9es, tome II, Cauterets, Vignemale, Gavarnie par R. Ollivier, 1953 et \u00E9ditions suivantes, auteur-\u00E9diteur R. Ollivier, Pau)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3204"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7736"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.141667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pointe_de_Chausenque.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pointe_Chausenque"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Central"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Central est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re franco-espagnole dans le massif du Vignemale. C'est le quatri\u00E8me plus haut sommet de ce massif (3 235 m).\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3235"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7686"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.145556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Central.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Central"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de M\u00E9d\u00E9courbe"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de M\u00E9d\u00E9courbe est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re entre la France, l'Espagne et Andorre, dont il constitue donc un tripoint. Avec 2 914 m d'altitude, c'est l'un des cinq plus hauts sommets de la principaut\u00E9 d'Andorre."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2914"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6035"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.44263"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Pic_de_M\u00E9d\u00E9courbe_et_le_lac_du_m\u00EAme_nom.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_M\u00E9d\u00E9courbe"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic des Crabioules"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic des Crabioules est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es sur la fronti\u00E8re franco-espagnole et la ligne de partage des eaux."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3116"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7022"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.53"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parc_d'Enfer_et_pic_de_Crabioules,_vall\u00E9e_du_Lys.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_des_Crabioules"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Tuque de Robert"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Tuque de Robert est une colline se trouvant sur le territoire de Lascabanes, dans le Lot (France).Le nom du mont provient du lieu-dit Robert se situant au pied de la colline. Au sommet, par beau temps, la colline est propice \u00E0 l'observation d'une tr\u00E8s grande partie du Quercy Blanc.Portail de la montagne Portail de la montagne Portail du Lot Portail du Lot"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "292"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "44.3503"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.28333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Robert.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tuque_de_Robert"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Cestr\u00E8de"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Cestr\u00E8de est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises qui culmine \u00E0 2 947 m d'altitude, dans le massif d'Ardiden. Il s'agit du second plus haut sommet de la vall\u00E9e de Cestr\u00E8de apr\u00E8s le Malh Arrouy.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 disponibles sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2947"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8036"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.0711111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cestrede_culaus.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Cestr\u00E8de"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de la Mine"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de la Mine (2 708 m) est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es, dans le Haut Luchonnais (en espagnol, pico de la Mina). Il se situe sur la fronti\u00E8re franco-espagnole, au sud de Bagn\u00E8res-de-Luchon (Haute-Garonne)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2708"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6939"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.648056"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Mine.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_la_Mine"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Cambal\u00E8s"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Cambal\u00E8s est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es, \u00E0 la fronti\u00E8re entre la France et l'Espagne, qui culmine \u00E0 2 965 m d'altitude. Il domine le plateau des lacs de Cambal\u00E8s.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 disponibles sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2965"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8236"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.243333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_cambales.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Cambal\u00E8s"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Calbe"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Calbe est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es.\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail avec cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2185"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7228"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.59333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pics_de_La_Calbe_et_Baljesou.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/La_Calbe"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Serre Mour\u00E8ne"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Serre Mour\u00E8ne est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es se trouvant sur la fronti\u00E8re franco-espagnole entre le cirque de Troumouse et celui de Barrosa. C'est le deuxi\u00E8me sommet le plus haut du massif de la Munia (3 090 m) apr\u00E8s le pic de la Munia (3 133 m) et devant le pic de Troumouse (3 085 m).\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3090"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7211"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.135278"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_de_serre_Mour\u00E8ne.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Serre_Mour\u00E8ne"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Dent d'Orlu"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Dent d'Orlu (appel\u00E9e aussi Pic de Brasseil) est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises situ\u00E9 \u00E0 l'est du d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2222"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6925"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.93972"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dent_Orlu_Pyrenees_France.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Dent_d'Orlu"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Bala\u00EFtous"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Bala\u00EFtous, massif granitique pyr\u00E9n\u00E9en, se situe \u00E0 la fronti\u00E8re entre la France et l'Espagne. Il marque le d\u00E9but, en venant de l'ouest, des Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es. Le pic du Bala\u00EFtous (3 144 m) est le premier pic de la cha\u00EEne d\u00E9passant l'altitude de 3 000 m depuis la c\u00F4te Atlantique.\u2191 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3144"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8386"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.29"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Balaitous_ouest.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Bala\u00EFtous"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Clot de la Hount"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Clot de la Hount ou pic du clot de la Hount est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es, situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re franco-espagnole dans le massif du Vignemale. C'est le deuxi\u00E8me plus haut sommet de ce massif et des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises (3 289 m) apr\u00E8s la Pique Longue (3 298 m).\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3289"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7731"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.149722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vignemale_Face_Ouest.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Clot_de_la_Hount"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Montaigu"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Montaigu, est un sommet avanc\u00E9 des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aise situ\u00E9 en Bigorre (altitude : 2 339 m)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2339"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.9833"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.0688889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Viskerchainedespyrenees.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Montaigu"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de la Cascade occidental"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de la Cascade occidental est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es dans le Massif du Mont-Perdu, marquant la Fronti\u00E8re franco-espagnole."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3095"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6867"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.00222222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Br\u00E8che004.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_la_Cascade_occidental"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Brulle"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Brulle, ou le pic de la Cascade central, est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es situ\u00E9 sur la cr\u00EAte de pics de plus de 3 000 m qui d\u00E9limite la ligne de partage des eaux et marque la fronti\u00E8re franco-espagnole. Il culmine \u00E0 une altitude de 3 106 m.\u2191 1,0, 1,1 et 1,2 Cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 sur G\u00E9oportail (site en ligne).\u2191 2,0 et 2,1 Source : cartes g\u00E9ologiques \u00E0 l'\u00E9chelle 1:50000 du Bureau de recherches g\u00E9ologiques et mini\u00E8res (site en ligne)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3106"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6889"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.00472222"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Br\u00E8che004.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Brulle"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Barbe de Bouc"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Barbe de Bouc est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises qui culmine \u00E0 2 964 m d'altitude, dans le massif d'Ardiden. Il s'agit du second plus haut sommet du massif, apr\u00E8s le pic d'Ardiden (2 988 m), et du plus haut sommet du ravin du Lac Noir, une portion de vall\u00E9e pierreuse voisine de la vall\u00E9e de Cestr\u00E8de.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 disponibles sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2964"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8222"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.0544444"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_barbe_de_bouc.png?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Barbe_de_Bouc"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pique d'Endron"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "La Pique d'Endron est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail avec cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2472"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7194"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.51667"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pique_Endron.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pique_d'Endron"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Jer"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Jer est un sommet des Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es.Situ\u00E9 \u00E0 une altitude de 951 m\u00E8tres au-dessus de la ville de Lourdes, il est reconnaissable \u00E0 sa grande croix illumin\u00E9e la nuit."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "951"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "43.0797"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.0311111"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lourdes_PicduJer.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Jer"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont B\u00E9as"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont B\u00E9as, \u00E9galement appel\u00E9 La Pique, est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises situ\u00E9 dans le d\u00E9partement de l'Ari\u00E8ge en r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es. Il culmine \u00E0 1 903 m d'altitude.\u2191 1,0 et 1,1 Cartes de l'IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 consultables sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "1903"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8078"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.36167"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_B\u00E9as-_\u00E9tang_Lers.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_B\u00E9as"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Petit Vignemale"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le Petit Vignemale est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises dans le massif du Vignemale. On y acc\u00E8de soit par la vall\u00E9e de Gaube (au-del\u00E0 de Cauter\u00EAts), soit par la vall\u00E9e d'Ossoue.\u2191 Coordonn\u00E9es v\u00E9rifi\u00E9es \u00E0 l'aide de WikiMapia\u2191 2,0 et 2,1 Source : cartes g\u00E9ologiques \u00E0 l'\u00E9chelle 1:50000 du Bureau de recherches g\u00E9ologiques et mini\u00E8res (site en ligne)."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3032"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7747"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.134722"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bayssellance_Vignemale.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Vignemale"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic des Trois conseillers"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic des Trois conseillers est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3039"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.8314"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.112778"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_des_trois_conseillers.jpeg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_des_Trois_conseillers"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Mont Valier"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le mont Valier est un sommet de 2 838 m situ\u00E9 dans les Pyr\u00E9n\u00E9es ari\u00E9geoises, en Couserans, dominant toute la vall\u00E9e d\u2019Angouls et son torrent, \u00E0 faible distance de la fronti\u00E8re espagnole.\u2191 Source : cartes IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 sur G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "2838"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7978"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "1.08556"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valier.JPG?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Valier"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic du Taillon"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic du Taillon est un sommet situ\u00E9 sur la fronti\u00E8re franco-espagnole dans le massif du Mont-Perdu.Le pic du Taillon est consid\u00E9r\u00E9 comme un des plus faciles 3 000 m du cirque de Gavarnie. Seule la derni\u00E8re partie depuis le doigt de la Fausse Br\u00E8che est un peu raide mais jamais difficile techniquement quand il n'y a pas de neige."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3144"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.6936"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.0513889"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taillon_-_juin_2007.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_du_Taillon"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic Ramougn"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic Ramougn, ou pic Ramoun, est un sommet des Pyr\u00E9n\u00E9es fran\u00E7aises dans le massif du N\u00E9ouvielle, d\u00E9partement des Hautes-Pyr\u00E9n\u00E9es, r\u00E9gion Midi-Pyr\u00E9n\u00E9es.D'une altitude de 3 011 m, c'est l'un des sommets de plus de 3 000 m de ce massif.\u2191 Source : carte IGN \u00E0 l'\u00E9chelle 1:25000 sur le site G\u00E9oportail."
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3011"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.835"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "0.12"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Ramougn.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_Ramougn"
        }
      },
      {
        "nom": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Pic de Montferrat"
        },
        "comment": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "fr",
          "value": "Le pic de Montferrat est un sommet de cr\u00EAte sur la fronti\u00E8re franco-espagnole dans le massif du Vignemale (cha\u00EEne des Pyr\u00E9n\u00E9es).\u2191 1,0 et 1,1 Source : G\u00E9oportail"
        },
        "altitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer",
          "value": "3219"
        },
        "latitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "42.7669"
        },
        "longitude": {
          "type": "typed-literal",
          "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double",
          "value": "-0.138333"
        },
        "thumbnail": {
          "type": "uri",
          "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_Montferrat.jpg?width=300"
        },
        "wiki": {
          "type": "uri",
          "value": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pic_de_Montferrat"
        }
      }
    ]
  }
}